[
  {
    "uid": "newspaper_in_basque",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "newspaper in Basque of a region",
      "description": "It is a Basque language magazine published by the Goiena Communication Group in the Debagoiena region of Gipuzkoa.\n\n",
      "homepage": "https://goiena.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Goiena Komunikazio Taldea",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Eneko Azkarate",
      "contact_email": "berriak@goiena.eus",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://eu.wikipedia.org/wiki/Goiena",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Creative Commons Aitortu-Partekatu\n\n2011ko ekainaren 27tik aurrerako goiena.eus-eko testuak lizentzia honekin daude babestuak: Creative Commons Aitortu-Partekatu, cc-by-sa. Iritzigileek, erantzunetan mezua lagatzen dutenek, argazkiak igotzen dituztenek... edozer bidaltzen dutela ere, lizentzia hau esleitzen diotela onartu behar dute. Hala ere, goiena.eus-ek ez ditu salbuespenak baztertzen eta, gertatzen badira, testu horiek argitaratzen direnean argi zehaztuko da hori. Jarri gurekin harremanetan kontaktu orriaren bidez hemen argitaratu nahi dituzun testuak salbuespen horien artean sartu behar direla uste baduzu. Blog komunitateko blog bakoitzak du jabe bat eta salbuetsita daude goiena.eus-eko lizentziapetik.\n\nCC-by-sa laburdurak Creative Commons Aitortu-Partekatu lizentzia adierazten du. Definizio gehientsuenen arabera, eduki librea edo/eta copyleft terminoak aplika dakizkieke hemengo CC-by-sa testuei. Era berean, lizentzia honek Approved for Free Cultural Use etiketa darama, Erabilpen Kultural Librerako Baimendua. Etiketa hori Creative Commons erakundeak aukeratutako termino bat da, Wikipediarekin eta eduki libreen munduarekin bateragarria den edukia zehatz definitzeko sortua. The Open Knowledge Foundation delakoak argitaratutako Jakintza askearen definizioan ere (testua euskaraz) sartzen da gure lizentzia.\n\nFuntsean honek zera esan nahi du: edonork erabil ditzake hemen agertzen diren testuak. Eskubidea duzu:\n\u2022 Hemengo testuak norberak nahi duen tokian berrargitaratzeko.\n\u2022 Testuen kopiak egiteko.\n\u2022 Testuotan oinarritutako lan eratorriak egiteko, erabilpen komertzialak barne (liburu batean bildumaren bat egiteko, adibidez).\n\u2022 Testuak, argazkiak, bideoak... erabiltzeko euskarazko Wikipedian artikuluak dokumentatzeko, hemen deskribatutako prozesua bururaino iristen denean.\n\nBaina eskubide horiekin batera, betebeharrak daude:\n\u2022 Egiletza aitortu behar duzu. Artikuluaren sinatzaileari zor zaio egiletza hori eta baita Goienari ere.\n\u2022 Baldintza berean banatu behar duzu lan eratorria edo egiten duzun kopia edo dena delakoa.\n\nEgiletza aitortu eta lizentziaren baldintzekin zuzen jokatzeko modu zuzen bat izan daiteke erabiltzaile izena aipatzea, lizentziaren aipu eta lotura eskaintzea. Adibidez, paperean inprimatuko bazenu, honela:\n\u00a9 Jose Maria Arizmendiarrieta\ncc-by-sa Creative Commons Aitortu Partekatu\nhttp://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.eu\ngoiena.eus-etik hartua: http://goiena.eus/xxxx-xxxx-xxxx\n\nInterneten bada, estekak eginda URL horiekin:\n\u00a9 cc-by-sa Jose Maria Arizmendiarrieta: Creative Commons Aitortu-Partekatu. Hemendik hartua: goiena.eus\n\nAitortza eta eskubideak artikulugileei zor zaizkiela uste dugu, baina goiena.eus-eko jatorria aipatzea zuzena eta jatorra izango litzateke, eta eskertuko dizugu.",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "newspaper_in_basque.json"
  },
  {
    "uid": "samanantar_indic_parallel_corpora",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Samanantar Indic Parallel Corpora",
      "description": "Samanantar is the largest publicly available parallel corpora collection for Indic languages: Assamese, Bengali, Gujarati, Hindi, Kannada, Malayalam, Marathi, Oriya, Punjabi, Tamil, Telugu. The corpus has 49.6M sentence pairs between English to Indian Languages.",
      "homepage": "https://indicnlp.ai4bharat.org/samanantar/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Assamese",
        "Bengali",
        "Gujarati",
        "Hindi",
        "Kannada",
        "Malayalam",
        "Marathi",
        "Odia",
        "Punjabi",
        "Tamil",
        "Telugu"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "AI4Bharat",
      "in_catalogue": "",
      "type": "AI4Bharat is a voluntary community founded by faculty members at the Computer Science and Engineering department at Indian Institute of Technology, Madras. ",
      "location": "India",
      "contact_name": "Anoop Kunchukuttan; Mitesh Khapra; Pratyush Kumar; Divyanshu Kakwani",
      "contact_email": "anoop.kunchukuttan@gmail.com; miteshk@cse.iitm.ac.in; pratyush@cse.iitm.ac.in; divkakwani@gmail.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://ai4bharat.org/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://indicnlp.ai4bharat.org/samanantar/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "vehicle identifiers and serial numbers",
          "telephone numbers",
          "fax numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the dataset curators have obtained consent from the source material owners",
      "primary_types": [
        "web | wiki",
        "web | news or magazine website",
        "news articles",
        "web | official website",
        "web | content repository, archive, or collection",
        "podcasts",
        "movies and documentaries",
        "other"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Sentence pairs.",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "n<10",
      "validated": false
    },
    "fname": "samanantar_indic_parallel_corpora.json"
  },
  {
    "uid": "wikpiedia_in_chinese",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Wikpiedia in Chinese",
      "description": "Wikpiedia in Chinese",
      "homepage": "https://zh.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:%E9%A6%96%E9%A1%B5",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Chinese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "wikimedia_foundation",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://dumps.wikimedia.org/zhwiki/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-3.0: Creative Commons Attribution Share Alike 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "wiki",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "wikpiedia_in_chinese.json"
  },
  {
    "uid": "african_story_book_emakhuwa",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "African Story Book Emakhuwa",
      "description": "Open access to picture storybooks in the languages of Africa. For children\u2019s literacy, enjoyment and imagination.",
      "homepage": "https://www.africanstorybook.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo"
      ],
      "language_comments": "Emakhuwa",
      "language_locations": [
        "Africa",
        "Mozambique"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "creative_commons",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.africanstorybook.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-nd-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial No Derivatives 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "african_story_book_emakhuwa.json"
  },
  {
    "uid": "the_times_of_india",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "The Times of India",
      "description": "",
      "homepage": "https://timesofindia.indiatimes.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "Indian English",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Times Internet Limited (subsidiary of The Times Group)",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "India",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.timesinternet.in/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://www.indiatimes.com/contactus"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Unless otherwise stated, copyright and all intellectual property rights in all material presented on the Site (including but not limited to text, audio, video or graphical images), trademarks and logos appearing on this Site are the property of Times Internet Limited, its parent, affiliates and associates and are protected under applicable Indian laws. You agree not to use any framing techniques to enclose any trademark or logo or other proprietary information of TIL; or remove, conceal or obliterate any copyright or other proprietary notice or any credit-line or date-line on other mark or source identifier included on the Site / Service, including without limitation, the size, color, location or style of all proprietary marks. Any infringement shall be vigorously defended and pursued to the fullest extent permitted by law.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "unknown: License information unavailable"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "the_times_of_india.json"
  },
  {
    "uid": "scielo___scientific_electronic_library_online",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "SciELO \u2013 Scientific Electronic Library Online",
      "description": "SciELO (Scientific Electronic Library Online) is a bibliographic database, digital library, and cooperative electronic publishing model of open access journals. SciELO was created to meet the scientific communication needs of developing countries and provides an efficient way to increase visibility and access to scientific literature. Originally established in Brazil in 1997, today there are 16 countries in the SciELO network and its journal collections: Argentina, Bolivia, Brazil, Chile, Colombia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, Mexico, Paraguay, Peru, Portugal, South Africa, Spain, Uruguay, and Venezuela.\n\nSciELO was initially supported by the S\u00e3o Paulo Research Foundation (FAPESP) and the Brazilian National Council for Scientific and Technological Development (CNPq), along with the Latin American and Caribbean Center on Health Sciences Information (BIREME). SciELO provides a portal that integrates and provides access to all of the SciELO network sites. Users can search across all SciELO collections or limit the search by a single country collection, or browse by subject area, publisher, or journal title. ",
      "homepage": "https://scielo.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "Portuguese",
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "FAPESP - BIREME (Brazil)",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Brazil",
      "contact_name": "Main email address",
      "contact_email": "scielo@scielo.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/SciELO",
      "validated": false
    },
    "fname": "scielo___scientific_electronic_library_online.json"
  },
  {
    "uid": "kumparan_com",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "kumparan.com",
      "description": "Launched in 2017, kumparan is an Indonesia's Leading Digital News Media Platform. Leveraging data and innovation to deliver fresh content to millions of readers daily through world-class storytelling and journalism. ",
      "homepage": "https://kumparan.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "PT Dynamo Media Network",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "kumparan.com",
      "contact_email": "info@kumparan.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://id.wikipedia.org/wiki/Kumparan_(situs_web)",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "info@kumparan.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://showcase.kumparan.com/ketentuan-dan-kebijakan-privasi",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses",
          "website account name or handle",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs",
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "kumparan_com.json"
  },
  {
    "uid": "gaceta_parlamentaria_mexico",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Gaceta Parlamentaria - Mexico",
      "description": "Contiene los documentos consitutivos y agendas legislativas aprobadas por la c\u00e1mara de diputados de M\u00e9xico.",
      "homepage": "http://gaceta.diputados.gob.mx/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean",
        "Mexico"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Camara de Diputados",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Mexico",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "gaceta.parlamentaria@congreso.gob.mx",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "http://www.diputados.gob.mx/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "http://gaceta.diputados.gob.mx/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "Laws",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "gaceta_parlamentaria_mexico.json"
  },
  {
    "uid": "ndltd_taiwan",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "National Digital Library of Theses and Dissertations in Taiwan",
      "description": "National Digital Library of Theses and Dissertations in Taiwan",
      "homepage": "https://ndltd.ncl.edu.tw/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Chinese"
      ],
      "language_comments": "zh_TW",
      "language_locations": [
        "Eastern Asia",
        "Taiwan"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "National Digital Library of Theses and Dissertations in Taiwan",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Taiwan",
      "contact_name": "National Digital Library of Theses and Dissertations in Taiwan",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://ndltd.ncl.edu.tw/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "no email, click 'english' on the top right -> 'contact us' on the top right "
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "scientific articles/journal",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "ndltd_taiwan.json"
  },
  {
    "uid": "aaj_tak",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Aaj Tak",
      "description": "Hindi news production",
      "homepage": "https://www.aajtak.in/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Hindi"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Aaj Tak",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "India",
      "contact_name": "Aaj Tak",
      "contact_email": "info@aajtak.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "info@aajtak.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT",
        ".PAGES"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".JPG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - image",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "aaj_tak.json"
  },
  {
    "uid": "masakhane",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Masakhane",
      "description": "Masakhane is a grassroots organisation whose mission is to strengthen and spur NLP research in African languages, for Africans, by Africans. Despite the fact that 2000 of the world\u2019s languages are African, African languages are barely represented in technology. The tragic past of colonialism has been devastating for African languages in terms of their support, preservation and integration. This has resulted in technological space that does not understand our names, our cultures, our places, our history. \n\nMasakhane roughly translates to \u201cWe build together\u201d in isiZulu. Our goal is for Africans to shape and own these technological advances towards human dignity, well-being and equity, through inclusive community building, open participatory research and multidisciplinarity.",
      "homepage": "https://www.masakhane.io/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "French",
        "Niger-Congo",
        "Yoruba",
        "ChiShona",
        "Fon",
        "Igbo",
        "isiZulu",
        "Kinyarwanda",
        "Kirundi",
        "Lingala",
        "Swahili",
        "Xhosa",
        "Twi",
        "Wolof"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Masakhane",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Kenya",
      "contact_name": "Jade Abott",
      "contact_email": "masakhanetranslation@gmail.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.masakhane.io/",
      "validated": false
    },
    "fname": "masakhane.json"
  },
  {
    "uid": "unesco_digital_library",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "UNESCO Digital Library",
      "description": "The UNESCO Digital Library is a key tool for enabling UNESCO\u2019s mission of building peace in the minds of people, in particular by \u201cadvancing the mutual knowledge and understanding, and encouraging cooperation among the nations in all branches of intellectual activity, including [\u2026] the exchange of publications, objects of artistic and scientific interest and other materials of information\u201d (UNESCO Constitution).\n\nIn more concrete terms, it provides access to publications, documents and other materials either produced by UNESCO or pertaining to UNESCO\u2019s fields of competence. These collections are accessible online or physically - at the library or the archives room. ",
      "homepage": "https://unesdoc.unesco.org/home",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Indic",
        "Indonesian",
        "Portuguese",
        "Vietnamese",
        "English",
        "Arabic",
        "Chinese",
        "French",
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "UNESCO",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "France",
      "contact_name": "Library general contact",
      "contact_email": "library@unesco.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/UNESCO",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://unesdoc.unesco.org/search/72a71bb0-74c9-4ef5-a26b-934dd8b90ab8/N-5c07b41a-d529-4a92-b681-aafdc5a278fc"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://en.unesco.org/open-access/",
        "license_properties": [
          "open license",
          "multiple licenses"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "unesco_digital_library.json"
  },
  {
    "uid": "el_colombiano",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "El Colombiano",
      "description": "El Colombiano (The Colombian) is the leading newspaper in Antioquia Department in Colombia whose headquarters are located in Medell\u00edn.\nThe first edition of this newspaper was published on February 6, 1912 which only had one page, 13 advertisements, but no news articles. In 1976, the first color pictures were added and in 1980, the content of this newspaper changed from 8 to 6 columns. On February 16, 2001 it was released with its current layout.\nEl Colombiano is part of Peri\u00f3dicos Asociados Latinoamericanos (Latin American Newspaper Association), an organization of fourteen leading newspapers in South America.",
      "homepage": "https://www.elcolombiano.com",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "El Colombiano S.A.S",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "El Colombiano",
      "contact_email": "servicio@elcolombiano.com.co",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.elcolombiano.com/contactenos",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "servicio@elcolombiano.com.co"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "T\u00e9rminos y condiciones Portales, productos y servicios de EL COLOMBIANO S.A.S\n\nEL COLOMBIANO S.A.S, es una empresa period\u00edstica, que genera y elabora contenidos de car\u00e1cter informativo, period\u00edstico, editorial, de opini\u00f3n, de entretenimiento y/o de car\u00e1cter cient\u00edfico o cultural entre otros. Especialmente edita y expende el peri\u00f3dico \u201cEL COLOMBIANO\u201d, as\u00ed como otros diferentes t\u00edtulos tanto en sus versiones impresas como digitales.\n \nUsted es importante para la empresa EL COLOMBIANO S.A.S en adelante \u201cEC\u201d de modo que aunque sea cliente y/o usuario nuevo o de largo tiempo, por favor, t\u00f3mese un momento para conocer nuestros t\u00e9rminos y condiciones para cada clase de productos y/o servicios que le prestamos y para su participaci\u00f3n en los diferentes espacios de interacci\u00f3n y/o participaci\u00f3n disponibles en los portales de propiedad de la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S\n\nEn caso de que usted sea una persona menor de edad, se informa que los servicios de EC, no est\u00e1n dirigidos a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes por lo que se le solicita abstenerse de contratar el producto, servicio o registrarse en los portales de \u201cEC\u201d para participar en cualquier espacio de Interacci\u00f3n y/o participaci\u00f3n. De hacerlo, usted deber\u00e1 contar con la autorizaci\u00f3n sus representantes o tutores.\n\nDEFINICIONES\n\nPortal: Se entender\u00e1n las actuales y futuras p\u00e1ginas Web, plataformas, aplicaciones y redes de propiedad y/o operados por la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S incluyendo y sin limitarse aquellos portales especificados en concreto en estos t\u00e9rminos y condiciones y todos aquellos creados en un futuro para proveer contenidos, bienes y/o servicios entre otros.\n\nPartes Afiliadas:  Se entender\u00e1n los terceros con quienes se establezcan alianzas o convenios comerciales con los cuales es necesario compartir la informaci\u00f3n del cliente y/o usuario.\n\nCliente y/o Usuario : Es la persona que se vincula comercialmente con \u201cEC\u201d, adquiriendo uno de sus productos, servicios, o la persona que accede a cualquiera de los servicios o espacios de interacci\u00f3n de los portales de propiedad de \u201cEC\u201d\n\nEspacios de Interacci\u00f3n y/o participaci\u00f3n: Los portales podr\u00e1n contener espacios para que los usuarios interact\u00faen o participen en secciones de comentarios, foros de discusi\u00f3n, propuesta de contenidos noticiosos, preguntas o discusiones en l\u00ednea en aquellos casos en donde se hagan entrevistas o reportajes streaming, blogs, redes sociales entre otros. En general espacios en donde se pueda compartir contenidos.\n\nEspacio transaccional: Es aquel espacio dentro del portal donde el usuario puede acceder a bienes y/o servicios ofrecidos por \u201cEC\u201d y de terceros, y en donde eventualmente se deber\u00e1 hacer el pago a trav\u00e9s de una pasarela de pago de un tercero, por ejemplo la compra del servicio de suscripci\u00f3n y/o la publicaci\u00f3n de avisos.\n\nSe entender\u00e1 entre otros por contenidos: Textos, avisos, im\u00e1genes fijas y con movimiento, animaciones, videos, infograf\u00edas, caricaturas, gr\u00e1ficos, bases de datos, crucigramas, y en general informaci\u00f3n y derechos de propiedad intelectual, que se encuentren en el \u201cPortal\u201d\n\nPetici\u00f3n, Queja y/o Reclamo y/o PQR: Dentro de algunos de los portales de \u201cEC\u201d entre ellos www.elcolombiano.com.co, usted podr\u00e1 presentar en l\u00ednea, una petici\u00f3n, queja o reclamo. Para dichos efectos, usted deber\u00e1 tener presente las siguientes definiciones.\n\nPetici\u00f3n: Cualquier solicitud respetuosa de informaci\u00f3n o de reconocimiento de un derecho presentada por un consumidor y/o usuario de bienes o servicios comercializados y/o prestados por El Colombiano. As\u00ed mismo se entender\u00e1 la solicitud de informaci\u00f3n que hace una persona sobre sus datos personales que reposan en las bases de datos de EL COLOMBIANO.\n\nQueja: Cualquier manifestaci\u00f3n de inconformidad en donde no se reclama el cumplimiento de un derecho por parte de un consumidor y/o usuario de bienes o servicios comercializados o prestados por EL COLOMBIANO. As\u00ed mismo, se entender\u00e1 la inconformidad sobre la atenci\u00f3n prestada por EL COLOMBIANO o sobre el uso de sus datos personales que reposan en las bases de datos de EL COLOMBIANO.\n\nReclamo: Es cualquier oposici\u00f3n, reclamo o contrariedad presentada por un consumidor y/o usuario de los bienes o servicios comercializados o prestados por EL COLOMBIANO en donde se evidencia la inconformidad de este en torno a la calidad del bien o servicio y espera el cumplimiento de su derecho con o sin exigencias de tipo econ\u00f3mico o prestacional.\n\n1. CONDICIONES GENERALES DEL PORTAL\n\nEste portal www.elcolombiano.com (en adelante, el \"Portal\") y/o otros portales como https://www.qhubomedellin.com/,  https://gente.com.co/, son de propiedad de la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S identificada con NIT 890.901.352-3, (en adelante, \"EC\").\n \nEl acceso para la lectura de los contenidos noticiosos y/o informativos, seg\u00fan decisi\u00f3n editorial, requerir\u00e1 en algunos portales de la compa\u00f1\u00eda de la previa inscripci\u00f3n por parte del lector y/o una suscripci\u00f3n digital en el caso de www.elcolombiano.com conforme los t\u00e9rminos planteados en el contrato de suscripci\u00f3n.  As\u00ed mismo y a discreci\u00f3n de EL COLOMBIANO S.A.S para el acceso a algunos espacios de interacci\u00f3n y/o participaci\u00f3n se requerir\u00e1 inscripci\u00f3n, sin limitarse a ello para hacer comentarios, proponer contenidos, informar sobre los hechos y/o acontecimientos de actualidad, informar errores en los contenidos, enviar quejas, reclamos en relaci\u00f3n a los contenidos noticiosos y/o informativos, escribir al defensor del lector, interactuar en los blogs y por otro lado para la contrataci\u00f3n de bienes y/o servicios disponibles al consumidor eventualmente se solicitar\u00e1 datos personales como nombre, apellido, correo electr\u00f3nico entre otros o requerir\u00e1 de su previa inscripci\u00f3n, los cuales ser\u00e1n protegidos y/o tratados conforme a la pol\u00edtica de tratamiento y uso de informaci\u00f3n personal de EL COLOMBIANO S.A.S EL COLOMBIANO S.A.S se reserva el derecho de implementar los mecanismos tendientes a la actualizaci\u00f3n de los datos personales de sus usuarios registrados y en todo caso con fundamento en los requerimientos de ley, por lo que es posible que en el proceso de actualizaci\u00f3n de las bases datos, se requiera un nuevo registro que implique que el nombre de usuario bajo el cual interact\u00faa el usuario del portal sea cambiado por uno nuevo; por lo que \u201cEC\u201d no ser\u00e1 responsable si otro usuario se apropia del nombre anteriormente usado. As\u00ed mismo, es posible que los usuarios dentro de los espacios de interacci\u00f3n, participaci\u00f3n y/o transacci\u00f3n requieran constantemente el ingreso y/o mantener los datos actualizados, por lo tanto \u201cEC\u201d se reserva el derecho de exigir nuevo registro para aquellos usuarios que no se mantengan activos dentro del portal.\n \nLos usuarios del portal podr\u00e1n acceder a los espacios de participaci\u00f3n y/o interacci\u00f3n previo registro a trav\u00e9s de su usuario y contrase\u00f1a; as\u00ed mismo, eventualmente podr\u00e1n hacerlo a trav\u00e9s de su usuario e informaci\u00f3n registrada en las redes sociales como pero sin limitarse a ello, Facebook, Twitter, google.\n\nEl uso y/o participaci\u00f3n de este portal estar\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n, as\u00ed como por las leyes de la Rep\u00fablica de Colombia aplicables a la materia. Los t\u00e9rminos y condiciones se entienden conocidos y aceptados por los (las) usuarios(as) del Portal (en adelante, el \"Usuario\"),\n\nSi un Usuario no est\u00e1 conforme o de acuerdo con los presentes T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, \u201cEC\u201d le sugiere no participar en \u00e9l y/o en los Espacios de participaci\u00f3n.\n\nEl usuario es responsable de mantener la confidencialidad y seguridad de su nombre y de su contrase\u00f1a.\n\n2. PROPIEDAD DE LOS CONTENIDOS\n\nLos contenidos de \u00e9sta p\u00e1gina de Internet o son de propiedad de \u201cEC\u201d o pertenecen a terceras personas naturales o jur\u00eddicas que licencian dichos contenidos en forma legal a \u201cEC\u201d, tales como los contenidos de las agencias de noticias, nacionales e internacionales por ejemplo. Est\u00e1 prohibida su reproducci\u00f3n total o parcial, su traducci\u00f3n, inclusi\u00f3n, transmisi\u00f3n, almacenamiento o acceso a trav\u00e9s de medios anal\u00f3gicos, digitales o de cualquier otro sistema o tecnolog\u00eda creada o por crearse, sin la autorizaci\u00f3n previa y escrita de su titular.\n\nNo obstante, es posible descargar material de propiedad de \u201cEC\u201d para uso personal y no comercial, siempre y cuando se haga expresa menci\u00f3n de la titularidad propiedad en cabeza de \u201cEC\u201d.\n\n\u2022 Contenidos proporcionados por los usuarios de los portales de \u201cEC\u201d\nEl Usuario es titular de los derechos de autor sobre su contenido. El Usuario concede a \u201cEC\u201d espec\u00edficamente el siguiente permiso, licencia no exclusiva para la reproducci\u00f3n, adaptaci\u00f3n, compilaci\u00f3n, almacenamiento y distribuci\u00f3n, transferible, con derechos de sublicencia, gratuita y aplicable en todo el mundo para utilizar cualquier contenido que publique el usuario en cualquiera de los portales de \u201cEC\u201d.\n\n\u201cEC\u201d en la medida de lo posible reconocer\u00e1 al Usuario su autor\u00eda sobre los contenidos suministrados. El Usuario garantiza que los contenidos suministrados y publicados en \u201cEC\u201d son de su autor\u00eda, que no est\u00e1 violando derechos de autor de terceras personas y que mantendr\u00e1 indemne a \u201cEC\u201d y a sus sublicenciatarios frente a cualquier reclamaci\u00f3n que se presente con ocasi\u00f3n de su uso.\n\nEl usuario es el propietario de la informaci\u00f3n que publica en cualquiera de los portales de \u201cEC\u201d, sin embargo, autoriza a que otros usuarios compartan con otros usuarios y/o a trav\u00e9s de redes sociales o portales por ejemplo los contenidos por este publicados en los portales de \u201cEC\u201d.\n\n\u2022 Contenidos de avisos y/o anuncios publicitarios.\n\nLa publicidad, clasificados, ofertas y productos que aparece en \u201cEl Portal\u201d y que no sean de propiedad de EL COLOMBIANO S.A.S son responsabilidad \u00fanicamente del anunciante y/o oferente. \u201cEC\u201d no se hace responsable de su contenido, calidad, veracidad, uso, garant\u00edas y El Usuario acepta y entiende que cualquier reclamaci\u00f3n le deber\u00e1 ser presentada al anunciante u ordenante del aviso.\n\n3. FUNCIONAMIENTO DEL PORTAL.\n\n\u201cEC\u201d no garantiza la disponibilidad y continuidad del funcionamiento del Portal. Cuando ello sea razonablemente posible, \u201cEC\u201d advertir\u00e1 previamente las interrupciones en el funcionamiento del Portal.\n \n\u201cEC\u201d tampoco garantiza la utilidad del Portal para la realizaci\u00f3n de ninguna actividad en particular, ni su infalibilidad y, en particular, aunque no de modo exclusivo, que los Usuarios puedan efectivamente utilizar el Portal, acceder a las distintas p\u00e1ginas web o secciones que forman el Portal. En consecuencia \u201cEC\u201d no se hace responsable por los da\u00f1os y perjuicios de toda naturaleza que puedan deberse a la falta de disponibilidad o de continuidad del funcionamiento del Portal, a la defraudaci\u00f3n de la utilidad que los Usuarios hubieren podido atribuir al Portal y a los servicios, a la falibilidad del Portal, y en particular, aunque no de modo exclusivo, a las fallas en el acceso a las distintas p\u00e1ginas web o secciones del Portal.\n\n\u201cEC\u201d no controla ni garantiza, y por lo tanto no se hace responsable por, la presencia de virus ni de otros elementos en los contenidos del Portal que puedan producir alteraciones en el sistema inform\u00e1tico (software y hardware) del Usuario o en los documentos electr\u00f3nicos y ficheros almacenados en el sistema inform\u00e1tico del Usuario.\n\n\u2022 Links, Enlaces o Hiperv\u00ednculos\n\n\u201cEC\u201d no se har\u00e1 responsable ni ejercer\u00e1 control sobre enlaces o hiperv\u00ednculos -p\u00e1ginas de internet- que puedan accederse desde sus sitios, si estas no pertenecen a \u201cEC\u201d.  As\u00ed mismo, tampoco garantizar\u00e1 la seguridad, calidad, fiabilidad, veracidad, el soporte t\u00e9cnico, y los contenidos que se encuentre en esos sitios Web. No puede entenderse que la existencia de un hiperv\u00ednculo que no es propiedad de \u201cEC\u201d, genera para \u00e9ste v\u00ednculos de asociaci\u00f3n, colaboraci\u00f3n o participaci\u00f3n con los titulares y/o responsable de estos enlaces.\n\n\n\u2022 Conducta de los usuarios en los espacios de participaci\u00f3n e interacci\u00f3n de \u201cEC\u201d\n\nEn el eventual caso de EL COLOMBIANO S.A Y CIA S.C.A. habilite espacios de interacci\u00f3n en sus diferentes portales, El Portal respectivo, promueve una activa y libre participaci\u00f3n por parte de los Usuarios, de tal manera que este sea un medio amigable, pac\u00edfico, sano y enriquecedor para todos sus participantes.\n\n\u201cEC\u201d espera de cada Usuario el comportamiento y conducta que permita lograr tal prop\u00f3sito, por lo que el Usuario acepta y faculta expresa e irrevocablemente a \u201cEC\u201d para revisar los comentarios u opiniones vertidos en los Espacios y/o suprimir los que no se adecuen a las normas de convivencia plasmadas en los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, as\u00ed como a interrumpir la comunicaci\u00f3n entre usuarios en caso que lo considere conveniente, sin que por ello se genere responsabilidad alguna para \u201cEC\u201d por aquello eliminado y/o interrumpido o por aquello dejado de revisar y/o eliminar por \u201cEC\u201d y que no atiendan los t\u00e9rminos y condiciones del \u201cPortal\u201d, como se ver\u00e1 en este t\u00edtulo.\n\nLa participaci\u00f3n en los foros, chats, comentarios y otros espacios similares de participaci\u00f3n dentro del Portal, implican la aceptaci\u00f3n y conocimiento por parte del Usuario de los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, as\u00ed como el compromiso irrevocable de cada Usuario de respetar dichos T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, siendo entendido y aceptado que el usuario es el responsable por cualquier actividad que se lleve a cabo bajo su registro y que exime y mantendr\u00e1 indemne a \u201cEC\u201d de cualquier responsabilidad que se derive del incumplimiento a tal compromiso, lo cual incluye da\u00f1os y perjuicios causados a otros Usuarios y/o cualquier tercero afectado.\n \nQuien ostente la calidad de Usuario debe ser mayor de edad y con capacidad legal para asumir obligaciones, adem\u00e1s, se compromete a que en el momento de hacer uso de alguna herramienta o servicio que provee \u201cEC\u201d en su \u201cPortal\u201d actuar\u00e1 de buena fe, conforme a la ley y a principios como la moral, el orden p\u00fablico y las buenas costumbres.\n\nPor el uso de los espacios de interacci\u00f3n en los portales, el usuario puede estar expuesto a contenidos que pueda encontrar ofensivo, da\u00f1ino, inexacto o enga\u00f1oso; tambi\u00e9n puede existir el riesgo de tratar con personas menores de edad, personas que act\u00faan bajo una identidad falsa o personas malintencionadas entre otros; por tanto por el uso de los portales el usuario asume estos riesgos y los dem\u00e1s asociados a ellos.\n\nPor el hecho de ingresar al Portal y participar en cualquiera de los espacios de participaci\u00f3n o interacci\u00f3n del mismo, y para garantizar el buen y adecuado uso, el Usuario deber\u00e1 cumplir estrictamente con lo siguiente:\n\n\u2022 No abusar, acosar, amenazar o intimidar a otros usuarios del \u201cPortal\u201d ya sea a trav\u00e9s de los chats, foros, blogs o cualquier otro espacio de participaci\u00f3n.\n\u2022 No usar el \u201cPortal\u201d como un medio para desarrollar actividades ilegales o no autorizadas tanto en Colombia, como en cualquier otro pa\u00eds.\n\u2022 Abstenerse de enviar correo electr\u00f3nico no deseado (SPAM), as\u00ed como tambi\u00e9n le est\u00e1 prohibido transmitir virus o cualquier c\u00f3digo de naturaleza destructiva.\n\u2022 Abstenerse de compartir y/o ofrecer en el portal productos o servicios no autorizados por \u201cEC\u201d\n\u2022 Abstenerse de compartir informaci\u00f3n no pertinente con las caracter\u00edsticas del espacio de Interacci\u00f3n y/o participaci\u00f3n.\n\u2022 No publicar contenidos que inciten, promuevan, apoyen, defiendan o tengan el car\u00e1cter de racistas, xenof\u00f3bicos, discriminatorios, terroristas, pornogr\u00e1ficos o atentatorios del buen nombre, la honra y el honor de las personas y, en general, que atenten contra los derechos fundamentales de terceras personas.\n\u2022 No utilizar materiales protegidos por derechos de autor u otro material de cualquier clase sin el permiso expreso del propietario del material.\n\u2022 No utilizar un lenguaje vulgar, difamatorio, amenazante, denigrante, burdo, falso, enga\u00f1oso, fraudulento, inexacto, injusto, contenga exageraciones o aseveraciones no confirmadas, sea irrazonablemente da\u00f1ino u ofensivo contra cualquier persona, individuo o comunidad, as\u00ed sea solo identificable.\n\u2022 No utilizar textos, fotograf\u00edas o ilustraciones de mal gusto, violatorios del derecho a la vida privada y/o intimidad.\n\u2022 No violar o promover la violaci\u00f3n de cualquier ley, norma, regulaci\u00f3n internacional, nacional, departamental o municipal.\n\u2022 Abstenerse de usar cualquier tecnolog\u00eda que supere los controles o l\u00edmites que establezca \u201cEC\u201d para compartir contenidos dentro de sus espacios de interacci\u00f3n.\n\nMientras en el Portal est\u00e9n prohibidas estas conductas, \u201cEC\u201d no tendr\u00e1 la obligaci\u00f3n del seguimiento para verificar su cumplimiento, por cuanto el usuario al acceder al Portal y eventualmente participar en cualquiera de los espacios de participaci\u00f3n o interacci\u00f3n del mismo, tiene la obligaci\u00f3n de cumplirlas y asume la responsabilidad legal de lo que escribe y/o exprese.\n\nSi alg\u00fan Usuario incumple \u00e9stas pr\u00e1cticas de uso, \u201cEC\u201d se encuentra facultado y se reserva el derecho, de retirar y/o eliminar el registro del Usuario, as\u00ed como de los chats, blogs, foros, discusiones, sistemas de comentarios, sondeos, o cualquier otra herramienta o espacio de participaci\u00f3n del Portal.\n \n\u201cEC\u201d tendr\u00e1 el derecho pero no la obligaci\u00f3n de monitorear, moderar y/o validar los contenidos compartidos por los usuarios dentro del portal para la verificaci\u00f3n del cumplimiento con estos t\u00e9rminos y condiciones y para adaptarse a la legislaci\u00f3n aplicable o por solicitud de quien se sienta afectado con dicha informaci\u00f3n.\n\nAdem\u00e1s y aunque \u201cEC\u201d no tiene la obligaci\u00f3n de monitorear o moderar los contenidos cargados por los usuarios, se reserva el derecho en cualquier momento y por cualquier motivo de examinar, editar, negarse a publicar o eliminar sin previo aviso cualquier contenido. El usuario es el \u00fanico responsable de crear copias de seguridad de sus contenidos bajo su propio costo y gasto. La decisi\u00f3n de \u201cEC\u201d para monitorear, modificar, eliminar, moderar y/o validar el contenido, no constituye ni se considerara que constituye responsabilidad alguna por parte de \u201cEC\u201d. \u201cEC\u201d no se hace responsable por lo que no reemplaz\u00f3 y se public\u00f3, aun siendo contrario a los presentes t\u00e9rminos y condiciones.\n\nEs derecho de \u201cEC\u201d, incluir o no en el Portal el material recibido de los usuarios a su criterio. \u201cEC\u201d se reserva el derecho de mantener o no en el Portal dicho material por el lapso que considere pertinente.\n \nEl dise\u00f1o, manejo, finalidad y caracter\u00edsticas de los diferentes espacios de participaci\u00f3n e interacci\u00f3n del Portal son elementos discrecionales de \u201cEC\u201d, quien podr\u00e1 en cualquier momento cambiarlos y/o eliminarlos, y/o determinar la cantidad de participantes admitidos en cada uno de ellos.\n\n\u2022 Art\u00edculos y Comentarios De Opini\u00f3n\n\nLos art\u00edculos y comentarios de opini\u00f3n que se encuentren en los portales de \u201cEC\u201d, son libres y de ellos son responsables \u00fanica y exclusivamente sus autores, por lo tanto, no comprometen el pensamiento editorial de \u201cEC\u201d. Es as\u00ed, como las solicitudes de rectificaci\u00f3n deben ser dirigidas al responsable y no a \u201cEC\u201d. Sin embargo, enti\u00e9ndase que sobre \u00e9stas no procede la Rectificaci\u00f3n, ya que por expresa manifestaci\u00f3n de la Corte Constitucional la opini\u00f3n \u201cno conoce restricciones\u201d, por tratarse de apreciaciones personales de quien escribe, de conformidad con el convencimiento que el autor se ha formado sobre un acontecimiento, persona o lugar.\n\n\u201cEC\u201d, no es responsable de la licitud, exactitud, exhaustividad, actualidad y certeza de los hechos sobre los que se opinen o se comente por parte de los columnistas, colaboradores y de los usuarios y que sean publicados en el Portal.\n\u2022 Par\u00e1metros de comportamiento para los blogger\nPara cualquiera de los blogs alojados en el Portal, usted como blogger se compromete a mantener su blog actualizado y por tanto en mantener su frecuencia y a respetar y ayudar a cumplir las normas de uso de la comunidad. Por favor tenga en cuenta lo siguiente:\n\u2022 No escriba textos, ni suba im\u00e1genes o cualquier otro material que atenten contra la integridad humana.\n\u2022 Ayude a construir la comunidad, filtrando los malos comentarios; visitando el trabajo de los dem\u00e1s para que otros visiten el suyo; respondiendo a los comentarios que otros usuarios hacen dentro de su blog de manera coherente y respetuosa, el objetivo es construir un di\u00e1logo alrededor de los temas propuestos.\n\u2022 Si ve algo anormal en los comentarios, blogs, reportajes, notas, etc h\u00e1ganoslo saber.\n\u2022 Escriba en un formato claro y sencillo.\n\u2022 No escriba en may\u00fasculas, en la comunidad online es considerado como gritar.\n\u2022 No use formas no convencionales de escribir, no genera confianza.\n\u2022 Cuando utilice alguna parte de un art\u00edculo o blog es muy importante que le d\u00e9 los cr\u00e9ditos necesarios a su autor. Tambi\u00e9n es buena pr\u00e1ctica mencionar la fuente y compartir su enlace con el lector.\n\u2022 No publique textos escritos por otras personas en su blog sin cita bibliogr\u00e1fica.\n\u2022 Sea prudente con la informaci\u00f3n, recomendaciones o prescripciones relacionadas con la salud o tratamientos m\u00e9dicos.\n\u2022 No utilice fotos, videos o materiales que no sean suyos sin conseguir el permiso del autor.\n\u2022 Verifique sus fuentes. Si no est\u00e1 seguro de la validez de la informaci\u00f3n pero igual la quiere publicar, comparta su duda en vez de publicarlo como un hecho.\n\u2022 Verifique si para hacer enlaces de im\u00e1genes y sitios web requiere permiso previo de su autor. Si no est\u00e1 seguro, recuerde que la mayor\u00eda de sitios o blogs no dejan hacer esto sin previo aviso.\n\u2022 Corrija sus errores, publicar las actualizaciones y aclaraciones cuando sea necesario. Cuando ocurren estos errores, ac\u00e9ptelos y publique los cambios y/o actualizaciones.\n\u2022 Si tiene alg\u00fan conflicto de inter\u00e9s o est\u00e1 apoyando un proyecto personal, es mejor decirlo de frente. Sus lectores merecen saber la verdad.\n\n\u2022 Sobre el contenido noticioso propuesto por el usuario\nEs posible que El portal le posibilita al usuario proporcionar informaci\u00f3n adicional sobre los contenidos noticiosos que se publican, as\u00ed como sugerir nueva informaci\u00f3n sobre hechos y/o noticias de actualidad. En la medida de lo posible, el usuario deber\u00e1 proporcionar los datos de las fuentes id\u00f3neas para complementar la informaci\u00f3n o que posibiliten a \u201cEC\u201d, hacer trabajo de investigaci\u00f3n period\u00edstica. Para todo lo anterior, usted debe identificarse plenamente. \u201cEC\u201d se reserva el derecho de adicionar la informaci\u00f3n y/o hacer su propio trabajo de investigaci\u00f3n sobre los hechos por el usuario mencionados y/o sugeridos. En caso que EL COLOMBIANO opte por reproducir el contenido propuesto por el usuario del portal en cualquiera de sus medios impresos y/o digitales, el usuario garantiza a \u201cEC\u201d que es titular de los derechos de autor sobre su contenido y concede a \u201cEC\u201d en forma permanente, una licencia de uso gratuita, exclusiva, para la reproducci\u00f3n, adaptaci\u00f3n, compilaci\u00f3n, almacenamiento y distribuci\u00f3n de los contenidos por \u00e9l suministrados y autoriza expresamente la publicaci\u00f3n de los mismos en la versi\u00f3n impresa de cualquiera de las publicaciones de \u201cEC\u201d, as\u00ed como en sus plataformas digitales. \u201cEC\u201d reconocer\u00e1 al Usuario su autor\u00eda sobre los contenidos suministrados en la medida en que el usuario se identifique plenamente.\n \nEl usuario debe tener presente que la informaci\u00f3n que proporciona debe ser veraz e imparcial y en todo caso deber\u00e1 ser respetuosa de los derechos fundamentales de las personas naturales o jur\u00eddicas respecto de las cuales se informa.\n \nEn el eventual caso de que EC haga trabajo period\u00edstico propio con la informaci\u00f3n suministrada por el Usuario, este se reserva el derecho de preservar o no la identidad de la fuente (Usuario).\n\nEn todo caso el usuario deber\u00e1 tener presente las dem\u00e1s normas establecidas en estos t\u00e9rminos y condiciones que sean aplicables, as\u00ed como que, la informaci\u00f3n suministrada la est\u00e1 proporcionando a un medio de comunicaci\u00f3n por lo que tiene vocaci\u00f3n para su publicaci\u00f3n por lo que no ser\u00e1 considerada en ning\u00fan caso como informaci\u00f3n confidencial.\n\n\u2022 Redes sociales\n\nLa informaci\u00f3n emitida por EL COLOMBIANO a trav\u00e9s de las redes sociales ser\u00e1 responsabilidad de \u201cEC\u201d, siempre que se hagan a trav\u00e9s de sus canales oficiales, por Facebook o Twitter. EL COLOMBIANO S.A.S, no se hace responsable de las opiniones que los empleados realicen a trav\u00e9s de sus cuentas personales, as\u00ed como tampoco de los comentarios de terceras personas, en estos canales.\n\n4. OFERTAS, PROMOCIONES, CONCURSOS, SORTEOS EVENTOS PROMOCIONALES.\n\nEn el Portal podr\u00e1n implementarse ofertas, promociones, concursos, sorteos y eventos de terceros y/o de EL COLOMBIANO S.A.S\n\nLas ofertas, promociones, concursos, sorteos y eventos de terceros que sean publicitados en los portales de \u201cEC\u201d son responsabilidad \u00fanica y exclusiva del titular de los mismos, por lo que cualquier petici\u00f3n, queja o reclamo deber\u00e1 ser presentado por el usuario al tercero responsable y no a \u201cEC\u201d.\n \nEl Usuario reconoce que \u201cEC\u201d no asume responsabilidad alguna que corresponda a un anunciante y/o el proveedor de bienes y/o servicios, promociones, sorteos, etc que se ofrezcan en el Portal, siendo entendido que \u201cEC\u201d no se responsabiliza por las transacciones, calidad, ni la entrega de los productos o servicios que se ofertan en los portales de \u201cEC\u201d. Por tal motivo no ser\u00e1 responsable por cualquier problema, queja o reclamo de los usuarios por cuestiones atinentes a dichos productos o servicios. As\u00ed mismo no responde por los problemas que se generen en las pasarelas de pago.\n\nLas promociones, concursos, sorteos y eventos de \u201cEC\u201d que se implementen en el Portal estar\u00e1n sujetas a las reglas y condiciones que en cada oportunidad se establezca por parte de \u201cEC\u201d, siendo necesario como requisito m\u00ednimo para acceder a tales oportunidades o beneficios comerciales, que el Usuario se encuentre debidamente registrado como usuario del Portal.\n\n5. Los t\u00e9rminos ac\u00e1 previstos ser\u00e1n aplicables al tipo de suscripci\u00f3n contratada con cada uno de los clientes de la compa\u00f1\u00eda EL COLOMBIANO S.A.S\n \nCONTRATO DE SUSCRIPCI\u00d3N\nPeri\u00f3dico EL COLOMBIANO\nVersi\u00f3n Impresa\n \nT\u00e9rminos y condiciones vigentes a partir del 15 de enero de 2021\n(Aplican para renovaciones de suscripciones vigentes que se hagan a partir del 15 de enero de 2021).\n \n \n \nCONDICIONES GENERALES\nEL COLOMBIANO S.A.S establece los t\u00e9rminos y condiciones del contrato de suscripci\u00f3n, por favor l\u00e9alos cuidadosamente. El contrato de suscripci\u00f3n se regir\u00e1 bajo las condiciones que aqu\u00ed se describen y usted acuerda vincularse jur\u00eddicamente por estas condiciones. Estas condiciones sustituyen expresamente los acuerdos o compromisos previos con usted. EL COLOMBIANO S.A.S puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento sin previo aviso. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas son obligatorias para usted. Al aceptar estos t\u00e9rminos y condiciones usted reconoce y declara que es mayor de edad y est\u00e1 en plena capacidad de aceptar y quedar sujeto a lo descrito en el presente documento. En ese sentido y por el principio de la buena fe, se entiende que al aceptar el presente documento usted es mayor de edad.\n \nProducto Objeto de Suscripci\u00f3n:  Es el peri\u00f3dico EL COLOMBIANO que se edita y expende en Medell\u00edn, el \u00c1rea Metropolitana del Valle de Aburra y en algunos Municipios del Departamento de Antioquia por cuenta de la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S\nTitular de la publicaci\u00f3n: Es la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S con NIT: 890.901.352-3 en adelante La Organizaci\u00f3n y/o La Compa\u00f1\u00eda.\nCliente/Comprador: Persona a cuyo nombre se factura el servicio de suscripci\u00f3n.\nSuscriptor/Titular: Persona a nombre de quien se encuentra una Suscripci\u00f3n, es el destinatario del Producto.\nDirecci\u00f3n de Entrega: Es la direcci\u00f3n exacta, completa y actualizada del predio o lugar que el Cliente informa a La Compa\u00f1\u00eda en el momento de solicitar su suscripci\u00f3n como lugar de entrega del Producto objeto de la Suscripci\u00f3n. Su actualizaci\u00f3n depende \u00fanicamente del Cliente y/o Suscriptor y cualquier inconveniente que se presente por la falta de actualizaci\u00f3n, ser\u00e1 responsabilidad exclusiva del Cliente y/o Suscriptor. La Direcci\u00f3n de Entrega  se compone de: ciudad, direcci\u00f3n (calle, placa-n\u00famero), interior, No. de casa, apartamento u oficina y cualquier otra informaci\u00f3n espec\u00edfica que permita de manera inequ\u00edvoca efectuar la entrega. Cuando la direcci\u00f3n corresponda a una casa que haga parte de un conjunto residencial, o a un apartamento, La Compa\u00f1\u00eda podr\u00e1 realizar la entrega en la porter\u00eda del conjunto residencial o edificio respectivo, entendi\u00e9ndose tales lugares, como el lugar de domicilio del Suscriptor y por tanto como Direcci\u00f3n de Entrega. Toda suscripci\u00f3n tendr\u00e1 una (1) Direcci\u00f3n de Entrega, salvo que se contrate la modalidad de suscripci\u00f3n con Direcci\u00f3n Alterna, en la que pueden registrarse hasta dos (2) Direcciones de Entrega, seg\u00fan condiciones aplicables a dicha modalidad.\nProducto: se refiere a la publicaci\u00f3n y/o medio de comunicaci\u00f3n de propiedad de EL COLOMBIANO S.A.S, cuyo contenido, dise\u00f1o, secciones, insertos, revistas anexas y periodo/calendario de circulaci\u00f3n son definidos por La Compa\u00f1\u00eda, pudiendo ser modificados en cualquier tiempo, seg\u00fan los criterios editoriales, informativos y/o comerciales que libremente escoja La Compa\u00f1\u00eda.\nPeri\u00f3dico: Es el peri\u00f3dico EL COLOMBIANO que edita y expende la compa\u00f1\u00eda EL COLOMBIANO S.A.S\nSuscripci\u00f3n/Servicio de Suscripci\u00f3n: Es el servicio de entrega a domicilio de un Producto en la Direcci\u00f3n de Entrega, con la periodicidad de circulaci\u00f3n del mismo o con la periodicidad de entrega seleccionada por el Cliente, el cual estar\u00e1 vigente desde el momento de su activaci\u00f3n hasta la fecha en que se d\u00e9 por terminada la Suscripci\u00f3n por el Cliente o por La Compa\u00f1\u00eda (t\u00e9rmino indefinido) conforme al procedimiento previsto por la misma.\nCompra de una suscripci\u00f3n: Una persona puede adquirir el servicio de suscripci\u00f3n a su nombre o a nombre de un tercero a trav\u00e9s de: (i) Call Center tel\u00e9fono (4) 3393333, (ii) p\u00e1gina Web http://www.elcolombiano.com.co; (iii) cualquiera de los Centros de Venta de la compa\u00f1\u00eda (Oficinas de EL COLOMBIANO), o (iv) a trav\u00e9s de la venta presencial del personal o empresa autorizada por La Compa\u00f1\u00eda. Cada canal de compra puede tener condiciones y medios de pago diferentes, consulte a su asesor o comun\u00edquese al (4) 3393333 en Medell\u00edn. En el proceso de compra de suscripci\u00f3n por canal telef\u00f3nico, el asesor comercial no solicitar\u00e1 el c\u00f3digo de seguridad de la tarjeta de cr\u00e9dito; \u00e9ste deber\u00e1 ser digitado por el Cliente cuando el sistema de audio respuesta lo solicite.\nMedios de pago: El Cliente puede escoger el medio de pago de su preferencia, siempre y cuando \u00e9ste se encuentre disponible en su sector y/o el canal a trav\u00e9s del cual se realiza la compra, todo lo cual le ser\u00e1 informado al momento de la venta. La Compa\u00f1\u00eda se reserva el derecho de incluir otros medios de pago y/o de eliminar algunos cuando lo estime conveniente. Al adquirir la Suscripci\u00f3n, el Cliente autoriza de forma expresa a EL COLOMBIANO S.A.S para hacer todos los cobros a que haya lugar a trav\u00e9s del medio de pago seleccionado.  Cuando se trate de renovaciones autom\u00e1ticas con cargo a la tarjeta de cr\u00e9dito registrada en la compa\u00f1\u00eda, no se requiere previo aviso o confirmaci\u00f3n de su autorizaci\u00f3n, lo cual incluir\u00e1 el cobro de la tarifa, actualizaciones, reliquidaciones de precio, recargo por medios de pago, y dem\u00e1s valores a cargo del Cliente/Suscriptor.  El Cliente podr\u00e1 en cualquier momento solicitar la modificaci\u00f3n del medio de pago a trav\u00e9s de los canales de venta y/o servicio al cliente establecidos por La Compa\u00f1\u00eda. Si el pago no se pudiera realizar satisfactoriamente, debido a la fecha de caducidad del medio de pago, cambio de tarjetas y/o la falta de fondos, el Cliente seguir\u00e1 siendo responsable de los montos pendientes de pago. Esto podr\u00eda resultar en un cambio en las fechas de facturaci\u00f3n.\nModalidades de Suscripci\u00f3n: Seg\u00fan la periodicidad de entrega y el t\u00e9rmino de la misma: al adquirir la Suscripci\u00f3n, el Cliente seleccionar\u00e1 la periodicidad con la que desea recibir el Producto: Con la periodicidad de circulaci\u00f3n del mismo o con la periodicidad de entrega disponible de acuerdo con las alternativas ofrecidas por La Compa\u00f1\u00eda en cada caso al momento de la venta.\nElementos esenciales del Contrato de Suscripci\u00f3n: Ser\u00e1n elementos esenciales del contrato de suscripci\u00f3n los siguientes:\n \nSUSCRIPCI\u00d3N IMPRESA\n \nDURACI\u00d3N EN MESES Y FRECUENCIA\nUn (1)  mes (Duraci\u00f3n indefinida, Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica \u2013 pago con tarjeta de cr\u00e9dito)\nLunes a Domingo\nSeis (6) \u2013 Puede ser con Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica (tarjeta de cr\u00e9dito) y sin Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica\nLunes a Domingo y/o\nViernes, s\u00e1bado y domingo\nDoce (12) meses - Puede ser con Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica (Tarjeta de cr\u00e9dito) y sin Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica\nLunes a Domingo y/o\nViernes, s\u00e1bado y domingo\n \nLa duraci\u00f3n de la suscripci\u00f3n se cuenta a partir el primer d\u00eda de entrega de la suscripci\u00f3n y hasta el d\u00eda inmediatamente anterior (12:00 AM) del d\u00eda en que se cumpla el t\u00e9rmino de la misma.\n \nD\u00cdAS DE NO CIRCULACI\u00d3N\n1 de enero\nViernes Santo\n25 de diciembre\nQUE INCLUYE LA EDICI\u00d3N IMPRESA\nPeri\u00f3dico EL COLOMBIANO impreso en el lugar definido como lugar de entrega.\nAcceso a Kiosko digital con versi\u00f3n r\u00e9plica del peri\u00f3dico EL COLOMBIANO\nMembres\u00eda a Club Intelecto\nFORMAS DE CONTRATACI\u00d3N\nCall Center (Todas las formas de pago)\nP\u00e1gina de Internet (Solo se admite Tarjeta de Cr\u00e9dito)\nPresencial (Todas las formas de pago)\nCARACTERISTICAS Y FORMAS DE PAGO.\nCon Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica con cargo a la tarjeta de cr\u00e9dito registrada en la compa\u00f1\u00eda. Todas las suscripciones de Un (1) mes ser\u00e1n con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica, para lo cual el Suscriptor necesariamente deber\u00e1 proporcionar los datos de la tarjeta de cr\u00e9dito para cargar el valor del mes siguiente a este medio de pago y as\u00ed sucesivamente.\nLas suscripciones que se compran por la web www.elcolombiano.com, ser\u00e1n necesariamente con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica.\nLa renovaci\u00f3n autom\u00e1tica no genera la obligaci\u00f3n para EL COLOMBIANO de avisar previo al vencimiento de la suscripci\u00f3n la continuidad de la suscripci\u00f3n por el mismo periodo inicialmente contratado, por lo que EL COLOMBIANO podr\u00e1 cargar el valor (Valor vigente en el momento \u2013 precio de lista) de la siguiente suscripci\u00f3n a la Tarjeta de Cr\u00e9dito registrada sin previo aviso.  \nEl contrato de suscripci\u00f3n con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica podr\u00e1 terminarse por el suscriptor con treinta (30) d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n al vencimiento de la misma.\nEl contrato de suscripci\u00f3n mensual (T\u00e9rmino indefinido) podr\u00e1 terminarse por parte del suscriptor con quince (15) d\u00edas de antelaci\u00f3n a la fecha de activaci\u00f3n del siguiente mes de prestaci\u00f3n del servicio de suscripci\u00f3n y siempre que no se haya cargado el valor a la tarjeta de cr\u00e9dito registrada, de lo contrario, la terminaci\u00f3n aplicar\u00e1 para el mes siguiente.\n \nSin Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica, se encuentran habilitados para el pago los siguientes medios de pago:\nTarjeta Debito\nTarjeta de Cr\u00e9dito\nTransferencia a la cuenta bancaria de la compa\u00f1\u00eda\nPago por consignaci\u00f3n\nPago presencial en oficinas\nNo es posible la terminaci\u00f3n anticipada de cualquier modalidad de suscripci\u00f3n por parte del Suscriptor y/o Cliente.\nCOBERTURA PERI\u00d3DICO IMPRESO\nSujeto a cobertura/Cualquiera sea el motivo, los t\u00e9rminos de cobertura podr\u00e1n cambiar en cualquier momento durante el tiempo de vigencia de la suscripci\u00f3n, tanto para incluir nuevas \u00e1reas de cobertura como para eliminaci\u00f3n de las ya existentes.\nFACTURACI\u00d3N Y PAGO\nSe factura y carga el valor de la suscripci\u00f3n  a su forma de pago en el momento de la venta y para procesos de renovaci\u00f3n se factura y carga a la forma de pago dentro de los diez (10) d\u00edas anteriores a la fecha de vencimiento para suscripciones con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica y dentro de los  cinco (5) d\u00edas siguientes al vencimiento de la respectiva suscripci\u00f3n para suscripciones sin renovaci\u00f3n autom\u00e1tica.\nMEMBRES\u00cdA \u2013 CLUB INTELECTO\nEl titular de la suscripci\u00f3n tendr\u00e1 derecho a pertenecer al Club Intelecto desde la vinculaci\u00f3n como suscriptor del peri\u00f3dico Impreso siempre  que se pague el valor de la suscripci\u00f3n en t\u00e9rminos corrientes. \nTERMINOS INTELECTO\nLa membres\u00eda se entrega dentro de los diez (10) d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la contrataci\u00f3n de la suscripci\u00f3n. En todo caso, El Colombiano podr\u00e1 convertir la tarjeta que identifica a sus suscriptores como miembros del Club, en una tarjeta digital a la que se brindar\u00e1 acceso a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n adecuada.  En ese caso, el suscriptor ser\u00e1 notificado al correo electr\u00f3nico registrado.\nDerecho a una membres\u00eda por suscripci\u00f3n\nBeneficios para el titular de la suscripci\u00f3n\nLos paquetes de suscripci\u00f3n corporativa no tendr\u00edan acceso a Intelecto\nPara suscripciones mensuales \u2013 t\u00e9rmino indefinido deber\u00e1 por lo menos tener una permanencia m\u00ednima de tres (3) meses consecutivos para obtener la membres\u00eda.\nA discreci\u00f3n de EL COLOMBIANO Invitaciones exclusivas y/o precios diferenciales para vivir el mundo de experiencias INTELECTO \u2013 EL COLOMBIANO\nDescuentos en establecimientos aliados, en mega alianzas,  productos optativos de EL COLOMBIANO, a discreci\u00f3n del aliado comercial, previa aprobaci\u00f3n de El Colombiano\nLos t\u00e9rminos comerciales y/o beneficios que otorga la membres\u00eda Intelecto, durante la vigencia de la suscripci\u00f3n podr\u00e1n ser cambiados, eliminados, modificados y/o adicionados por EL COLOMBIANO, sin que por ello se presente un incumplimiento al contrato de suscripci\u00f3n.\n \nALCANCE:\nRespecto de la forma de pago: Al adquirir una Suscripci\u00f3n el Cliente autoriza a La Compa\u00f1\u00eda a cobrarle en forma mensual (para suscripciones mensuales \u2013 duraci\u00f3n indefinida) o una cuota conforme la duraci\u00f3n de la suscripci\u00f3n, a la tarifa vigente en ese momento y cualquier otro cargo en el que incurra en relaci\u00f3n con el uso que haga del servicio de suscripci\u00f3n, a trav\u00e9s de los medios de pago descritos en este documento.\n \nEl valor a cobrar permanecer\u00e1 igual durante toda la vigencia de la Suscripci\u00f3n (salvo para la suscripci\u00f3n mensual \u2013 duraci\u00f3n indefinida que en cualquier momento y a discreci\u00f3n de La Compa\u00f1\u00eda podr\u00e1 variar la cuota mensual conforme los t\u00e9rminos de este contrato).\n \nLa primera cuota de la Suscripci\u00f3n se facturar\u00e1 al comienzo de la misma.\n \nEl cobro del valor respectivo se realizar\u00e1 para pago en un solo contado, o todos los meses para suscripciones mensuales -  duraci\u00f3n indefinida.  En el caso de la suscripci\u00f3n mensual \u2013 duraci\u00f3n indefinida dentro de los diez (10) d\u00edas antes del cumplimiento de la vigencia de la respectiva suscripci\u00f3n, con la finalidad de hacer efectivo el mismo de forma anticipada para evitar la suspensi\u00f3n de la Suscripci\u00f3n. Por ejemplo, si comenz\u00f3 su suscripci\u00f3n con cargo a partir del 30 de marzo, el cobro del mes siguiente ser\u00e1 entre los siguientes d\u00edas 20 de abril y el 30  de abril y se facturar\u00e1 su pago en esa fecha.\n \nPara procesos de renovaci\u00f3n de suscripciones: Se factura y carga su valor a la forma de pago dentro de los 10 d\u00edas anteriores a la fecha de vencimiento para suscripciones con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica y dentro de los  cinco (5) d\u00edas siguientes al vencimiento de la respectiva suscripci\u00f3n para suscripciones sin renovaci\u00f3n autom\u00e1tica.\n \nLa fecha de cobro puede cambiar debido a los cambios en el pago de la Suscripci\u00f3n.  Si la Suscripci\u00f3n comienza un d\u00eda que no est\u00e1 incluido en un determinado mes, o el d\u00eda de cobro es un d\u00eda festivo, La Compa\u00f1\u00eda podr\u00e1 facturar el valor mensual correspondiente el d\u00eda h\u00e1bil anterior y/o siguiente.\n \nSi durante el periodo de la suscripci\u00f3n el Suscriptor solicita la suspensi\u00f3n de su Suscripci\u00f3n, como por ejemplo, por vacaciones del Suscriptor, esto origina que el cobro y pago corresponda adecuarlos seg\u00fan el plazo en que estuvo suspendida la Suscripci\u00f3n. En caso de que un Suscriptor que haya tenido suspendida su Suscripci\u00f3n desee conocer su fecha de cobro, puede contactarse a la l\u00ednea de atenci\u00f3n al cliente que se encuentra en este documento.\n \nSuscripci\u00f3n Promocional: Es aquella Suscripci\u00f3n que adquiere el Cliente en respuesta a una campa\u00f1a promocional puntual realizada por La Compa\u00f1\u00eda, que puede incluir descuentos y/o obsequios y/o condiciones especiales, las cuales aplicar\u00e1n \u00fanicamente durante el tiempo se\u00f1alado en la promoci\u00f3n. Al adquirir una Suscripci\u00f3n Promocional, el Cliente y/o El Suscriptor acepta y reconoce que el precio y/o condiciones especiales fueron establecidas en atenci\u00f3n a los compromisos y/o condiciones especiales aceptadas por el Cliente, lo cual podr\u00e1 incluir, sin limitaci\u00f3n, el periodo de duraci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n, la forma de pago, la periodicidad y/o el medio de pago seleccionado. En tal sentido, el Cliente/Suscriptor entiende y acepta que, en el evento de manifestar su intenci\u00f3n de cancelar la Suscripci\u00f3n antes del vencimiento del periodo de vigencia establecido para la Promoci\u00f3n o de cualquier otra forma modificar las condiciones de la Suscripci\u00f3n que impliquen variaci\u00f3n frente a las condiciones en las que fue ofrecida la Promoci\u00f3n, La Compa\u00f1\u00eda podr\u00e1 exigir el pago del valor diferencial entre el valor de la Suscripci\u00f3n Promocional y el que habr\u00eda tenido que pagar el Cliente/Suscriptor por una Suscripci\u00f3n bajo la modalidad no promocional. El Cliente acepta que vencido el periodo de vigencia de la Suscripci\u00f3n Promocional, la misma pasar\u00e1 a ser una Suscripci\u00f3n No Promocional, con las tarifas y condiciones vigentes a ese momento para dicha modalidad, salvo que el Cliente manifieste su decisi\u00f3n de dar por terminada la Suscripci\u00f3n o de continuar con el servicio bajo una modalidad diferente, en cuyo caso aplicar\u00e1n los precios y tarifas vigentes en ese momento.\n \nSuscripci\u00f3n con Direcci\u00f3n Alterna (no aplica para la suscripci\u00f3n de mes \u2013 duraci\u00f3n indefinida): modalidad de suscripci\u00f3n en la que pueden registrarse hasta dos (2) Direcciones de Entrega, una para entrega de lunes a viernes y a otra (Direcci\u00f3n Alterna), para los d\u00edas s\u00e1bados y domingos.\n \nTerminaci\u00f3n anticipada de la Suscripci\u00f3n:  EL COLOMBIANO S.A.S se reserva el derecho de la terminaci\u00f3n unilateral de la suscripci\u00f3n con la \u00fanica obligaci\u00f3n de devolver la suma de dinero que corresponde a los ejemplares no despachados, al mismo precio de adquisici\u00f3n por parte de EL SUSCRIPTOR.  Para el efecto, ser\u00e1 v\u00e1lida la consignaci\u00f3n a la cuenta bancaria reportada por EL SUSCRIPTOR, o en caso de no existir esta, al aviso de devoluci\u00f3n a nombre de EL SUSCRIPTOR para que se presente en las oficinas de EL COLOMBIANO a retirar el dinero. La cancelaci\u00f3n unilateral de EL SUSCRIPTOR no da derecho a la devoluci\u00f3n de dinero.\n \nDevoluciones de Dinero:  EL COMBIANO S.A. Y CIA S.C.A. proceder\u00e1 con devoluci\u00f3n de dinero por el tiempo que faltare para el cumplimiento de la vigencia del contrato en los siguientes casos: 1. Cuando se presenten fallas en el servicio de forma reiterativa que impidan al Suscriptor acceder al contenido impreso, debidamente probadas y que hayan sido comunicadas por El Suscriptor en debida forma.  2. Con ocasi\u00f3n del derecho de retracto que le asiste al Suscriptor. 3. Cuando La Compa\u00f1\u00eda de por terminado en forma anticipa el contrato de Suscripci\u00f3n.\n \nFuerza Mayor: La Compa\u00f1\u00eda no se hace responsable por la no entrega del peri\u00f3dico en casos de fuerza mayor o caso fortuito, o en eventos tales como, pero sin limitarse a ello: incendio, atentado, paro, inundaci\u00f3n, huelga, pandemias, falta de materia prima no imputable a La Compa\u00f1\u00eda, problemas de transporte, fallas en las m\u00e1quinas de impresi\u00f3n que no pudieren ser resueltas, problemas de orden p\u00fablico y/o amenazas a los repartidores en las \u00e1reas de cobertura.\n \nSuspensi\u00f3n: El Suscriptor puede suspender la suscripci\u00f3n en caso de que, por un periodo de tiempo (no superior a un mes), no vaya a estar en su casa, empresa o lugar de entrega. Para suscripciones de seis (6) meses solo podr\u00e1 suspenderse por dos veces y para suscripciones de doce (12) meses podr\u00e1n ser solicitadas hasta cuatro suspensiones. Por motivos de orden p\u00fablico o fuerza mayor La Compa\u00f1\u00eda podr\u00e1 suspender el cumplimiento del contrato de suscripci\u00f3n mientras dure la causa que d\u00e9 origen a la suspensi\u00f3n y/o hasta cuando en su consideraci\u00f3n pueda reactivar la entrega. La vigencia del contrato se ampl\u00eda por el mismo t\u00e9rmino que dure la suspensi\u00f3n.\n \nActivaci\u00f3n de la suscripci\u00f3n: El servicio quedar\u00e1 activo dentro de los cinco (5) d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la fecha en que se haga efectivo el pago, lo cual depender\u00e1 del medio de pago utilizado y el proceso del tercero involucrado en dicho medio de pago. En el evento de identificar que los Datos de Entrega son err\u00f3neos, La Compa\u00f1\u00eda proceder\u00e1 a solicitar al suscriptor la confirmaci\u00f3n o validaci\u00f3n de los mismos como prerrequisito para activar la Suscripci\u00f3n.\n \nEl servicio de la Suscripci\u00f3n se har\u00e1 \u00fanica y exclusivamente en la Direcci\u00f3n de Entrega (y Direcci\u00f3n Alterna, si fuera el caso), siempre que esta se encuentre en la ciudad, municipio, y zonas cubiertas por la red de distribuci\u00f3n de La compa\u00f1\u00eda. Al momento de adquirir la Suscripci\u00f3n, el Cliente deber\u00e1 suministrar la Direcci\u00f3n de Entrega, con lo cual se podr\u00e1 verificar si la misma est\u00e1 dentro de las \u00e1reas de cobertura de la red. En caso que la Direcci\u00f3n de Entrega suministrada por el Cliente al adquirir la Suscripci\u00f3n o la que modifique en forma posterior, no se encuentre dentro de las \u00e1reas de cubrimiento que de tiempo en tiempo tenga establecidas La compa\u00f1\u00eda, ello ser\u00e1 una causal para dar por terminada la Suscripci\u00f3n y por tanto La Compa\u00f1\u00eda proceder\u00e1 con el rembolso de los valores pagados por el Cliente correspondiente al periodo no servido.  En caso de haber pagado la Suscripci\u00f3n en efectivo, la devoluci\u00f3n ser\u00e1 realizada mediante transferencia bancaria a la cuenta bancaria que para el efecto determine el Cliente y/o en oficina de EL COLOMBIANO previo acuerdo a trav\u00e9s del n\u00famero de servicio al cliente.  Para dar de baja comun\u00edquese la l\u00ednea de atenci\u00f3n al cliente (4) 3393333;  horarios de atenci\u00f3n de lunes a Viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados 7:00 a.m. a 12:00 m y Domingos y festivos de 8:00 am a 12:00 m. La compa\u00f1\u00eda tiene definidas las \u00e1reas de cobertura espec\u00edficas dentro del los municipios del \u00c1rea Metropolitana del Valle de Aburra y Rionegro (Oriente Antioque\u00f1o).  La compa\u00f1\u00eda se reserva el derecho de verificar en forma posterior a la transacci\u00f3n de compra de una suscripci\u00f3n la disponibilidad y cobertura, por lo que dar\u00e1 aviso al Suscriptor en forma posterior en caso que no exista cobertura en el lugar de entrega asignado por este.\n \nLa modalidad de entrega de los peri\u00f3dicos, revistas y coleccionables en general es bajo/frente a puerta \u00f3 en porter\u00eda seg\u00fan sea la Direcci\u00f3n de Entrega. En consecuencia no existe comprobante de entrega. De manera excepcional, La Compa\u00f1\u00eda podr\u00e1 decidir certificar algunas entregas cuando lo considere pertinente. En el caso de suscripciones empaquetadas, los Productos incluidos en dicha suscripci\u00f3n ser\u00e1n entregados en la misma Direcci\u00f3n de Entrega. La modalidad de entrega de los obsequios a los cuales el suscriptor se haga acreedor como producto de la compra de la suscripci\u00f3n \u00f3 discrecionales de La Compa\u00f1\u00eda, que no se puedan dejar bajo puerta, ser\u00e1n entregados de manera CERTIFICADA, ya sea directamente \u00f3 a trav\u00e9s de una empresa de mensajer\u00eda \u00f3 Courier que La Compa\u00f1\u00eda defina. Se define como ENTREGA CERTIFICADA, aquella donde hay una prueba de entrega alguien - que puede ser diferente del Cliente- firma en se\u00f1al de recibido en la Direcci\u00f3n de Entrega. La compa\u00f1\u00eda entregar\u00e1 la Suscripci\u00f3n de acuerdo con el calendario de circulaci\u00f3n del Producto, y en los horarios de distribuci\u00f3n determinados por La compa\u00f1\u00eda para cada Producto. La compa\u00f1\u00eda se reserva el derecho de cambiar el calendario de circulaci\u00f3n de sus Productos y modificar o eliminar cualquiera de sus Productos y/o cualquiera de las secciones que hagan parte de los mismos, de acuerdo con las condiciones y exigencias del mercado. Cualquier modificaci\u00f3n de este tipo ser\u00e1 informada al Suscriptor a trav\u00e9s de cualquier medio de contacto y/o a trav\u00e9s de comunicado dentro del mismo Producto objeto de la Suscripci\u00f3n.\n \nNovedades en la entrega \u2013 T\u00e9rmino de la Garant\u00eda: Se entender\u00e1 que el peri\u00f3dico del d\u00eda de entrega, es un bien perecedero. La Compa\u00f1\u00eda presumir\u00e1 entregado el producto salvo que el Suscriptor manifieste de manera expresa, no haberlo recibido dentro del d\u00eda en que debi\u00f3 haber sido entregado. El Suscriptor deber\u00e1 llamar a la l\u00ednea de atenci\u00f3n al cliente (4) 3393333 para los reclamos y/o quejas y reporte de cualquier novedad. Los reclamos relacionados con la no entrega deber\u00e1n hacerse antes del medio d\u00eda para que sean resueltos el mismo d\u00eda en que debi\u00f3 entregarse el producto.  Reclamos que se hagan despu\u00e9s del medio d\u00eda ser\u00e1n resueltos o satisfechos por La compa\u00f1\u00eda el d\u00eda h\u00e1bil inmediatamente siguiente a la fecha en que debi\u00f3 haberse entregado el producto.\n \nEn caso de falla en dicho Producto (Se entender\u00e1 como una falla en el Producto, aquella que tenga que ver directamente con la calidad o integridad del Producto) aplica igual procedimiento establecido en el numeral anterior.\n \nEstas solicitudes deber\u00e1n hacerse a trav\u00e9s de las l\u00edneas telef\u00f3nicas de servicio al Cliente. Pasado este tiempo, se da por entendido que el Cliente indica conformidad del estado adecuado del producto entregado.\n \nEn el evento en que se haga uso de la facultad de retracto, se resolver\u00e1 el contrato y La Compa\u00f1\u00eda proceder\u00e1 con el reintegro el dinero que el Cliente hubiese pagado. El Cliente/ Suscriptor deber\u00e1 devolver el producto por los mismos medios y en las mismas condiciones en que lo recibi\u00f3. Los costos de transporte y los dem\u00e1s que conlleve la devoluci\u00f3n del bien ser\u00e1n cubiertos por el Cliente / Suscriptor.\n \nT\u00c9RMINOS Y CONDICIONES GENERALES  - SUSCRIPCI\u00d3NES CON OPCIONES DIGITALES\n \nSUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL \u2013 EL COLOMBIANO\n \nSUSCRIPCI\u00d3N IMPRESA + DIGITAL\n \nEL COLOMBIANO S.A.S, empresa propietaria y editora del peri\u00f3dico EL COLOMBIANO, persona jur\u00eddica legalmente constituida bajo las Leyes de la Rep\u00fablica de Colombia, con domicilio en la ciudad de Medell\u00edn, (en adelante EL COLOMBIANO), presenta oferta comercial para el acceso a contenidos digitales de EL COLOMBIANO conforme los siguientes T\u00e9rminos y Condiciones Generales que regulan la relaci\u00f3n contractual entre EL COLOMBIANO S.A.S y El Suscriptor de la edici\u00f3n digital del peri\u00f3dico EL COLOMBIANO, en el portal web  www.elcolombiano.com, en adelante, \u201cEL COLOMBIANO DIGITAL\u201d y/o \u201cLa Suscripci\u00f3n\u201d.\n \nEstos T\u00e9rminos y Condiciones son vinculantes para EL COLOMBIANO S.A.S  y  para \u201cEl Suscriptor\u201d.\n \nACCESO Y CONTRATACI\u00d3N DEL SERVICIO \u201cSUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL\u201d.\n \nPara acceder al servicio \u201cSUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL\u201d los equipos del Suscriptor deber\u00e1n contar con los siguientes requerimientos t\u00e9cnicos:\n \nConexi\u00f3n a Internet.\nDisponer de los siguientes dispositivos o navegadores que soportan la calidad del servicio \u201cSUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL\u201d:\nPuede accederse desde dispositivos Smartphone, Tablets y computadora escritorio de 32 Bits o 64 bits con sistemas operativo Windows, Linux o Mac que tengan las \u00faltimas versiones de los navegadores Chrome, Firefox  o Microsoft Edge.\nDESCRIPCI\u00d3N DEL SERVICIO \u201cSUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL\u201d.\n \nActualmente EL COLOMBIANO, es titular de la p\u00e1gina de internet www.elcolombiano.com.co, la cual puede ser accedida por las audiencias a trav\u00e9s de desktop y/o dispositivos m\u00f3viles como tabletas y smartphones.\n \nAlgunos contenidos b\u00e1sicos como noticias (Contenido de servicio), son accesibles por las audiencias sin necesidad de registro previo, otros contenidos un registro previo por parte del lector con la finalidad de que una vez digite su usuario y su contrase\u00f1a pueda acceder a dichos contenidos, y por \u00faltimo, otros contenidos necesitar\u00e1n que el lector se suscriba y pague peri\u00f3dicamente a EL COLOMBIANO  el  derecho de acceso a los mismos y poder  disfrutar de ellos, esto es. \u201cSUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL\u201d y/o \u201cLa Suscripci\u00f3n\u201d\n \nOBJETO\n \nCon la aceptaci\u00f3n del presente documento por parte del \u201cSuscriptor\u201d, EL COLOMBIANO le otorga el disfrute de la \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d por \u00e9l seleccionada y pagada, legitim\u00e1ndolo a acceder a los contenidos referidos en el numeral 6 siguiente,  de acuerdo con los t\u00e9rminos establecidos en el presente contrato y con los t\u00e9rminos y condiciones de uso de EL COLOMBIANO contenidos en la URL:\n \nhttps://www.elcolombiano.com/terminos-y-condiciones.\n \nQuien tiene una \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d tendr\u00e1 los siguientes servicios: Acceso ilimitado a www.ecolombiano.com, servicio de alerta de noticias, acceso a contenidos de actualidad noticiosa, titulares cada ma\u00f1ana en el email registrado, acceso a contenido exclusivo (Premium) para suscriptores (investigaciones, columnas, cr\u00f3nicas, reportajes, informes especiales, multimedia, perfiles, entrevistas, entre otros \u2013 contenidos exclusivos para suscriptores digitales), acceso a la versi\u00f3n replica digital  del peri\u00f3dico EL COLOMBIANO (Kiosko digital \u2013 Epaper) y/o otros eventuales beneficios.  Quien tiene una suscripci\u00f3n netamente digital tendr\u00e1 derecho a la membres\u00eda a Club Intelecto luego de tres meses de permanencia, por lo que se le entregar\u00e1 documento f\u00edsico o digital que lo acredite como titular de una tarjeta Cl\u00e1sica con la cual tendr\u00e1 acceso a beneficios preferenciales en Establecimientos de Comercio aliados de EL COLOMBIANO, experiencias creadas para nuestros suscriptores y eventos de ciudad que se vinculen al Club Intelecto.\n \nLa suscripci\u00f3n digital al peri\u00f3dico EL COLOMBIANO continuar\u00e1 hasta que se cancele conforme los t\u00e9rminos ac\u00e1 establecidos.\n \nPara disfrutar de los contenidos de su suscripci\u00f3n digital debe tener acceso a internet y un dispositivo para ello, y proporcionar una forma de pago a la cual se le cargar\u00e1 el valor de Suscripci\u00f3n digital a EL COLOMBIANO. \n \nA menos que cancele su suscripci\u00f3n antes de la fecha de facturaci\u00f3n, nos autoriza a cobrarle el valor de la suscripci\u00f3n del siguiente ciclo de facturaci\u00f3n a la forma de pago registrada por usted en la compa\u00f1\u00eda  en el momento de la vinculaci\u00f3n.\n \n \n \n \n\n4.  OPCIONES DE SUSCRIPCI\u00d3N\n \nSUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL\n \nFRECUENCIA\nLunes a Domingo\nDURACI\u00d3N\nMensual con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica con cargo a la tarjeta de cr\u00e9dito que deber\u00e1 registrar en la compa\u00f1\u00eda.\nFORMA DE CONTRATACI\u00d3N\nCall Center (Solo Tarjeta de cr\u00e9dito)\nInternet (www.elcolombiano .com \u2013 solo tarjeta de cr\u00e9dito)\nPresencial (Tarjeta de cr\u00e9dito)\nCARACTERISTICAS Y REQUISITOS NECESARIOS\nSe activa mensualmente con cargo a la tarjeta de cr\u00e9dito necesariamente registrada en la compa\u00f1\u00eda al momento de la primera vinculaci\u00f3n como Suscriptor\nFACTURACI\u00d3N Y PAGO\nSe factura y se carga a la Tarjeta de Cr\u00e9dito registrada  el valor mes anticipado dentro de los diez (10) d\u00edas anteriores a la fecha de inicio del siguiente periodo.\nMODALIDADES Y FORMAS DE PAGO\nCon Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica con cargo a la tarjeta de cr\u00e9dito registrada en la compa\u00f1\u00eda. Todas las suscripciones de Un (1) mes ser\u00e1n con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica, para lo cual el Suscriptor necesariamente deber\u00e1 proporcionar los datos de la tarjeta de cr\u00e9dito para cargar el valor del mes siguiente a este medio de pago y as\u00ed sucesivamente.\nLa renovaci\u00f3n autom\u00e1tica no genera la obligaci\u00f3n para EL COLOMBIANO de avisar previo al vencimiento de la suscripci\u00f3n la continuidad de la suscripci\u00f3n por el mismo periodo inicialmente contratado, por lo que EL COLOMBIANO podr\u00e1 cargar el valor (Valor vigente en el momento \u2013 precio de lista) de la siguiente suscripci\u00f3n a la Tarjeta de Cr\u00e9dito registrada sin previo aviso.  \nEl contrato de suscripci\u00f3n mensual podr\u00e1 terminarse por parte del suscriptor con quince (15) d\u00edas de antelaci\u00f3n a la fecha de activaci\u00f3n del siguiente mes de prestaci\u00f3n del servicio de suscripci\u00f3n y siempre que no se haya cargado el valor a la tarjeta de cr\u00e9dito registrada, de lo contrario, la terminaci\u00f3n aplicar\u00e1 para el mes siguiente.\nPLAN DE FIDELIZACI\u00d3N\nDerecho a la membres\u00eda Club Intelecto despu\u00e9s del tercer (3) mes de vinculaci\u00f3n y siempre  que se pague el valor de la suscripci\u00f3n en t\u00e9rminos corrientes.\nDerecho a una membres\u00eda por suscripci\u00f3n\nBeneficios solo para el titular de la suscripci\u00f3n\nSe entrega tarjeta cl\u00e1sica. En todo caso, El Colombiano podr\u00e1 convertir la tarjeta que identifica a sus suscriptores como miembros del Club, en una tarjeta digital a la que se brindar\u00e1 acceso a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n adecuada.  En ese caso, el suscriptor ser\u00e1 notificado al correo electr\u00f3nico registrado.\nLa membres\u00eda incluye a discreci\u00f3n de EL COLOMBIANO Invitaciones exclusivas y/o precios diferenciales para vivir el mundo de experiencias INTELECTO \u2013 EL COLOMBIANO\nDescuentos en establecimientos aliados, en mega alianzas,  productos optativos de EL COLOMBIANO, a discreci\u00f3n del aliado comercial, previa aprobaci\u00f3n de El Colombiano\nLos t\u00e9rminos comerciales y/o beneficios que otorga la membres\u00eda Intelecto, durante la vigencia de la suscripci\u00f3n podr\u00e1n ser cambiados, eliminados, modificados y/o adicionados por EL COLOMBIANO, sin que por ello se presente un incumplimiento al contrato de suscripci\u00f3n.\nLos paquetes de suscripci\u00f3n corporativa no tendr\u00edan acceso a Intelecto\n \n \nSUSCRIPCI\u00d3N  EL COLOMBIANO IMPRESO (peri\u00f3dico impreso en tu domicilio) + DIGITAL\n \nDURACI\u00d3N EN MESES Y FRECUENCIA\nUn (1)  (Duraci\u00f3n indefinida \u2013 Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica \u2013 con cargo a la Tarjeta de Cr\u00e9dito registrada en el momento de la contrataci\u00f3n de la primera suscripci\u00f3n)\nLunes a Domingo\nSeis (6)  (Puede ser con Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica o sin Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica)\nLunes a Domingo y/o\nViernes, s\u00e1bado y domingo\nDoce (12) meses (Puede ser con Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica o sin Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica)\nLunes a Domingo y/o\nViernes, s\u00e1bado y domingo\nFORMAS DE CONTRATACI\u00d3N\nCall Center (Tarjeta de cr\u00e9dito para la de un mes y todas las formas de pago para las suscripciones de 6 y 12 meses)\nInternet (www.elcolombiano .com \u2013 solo tarjeta de cr\u00e9dito)\nPresencial (Todas las formas de pago, salvo para las suscripciones de un mes)\nCARACTERISTICAS Y REQUISITOS NECESARIOS\nPeri\u00f3dico impreso en tu direcci\u00f3n de entrega.\nAcceso ilimitado a www.elcolombiano.com\nAcceso Kiosko digital con versi\u00f3n r\u00e9plica del peri\u00f3dico impreso.\nInvestigaciones, columnas  y contenidos exclusivos para suscripciones digitales\nMODALIDADES Y FORMAS DE PAGO\nCon Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica con cargo a la tarjeta de cr\u00e9dito registrada en la compa\u00f1\u00eda. Todas las suscripciones de Un (1) mes ser\u00e1n con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica, para lo cual el Suscriptor necesariamente deber\u00e1 proporcionar los datos de la tarjeta de cr\u00e9dito para cargar el valor del mes siguiente a este medio de pago y as\u00ed sucesivamente.\nLa renovaci\u00f3n autom\u00e1tica no genera la obligaci\u00f3n para EL COLOMBIANO de avisar previo al vencimiento de la suscripci\u00f3n la continuidad de la suscripci\u00f3n por el mismo periodo inicialmente contratado, por lo que EL COLOMBIANO podr\u00e1 cargar el valor (Valor vigente en el momento \u2013 precio de lista) de la siguiente suscripci\u00f3n a la Tarjeta de Cr\u00e9dito registrada sin previo aviso.  \nTodas las suscripciones contratadas por internet en la p\u00e1gina www.elcolombiano.com ser\u00e1n con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica.\nEl contrato de suscripci\u00f3n con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica podr\u00e1 terminarse por el suscriptor con treinta (30) d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n al vencimiento de la misma.\nEl contrato de suscripci\u00f3n mensual podr\u00e1 terminarse por parte del suscriptor con quince (15) d\u00edas de antelaci\u00f3n a la fecha de activaci\u00f3n del siguiente mes de prestaci\u00f3n del servicio de suscripci\u00f3n y siempre que no se haya cargado el valor a la tarjeta de cr\u00e9dito registrada, de lo contrario, la terminaci\u00f3n aplicar\u00e1 para el mes siguiente.\nSin Renovaci\u00f3n Autom\u00e1tica, se encuentran habilitados para el pago los siguientes medios de pago:\n \nTarjeta Debito\nTarjeta de Cr\u00e9dito\nConsignaci\u00f3n\nTransferencia a la cuenta bancaria de la compa\u00f1\u00eda\nPago presencial\nNo es posible la terminaci\u00f3n anticipada de cualquier modalidad de suscripci\u00f3n por parte del Suscriptor y/o Cliente.\nCOBERTURA PERI\u00d3DICO IMPRESO\nSujeto a cobertura/Cualquiera sea el motivo, los t\u00e9rminos de cobertura podr\u00e1n cambiar en cualquier momento durante el tiempo de vigencia de la suscripci\u00f3n, tanto para incluir nuevas \u00e1reas de cobertura como para eliminaci\u00f3n de las ya existentes.\nFACTURACI\u00d3N Y PAGO\nSe factura y carga su valor a su forma de pago en el momento de la venta y para procesos de renovaci\u00f3n se factura y carga a la forma de pago dentro de los diez (10) d\u00edas anteriores a la fecha de vencimiento para suscripciones con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica y dentro de los  cinco (5) d\u00edas siguientes al vencimiento de la respectiva suscripci\u00f3n para suscripciones sin renovaci\u00f3n autom\u00e1tica.\nPLAN DE FIDELIZACI\u00d3N \u2013 MEMBRESIA INTELECTO CL\u00c1SICA\nDerecho a membres\u00eda Intelecto desde la vinculaci\u00f3n siempre  que se pague el valor de la suscripci\u00f3n en t\u00e9rminos corrientes. \n.Derecho a dos tarjetas cl\u00e1sicas, la del suscriptor y la de un beneficiario, que podr\u00e1n ser f\u00edsicas y/o digitales, a discreci\u00f3n de El Colombiano\n \nTERMINOS INTELECTO\nLa membres\u00eda se entrega dentro de los diez (10) d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la contrataci\u00f3n de la suscripci\u00f3n. En todo caso, El Colombiano podr\u00e1 convertir la tarjeta que identifica a sus suscriptores como miembros del Club, en una tarjeta digital a la que se brindar\u00e1 acceso a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n adecuada.  En ese caso, el suscriptor ser\u00e1 notificado al correo electr\u00f3nico registrado.\nDerecho a una membres\u00eda por suscripci\u00f3n + un beneficiario\nBeneficios para el titular de la suscripci\u00f3n + un beneficiario\nLos paquetes de suscripci\u00f3n corporativa no tendr\u00edan acceso a Intelecto\nPara suscripciones mensuales \u2013 t\u00e9rmino indefinido deber\u00e1 por lo menos tener una permanencia m\u00ednima de tres (3) meses consecutivos para obtener la membres\u00eda.\nA discreci\u00f3n de EL COLOMBIANO Invitaciones exclusivas y/o precios diferenciales para vivir el mundo de experiencias INTELECTO \u2013 EL COLOMBIANO\nDescuentos en establecimientos aliados, en mega alianzas,  productos optativos de EL COLOMBIANO, a discreci\u00f3n del aliado comercial, previa aprobaci\u00f3n de El Colombiano\nLos t\u00e9rminos comerciales y/o beneficios que otorga la membres\u00eda Intelecto, durante la vigencia de la suscripci\u00f3n podr\u00e1n ser cambiados, eliminados, modificados y/o adicionados por EL COLOMBIANO, sin que por ello se presente un incumplimiento al contrato de suscripci\u00f3n.\nNORMAS ESPECIALES\nNo podr\u00e1 cancelarse, ni suspenderse los productos en forma separada.\nEn lo relacionado con la entrega del peri\u00f3dico impreso aplican los t\u00e9rminos del contrato de suscripci\u00f3n del peri\u00f3dico EL COLOMBIANO versi\u00f3n impresa en lo relacionado con: Direcci\u00f3n de entrega, producto, servicio de suscripci\u00f3n, medios de pago en lo que no sea contrario con los t\u00e9rminos ac\u00e1 establecidos, cobertura, suscripci\u00f3n promocional, direcci\u00f3n alterna de entrega, terminaci\u00f3n anticipada, devoluciones de dinero, fuerza mayor, suspensi\u00f3n, activaci\u00f3n suscripci\u00f3n, novedades en la entrega, ver en  https://www.elcolombiano.com/terminos-y-condiciones\n \n5. EN RELACI\u00d3N A LAS DIFERENTES OPCIONES DE SUSCRIPCI\u00d3N:\n \nLa suscripci\u00f3n mensual, se entender\u00e1 como mes calendario, por lo que el primer cargo a la suscripci\u00f3n se har\u00e1 de acuerdo al d\u00eda en que se suscriba el Suscriptor.\nLas suscripciones de seis (6) y doce (12) meses permiten al Suscriptor acceder al servicio durante dicho periodo, contado de fecha a fecha, es decir, desde el d\u00eda en que se contrata la suscripci\u00f3n hasta la misma fecha del mes correspondiente al vencimiento, por ejemplo,  si se contrata el servicio el 27 de diciembre, la suscripci\u00f3n finalizar\u00e1 el 26 de diciembre del a\u00f1o siguiente para el caso de suscripciones a doce (12) meses. En caso de que en el a\u00f1o siguiente no exista la fecha correlativa la suscripci\u00f3n expira a la misma hora del \u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o siguiente.\nTodas las contrataciones de suscripci\u00f3n f\u00edsicas (peri\u00f3dico impreso) vigentes a la fecha del presente documento, incluir\u00e1n por una sola vez (por el periodo faltante de la suscripci\u00f3n vigente), la entrega de una Suscripci\u00f3n Digital en adelante (SUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL) y se rigen por los t\u00e9rminos y condiciones establecidos en el momento de la contrataci\u00f3n de la suscripci\u00f3n f\u00edsica junto con los cambios que se hayan establecido durante su vigencia y posteriores renovaciones.\n \nREGISTRO\n \nSalvo ya se encuentre registrado en la Base de Datos de usuarios de la p\u00e1gina de internet www.elcolombiano.com, previo a la compra de la \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d, el \u201cSuscriptor\u201d deber\u00e1 proceder con su registro mediante el diligenciamiento de un formulario en la plataforma digital de EL COLOMBIANO.\n \nEl \u201cSuscriptor\u201d es responsable de todos los datos personales que incluya en su registro, por lo que responder\u00e1 por la veracidad de los datos facilitados.\n \nDERECHOS DEL \u201cSUSCRIPTOR\u201d:\n \nEl \u201cSuscriptor\u201d tendr\u00e1 Acceso ilimitado a la totalidad del contenido del portal web \u201cEL COLOMBIANO\u201d, por lo que podr\u00e1 acceder a \u201cContenido Premium y/o exclusivo para suscriptores\u201d en m\u00faltiples formatos (Video, galer\u00eda, art\u00edculo, infograf\u00eda, audio) contenido, en una web cerrada en versi\u00f3n desktop y en cualquier plataforma m\u00f3vil (que no est\u00e1 disponible en los contenidos de libre acceso o mediante registro en la misma web www.elcolombiano.com).\n \nEspec\u00edficamente tendr\u00e1 derecho cada d\u00eda y a discreci\u00f3n de EL COLOMBIANO a:\n \nNoticias\nReportajes\nCr\u00f3nicas\nPerfiles\nColumnas de opini\u00f3n\nEntrevistas exclusivas\nEn general contenido exclusivo de la Suscripci\u00f3n Digital\n \nBeneficios adicionales\n \nAcceder a los beneficios despu\u00e9s de tres meses de vinculaci\u00f3n a la membrec\u00eda Club Intelecto, salvo que haya adquirido la Suscripci\u00f3n Digital + Impreso, para cuyo caso empezar\u00e1 conforme los compromisos de entrega de la membres\u00eda cuando se contrata una suscripci\u00f3n f\u00edsica;\nAcceder a contenidos especiales de aliados estrat\u00e9gicos de EL COLOMBIANO;\nAcceso digital a la lectura en pdf de la edici\u00f3n impresa del diario El COLOMBIANO, revistas y suplementos gratuitos.\n \nPRECIO E IMPUESTOS:\n \nEl precio de La Suscripci\u00f3n Digital se encuentra establecido en las Condiciones Particulares.\nLos precios de las suscripciones digitales ofertados por EL COLOMBIANO est\u00e1n en pesos colombianos. No se discrimina el IVA por ser un producto exento de este impuesto. En caso de gravarse a futuro con IVA el producto, este se agregar\u00e1 al valor de la suscripci\u00f3n discrimin\u00e1ndose en la factura y siendo asumido por el \u201cSuscriptor\u201d en su calidad de consumidor final.\n \nEl valor de la suscripci\u00f3n para cada vigencia de la misma ser\u00e1 la vigente para el momento respectivo, esto es, al momento de la vinculaci\u00f3n por primera vez y al momento de la renovaci\u00f3n de la suscripci\u00f3n.  El Suscriptor entiende que el valor a cargar a su Forma de Pago, al momento de la renovaci\u00f3n ser\u00e1 el vigente en ese momento.  EL COLOMBIANO no tendr\u00e1 que solicitar autorizaci\u00f3n previa al Suscriptor.\n \nSalvo en caso de reversi\u00f3n del pago, derecho de retracto, terminaci\u00f3n por incumplimiento por parte del Suscriptor, error de EL COLOMBIANO en los cargos aplicables al medio de pago se\u00f1alado por el Suscriptor,  EL COLOMBIANO no har\u00e1 en ning\u00fan caso reembolsos del valor de la Suscripci\u00f3n Digital en ning\u00fan caso.\n \nFACTURACI\u00d3N Y CANCELACI\u00d3N.\n \nCiclo de facturaci\u00f3n.  Los cargos del valor de la Suscripci\u00f3n Digital y otros como impuestos y posibles gastos de transacci\u00f3n, se cobrar\u00e1n a su Forma de pago en la fecha de facturaci\u00f3n espec\u00edfica respecto de su suscripci\u00f3n.\n \nLa duraci\u00f3n de su ciclo de facturaci\u00f3n depender\u00e1 del tipo de suscripci\u00f3n que seleccione al suscribirse al servicio. En ciertos casos, su fecha de pago podr\u00eda cambiar, por ejemplo si su Forma de pago no se estableci\u00f3 satisfactoriamente.\n\nFormas de pago. Para suscribirse necesariamente debe proveer una Forma de pago que este alineada con la forma de pago exigida por el producto al cual se suscribe (Opciones de Suscripci\u00f3n) y por el medio a trav\u00e9s del cual se hace la contrataci\u00f3n.  Usted autoriza a hacer los cargos que le corresponden conforme la Suscripci\u00f3n Digital adquirida.  Si el pago no se pudiera hacer satisfactoriamente, debido a la fecha de vencimiento, la falta de fondos o cualquier otro motivo, y si usted no cancela su cuenta, podemos suspender su acceso al servicio hasta que podamos cargar el valor correspondiente y/o obtengamos una Forma de pago v\u00e1lida.\n \nPara algunas Formas de pago, el emisor puede cobrarle ciertos cargos, como cargos de transacci\u00f3n extranjera u otros cargos relacionados con el procesamiento de su Forma de pago.\n\nActualizaci\u00f3n de sus Formas de pago. Se puede actualizar su Forma de pago conforme formas de pago permitidas de la siguiente manera:\n \nA trav\u00e9s de Internet en cuenta\nA trav\u00e9s del tel\u00e9fono de contacto de Servicio al Cliente\n \nLuego de cualquier actualizaci\u00f3n, nos autoriza a hacer cargos a las Formas de pago correspondientes.\n \n \n \n\n \nACTIVACI\u00d3N DE LA SUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL:\n \nPerfeccionado y verificado el pago, la activaci\u00f3n de la \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d se llevar\u00e1 a cabo en forma inmediata y se har\u00e1n las gestiones tendientes a la entrega del peri\u00f3dico impreso conforme los t\u00e9rminos de su suscripci\u00f3n en caso de haber tomado la modalidad Suscripci\u00f3n Digital + Impreso.\n \nUna vez activada la suscripci\u00f3n digital, el Suscriptor acepta que no ser\u00e1 posible solicitar ning\u00fan tipo de reembolso ni de pr\u00f3rroga a EL COLOMBIANO por el hecho de no hacer uso de su suscripci\u00f3n durante la vigencia de la misma, sin perjuicio del ejercicio del derecho de retracto o de reversi\u00f3n de pago referidos en los numerales siguientes.\n \nPLAZO Y RESOLUCI\u00d3N DEL CONTRATO:\n \nEl plazo de la \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d corresponder\u00e1 al plan de suscripci\u00f3n adquirido por el  \u201cSuscriptor\u201d al momento de perfeccionarse la compra de la \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d. Cumplido el plazo de vigencia de la \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d esta se renovar\u00e1 por un plazo adicional igual al que se establece para el tipo de suscripci\u00f3n inicialmente adquirida, salvo se haya cancelado la suscripci\u00f3n por parte del \u201cSuscriptor\u201d de acuerdo a los t\u00e9rminos ac\u00e1 establecidos. \n \nNo obstante, EL COLOMBIANO se reserva el derecho a terminar en forma inmediata el servicio contratado, cuando El Suscriptor contravenga lo dispuesto en los presentes t\u00e9rminos y condiciones, sin posibilidad alguna de reembolso.  As\u00ed mismo, cuando el Suscriptor incurra en alguno de los siguientes casos: (i) cuando el acceso se utilice con fines ileg\u00edtimos, incluyendo por tales los enumerados en los presentes t\u00e9rminos y condiciones y en los t\u00e9rminos y condiciones de uso de EL COLOMBIANO contenidos en la URL https://www.elcolombiano.com/terminos-y-condiciones,  (ii) cuando los datos de cobro proporcionados en la contrataci\u00f3n sean err\u00f3neos o imposibiliten la facturaci\u00f3n y/o cobro del servicio contratado; (iii) en caso de incumplimiento de las obligaciones del Suscriptor establecidas en el presente documento.\n \nCANCELACI\u00d3N DE LA SUSCRIPCI\u00d3N.\n \nPara cancelar la suscripci\u00f3n el Suscriptor deber\u00e1 ponerse en contacto con el Servicio de Atenci\u00f3n al Cliente y seguir las instrucciones que se le indiquen.\n \nEn el caso de que EL COLOMBIANO S.A Y CIA S.C.A. decida dar de baja alguna de las opciones de suscripci\u00f3n por razones empresariales o de otra \u00edndole que no sea por incumplimiento del Suscriptor, lo notificar\u00e1, con una antelaci\u00f3n de treinta (30) d\u00edas a la fecha de la cancelaci\u00f3n. En caso de que esto suceda, EL COLOMBIANO devolver\u00e1 los importes correspondientes al per\u00edodo restante de suscripci\u00f3n.\n \n SUSCRIPCIONES CON RENOVACI\u00d3N AUTOM\u00c1TICA:\n \nAl realizar la compra, el \u201cSuscriptor\u201d acepta que el plan de la \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d que adquiere se renovar\u00e1 de forma autom\u00e1tica y sucesiva por per\u00edodos iguales al inicialmente pactado, sin perjuicio del ejercicio del derecho de retracto o de reversi\u00f3n de pago. \n \nUna vez proceda la renovaci\u00f3n autom\u00e1tica, EL COLOMBIANO redireccionar\u00e1 la nueva compra correspondiente al mismo plan inicialmente escogido por el \u201cSuscriptor\u201d, con la tarifa vigente para el d\u00eda calendario siguiente al vencimiento de la suscripci\u00f3n anterior e inicio del nuevo periodo por un t\u00e9rmino igual al inicialmente pactado.  As\u00ed mismo, en caso de que se causaren impuestos a cargo del \u201cSuscriptor\u201d al momento de hacer la renovaci\u00f3n, los mismos deber\u00e1n ser asumidos y pagados por \u00e9ste.\n \nEn caso de que en el momento de realizarse la renovaci\u00f3n autom\u00e1tica, la tarjeta registrada no posea fondos, no se encuentre activa, EL COLOMBIANO proceder\u00e1 a comunicarse con el \u201cSuscriptor\u201d para que \u00e9ste le brinde los datos para el pago, como por ejemplo una tarjeta de cr\u00e9dito activa y que se pueda emplear para el respectivo pago. En todo caso, tambi\u00e9n podr\u00e1 EL COLOMBIANO comunicarse con el \u201cSuscriptor\u201d, con anterioridad al vencimiento de la suscripci\u00f3n, en caso de que se percate con antelaci\u00f3n de que la tarjeta de cr\u00e9dito o medio registrado para el pago ya estar\u00e1 vencida y/o inactiva para el momento de realizar el proceso de renovaci\u00f3n.  En todo caso EL COLOMBIANO se reserva el derecho de intentar en diferentes ocasiones con cargo al m\u00e9todo de pago el pago respectivo.\n \nSi el \u201cSuscriptor\u201d cancela la Suscripci\u00f3n Digital con la antelaci\u00f3n se\u00f1alada en este contrato, la \u201cSuscripci\u00f3n Digital\u201d terminar\u00e1 al momento de cumplirse el periodo inicialmente contratado.\n\n14. CAMBIOS EN EL PRECIO\n \nPodemos cambiar nuestros planes de suscripci\u00f3n y el precio de nuestro servicio sin necesidad de informar previamente al Suscriptor.  Los precios de las diferentes opciones de Suscripci\u00f3n Digital ser\u00e1n publicados y actualizados permanentemente en la web www.elcolombiano.com.\n \nLos suscriptores tendr\u00e1n acceso al servicio solo a partir del momento en que el realice de forma efectiva el pago.\n \n15. OBLIGACIONES ESPECIALES DEL SUSCRIPTOR\n \nDebe tener 18 a\u00f1os, o la mayor\u00eda de edad en su pa\u00eds, para adquirir una suscripci\u00f3n digital.\nEl servicio y todo el contenido es para uso personal, no comercial, y no debe compartirse con personas que no sean miembros de su hogar.\nDurante el tiempo de la suscripci\u00f3n digital, le otorgamos un derecho limitado, no exclusivo e intransferible con el prop\u00f3sito de acceder a los contenidos en su totalidad de SUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL. M\u00e1s all\u00e1 de esto, no se le transferir\u00e1 ning\u00fan otro derecho, t\u00edtulo o inter\u00e9s.\nEl Suscriptor deber\u00e1 mantener el control de la cuenta que use para acceder al servicio y no revelar\u00e1 a nadie ni la contrase\u00f1a ni los detalles del m\u00e9todo de pago asociados a su cuenta.\nQuienes est\u00e9n fuera de la zona de cobertura del peri\u00f3dico impreso, no podr\u00e1n contratar la suscripci\u00f3n Peri\u00f3dico Impreso + digital, deber\u00e1n contratar solo la primera opci\u00f3n Suscripci\u00f3n Digital.\n \n16. INCUMPLIMIENTO Y RESOLUCI\u00d3N.\nSin perjuicio de cualquier otra causa de terminaci\u00f3n establecida en estos T\u00e9rminos y Condiciones, EL COLOMBIANO S.A.S tendr\u00e1 derecho a resolver el Acuerdo con efecto inmediato y, al mismo tiempo, hacer el Servicio indisponible para el Suscriptor cuando:\nCuando el  Suscriptor no atienda el pago correspondiente.\nExista un uso no autorizado del servicio \u201cSUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL\u201d por el Suscriptor;\nEl Suscriptor haya cometido de cualquier otra manera un incumplimiento sustancial o reiterado del contrato. \nEn el caso que El Suscriptor hubiera realizado alg\u00fan pago, no tendr\u00e1 derecho al reembolso de las cantidades abonadas. En el caso que el incumplimiento fuera por impago del Suscriptor, EL COLOMBIANO se reserva el derecho de tomar las medidas que en Derecho resulten necesarias con el fin de dar cumplimiento a las obligaciones pecuniarias derivadas de la contrataci\u00f3n.\n \nEn caso de incumplimiento del presente Contrato por parte de EL COLOMBIANO S.A.S debido a una incidencia que \u00e9ste no haya resuelto, El Suscriptor estar\u00e1 legitimado para resolver el mismo, comprometi\u00e9ndose EL COLOMBIANO a devolverle el importe la parte proporcional de lo que hubiera abonado correspondiente al per\u00edodo restante de su suscripci\u00f3n. El Suscriptor deber\u00e1 comunicar su voluntad de resolver el contrato y acreditar la incidencia, dirigi\u00e9ndose al Servicio de Atenci\u00f3n al Cliente.\n \n3. MISCELANEOS Y COMUNES A TODAS LAS SUSCRIPCIONES DE EL COLOMBIANO S.A.S\n3.1. El Suscriptor ser\u00e1 el \u00fanico responsable del uso del servicio\nNo podr\u00e1 usar el servicio de suscripci\u00f3n con fines comerciales o p\u00fablicos  ni compartir con terceros.\n \nEL COLOMBIANO S.A.S. no se hace responsable cuando el acceso al mismo se vea limitado debido al mal funcionamiento o sobrecarga de Internet u otras redes, fallos o problemas relacionados con ordenadores u otros dispositivos o sistemas de comunicaci\u00f3n.\n \n \nMODIFICACI\u00d3N DE LOS T\u00c9RMINOS Y CONDICIONES DEL SERVICIO\n \nEL COLOMBIANO S.A.S se reserva el derecho de modificar unilateralmente estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento. No obstante, dichos cambios ser\u00e1n notificados a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de internet www.elcolombiano.com.\n \n PROTECCI\u00d3N DE DATOS PERSONALES\n \n \nCon el registro de sus datos personales en el presente contrato, usted est\u00e1 manifestando su consentimiento libre, expreso e informado, en los t\u00e9rminos de la Ley de Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Rep\u00fablica de Colombia (Ley 1581 de 2012.) y dem\u00e1s normas reglamentarias, para que EL COLOMBIANO S.A.S , realice el tratamiento de los datos suministrados por Usted, de acuerdo a las finalidades descritas en la pol\u00edtica de tratamiento de datos personales a la cual puede acceder a trav\u00e9s de https://www.elcolombiano.com.co  y en especial, de Informar por cualquier medio y mantener una eficiente comunicaci\u00f3n, acerca de las promociones, novedades y productos y servicios relacionados con los eventos y productos editoriales editados y/o comercializados por EL COLOMBIANO, as\u00ed como productos y servicios promovidos directamente por EL COLOMBIANO, aliados estrat\u00e9gicos de EL COLOMBIANO, especialmente en aquello relacionados con la membres\u00eda Intelecto, que generen valor agregado para el titular.  Usted declara expresamente que la finalidad de la utilizaci\u00f3n por EL COLOMBIANO de sus datos personales, le ha sido plenamente informada y autoriza de modo expreso que sus datos puedan ser compartidos, transmitidos y/o transferidos con aliados estrat\u00e9gicos, debidamente autorizados por EL COLOMBIANO, y entregados conforme a las disposiciones de la ley.  Recuerde que como titular usted tiene derecho a Conocer, actualizar, rectificar, suprimir sus datos personales y revocar su autorizaci\u00f3n a trav\u00e9s de los canales descritos en la pol\u00edtica de tratamiento de datos. \n \nLa Pol\u00edtica de Privacidad puede consultarse en este enlace:\nhttps://www.elcolombiano.com/politica-de-privacidad\nNotificaciones\n \nEL COLOMBIANO S.A.S puede enviar notificaciones al Suscriptor por correo electr\u00f3nico, SMS, correo postal, factura, entre otros canales habilitados en el proceso de registro y compra.  Tales avisos pueden, por ejemplo, incluir informaci\u00f3n relevante en relaci\u00f3n con la suscripci\u00f3n/cuenta, por ejemplo, actualizaciones y modificaciones del servicio y cambios en el servicio. Las notificaciones al Suscriptor se considerar\u00e1n recibidas por \u00e9l inmediatamente cuando se env\u00eden por el medio indicado.\nCesi\u00f3n\n \nEL COLOMBIANO S.A.S podr\u00e1, sin autorizaci\u00f3n del  Suscriptor, ceder el contrato y los derechos y obligaciones contenidas en el mismo a cualquier empresa perteneciente a su grupo empresarial as\u00ed como a cualquier tercero.\nEl Suscriptor no podr\u00e1 ceder este contrato sin autorizaci\u00f3n previa y escrita de EL COLOMBIANO S.A.S\nNulidad\nEn el caso que cualquiera de las Condiciones Generales del servicio se declare inaplicable o nula, dicha declaraci\u00f3n no afectar\u00e1 a las dem\u00e1s Condiciones de este contrato.\nAtenci\u00f3n al Cliente \u2013 fallas, quejas, reclamos del servicio\nCorreo electr\u00f3nico: servicio@elcolombiano.com.co\nTel\u00e9fono de Servicio al Cliente: (4) 3393333\nLey aplicable y jurisdicci\u00f3n\nLas presentes Condiciones se interpretar\u00e1n y regir\u00e1n conforme a la legislaci\u00f3n Colombiana. EL COLOMBIANO S.A.S  y El Suscriptor se comprometen a intentar resolver, de manera amistosa, cualquier desacuerdo que pudiera surgir en el desarrollo del servicio contratado, de forma previa al inicio de acciones legales en contra de EL COLOMBIANO S.A.S a tal efecto, las partes, con expresa renuncia a cualquier jurisdicci\u00f3n que pudiera corresponderles, se someten a los Jueces de la Republica, cuyo domicilio es  de Medell\u00edn, Antioquia, Rep\u00fablica de Colombia.\n \nDerecho de retracto\n \nEl derecho de retracto se concibe en la ley 1480 de 2011 (estatuto del consumidor) como una potestad unilateral del consumidor de terminar un contrato de compraventa a su arbitrio y sin que el proveedor deba estar de acuerdo o se lo permita, es decir, es una facultad para que usted como comprador pueda arrepentirse o \u201cecharse para atr\u00e1s\u201d despu\u00e9s de la compra de un producto o de un servicio.\n \nSin embargo, tenga en cuenta que este derecho no puede ejercerse en todas las ocasiones. De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 47 del estatuto, se podr\u00e1 solicitar el retracto cuando: (i) la venta se haya realizado a trav\u00e9s de sistemas de financiaci\u00f3n otorgadas directamente por el empresario, (ii) se est\u00e9 frente a la venta de tiempos compartidos, (iii) en ventas que utilizan m\u00e9todos no tradicionales como las ventas que se realizan en su casa u oficina y, (iv) las ventas a distancia en donde no se tenga contacto directo previo con el producto como cuando se adquiere un producto o servicio a trav\u00e9s de correo, tel\u00e9fono, cat\u00e1logo o comercio electr\u00f3nico.\n \nPerfeccion\u00e1ndose la adquisici\u00f3n de la suscripci\u00f3n mediante una venta a distancia, el Suscriptor tendr\u00e1 la facultad de resolver el contrato en un t\u00e9rmino que no exceder\u00e1 de cinco (5) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la fecha en que queda activa su suscripci\u00f3n y reciba el primer ejemplar impreso, sin que para ello deba existir justificaci\u00f3n alguna.  \n \nEn dicho caso, EL COLOMBIANO proceder\u00e1 con la devoluci\u00f3n del dinero al Suscriptor en un plazo m\u00e1ximo de treinta (30) d\u00edas calendario contados a partir del ejercicio de dicho derecho, sin que procedan para el efecto descuentos o retenciones por concepto alguno.\n \nPara el efecto, el \u201cSuscriptor\u201d deber\u00e1 ejercer su derecho mediante un mensaje de datos remitido al correo electr\u00f3nico servicio@elcolombiano.com.co, o llamando a la L\u00cdNEA DE ATENCI\u00d3N AL CLIENTE EN MEDELL\u00cdN 3393333.\n \nREVERSI\u00d3N DE PAGO:\n \nDesde el 11 de octubre de 2016 entr\u00f3 en vigor el Decreto 587 de 2016, con el cual se reglament\u00f3 las condiciones y procedimientos para la reversi\u00f3n de los pagos solicitada por los consumidores, seg\u00fan lo previsto en el art\u00edculo 51 de la Ley 1480 de 2011.\n \nEs por esta raz\u00f3n que EL COLOMBIANO S.A.S, pone a disposici\u00f3n de sus consumidores que hayan realizado pagos con tarjeta de cr\u00e9dito, d\u00e9bito o cualquier otro instrumento de pago electr\u00f3nico para la adquisici\u00f3n de productos o servicios en operaciones de comercio electr\u00f3nico tales como: Internet, PSE, Call Center o cualquier otro mecanismo de televenta o tienda virtual.\n \nEs por esta raz\u00f3n que los consumidores de EL COLOMBIANO pueden tramitar sus solicitudes de reversi\u00f3n teniendo en cuenta los siguientes puntos:\n \n\u00bfEn qu\u00e9 situaciones aplica la Reversi\u00f3n? Cuando se presente alguno de los siguientes casos:\n \nCuando el consumidor sea objeto de fraude.\nCuando corresponda a una operaci\u00f3n no solicitada.\nCuando el producto adquirido no sea recibido.\nCuando el producto entregado no corresponda a lo solicitado, no cumpla con las caracter\u00edsticas inherentes o las atribuidas por la informaci\u00f3n que se suministr\u00f3 sobre \u00e9l.\nCuando el producto entregado se encuentre defectuoso.\n \n\u00bfCu\u00e1nto tiempo tengo para presentar la solicitud? La solicitud deber\u00e1 ser presentada dentro los cinco (5) d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la fecha en que tuvo noticia de la operaci\u00f3n fraudulenta o no solicitada, o en que debi\u00f3 haber recibido el producto o lo recibi\u00f3 defectuoso o sin que correspondiera a lo solicitado.\n \n\u00bfC\u00f3mo puedo presentar mi solicitud de reversi\u00f3n? Esta se puede presentar a trav\u00e9s de los siguientes medios:\n \nA trav\u00e9s de la l\u00ednea de atenci\u00f3n al cliente al tel\u00e9fono 3393333 y/o al email servicio@elcolombiano.com.co,  debiendo adem\u00e1s, notificar de la reclamaci\u00f3n al emisor del instrumento de pago electr\u00f3nico utilizado para realizar la compra, el cual, en conjunto con los dem\u00e1s participantes del proceso de pago, de ser justificado, proceder\u00e1n a reversar la transacci\u00f3n al \u201cSuscriptor\u201d.\n \n\u00bfQu\u00e9 debe contener mi solicitud?  Tenga en cuenta que como m\u00ednimo su queja debe contener:\nManifestaci\u00f3n expresa de las razones que fundamentan la solicitud de reversi\u00f3n del pago.\nIndicaci\u00f3n de la causal que sustenta la petici\u00f3n, que deber\u00e1 corresponder a alguna o algunas de las se\u00f1aladas en el numeral primero de este documento y/o cualquier otra que consagre la norma aplicable.\nCuando el consumidor del bien o servicio no sea el mismo titular del instrumento de pago, la solicitud deber\u00e1 ser presentada por el titular del producto financiero, sin perjuicio de que el consumidor presente la queja ante EL COLOMBIANO.\n \nTr\u00e1mite de la reversi\u00f3n de pago: Una vez presentada su solicitud de reversi\u00f3n los participantes del proceso de pago (emisor del instrumento de pago y proveedor) dispondremos de un t\u00e9rmino de quince (15) d\u00edas h\u00e1biles para hacerla efectiva. Para lo cual, usted deber\u00e1 verificar con su emisor del instrumento de pago los tiempos que maneja para estos procesos. La reversi\u00f3n de la transacci\u00f3n se har\u00e1 de manera parcial cuando no existan recursos suficientes en la cuenta del proveedor. En estos casos, el proveedor deber\u00e1 reembolsar directamente al consumidor del producto el valor de la transacci\u00f3n o el monto faltante. En todo caso, el emisor del instrumento de pago deber\u00e1 informarle esta situaci\u00f3n.\n \nPara mayor informaci\u00f3n sobre la reversi\u00f3n de pagos, consulte el Decreto 1074 de 2015, adicionado por el Decreto 587 de 2016 del Ministerio de Comercio, Industria y Turismo.\n \nLos t\u00e9rminos y condiciones establecidos en https://www.elcolombiano.com/terminos-y-condiciones, son complementarios a estos t\u00e9rminos y condiciones en lo que no sea contrario a los mismos.\n\n6. CONDICIONES Y POL\u00cdTICAS DE PUBLICACI\u00d3N DE AVISOS.\n\n\u201cEC\u201d le ofrece a los clientes y/o usuarios la posibilidad de contratar la publicaci\u00f3n de avisos en los medios informativos de EL COLOMBIANO S.A.S habilitados para ellos.\n\nEs as\u00ed como los avisos se podr\u00e1n comprar o en forma presencial, tel\u00e9fono y/o a trav\u00e9s de sus diferentes Portales.\n\nLos avisos son un medio efectivo para la difusi\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos y servicios de transacci\u00f3n inmediata. A lo largo de la historia, los avisos publicitarios ha dado un gran impulso a importantes sectores de la econom\u00eda, dejando indicadores de alta efectividad e importante retorno de la inversi\u00f3n en nuestros clientes. Por ello, los avisos de EL COLOMBIANO son una  opci\u00f3n eficaz de difusi\u00f3n de oferta y demanda de bienes.\n\nPagos.\n\n\u201cEC\u201d cobrar\u00e1 por la prestaci\u00f3n de los servicios de avisos junto con las tasas o impuestos a los que haya lugar, as\u00ed como los cargos asociados por concepto de transferencias electr\u00f3nicas.\n\n\u201cEC\u201d no es responsable por las transacciones realizadas por los usuarios, por lo tanto, son las entidades financieras con las que el Usuario realice la transacci\u00f3n las encargadas de responder por las operaciones efectuadas.\n\nSe entender\u00e1 que el Usuario es el leg\u00edtimo titular de las tarjetas debito o cr\u00e9dito que utilice para el pago de los servicios, o que est\u00e1 debidamente autorizado para usarlas, en caso de no estarlo ser\u00e1 el \u00fanico responsable por su uso.\n\u201cEC\u201d en caso de no recibir el pago efectuado por un Usuario podr\u00e1 suspender o cancelar el servicio o el acceso al portal para el Usuario hasta tanto no haya pagado la totalidad de las sumas debidas.\n\nEl Usuario es responsable por conservar los registros y/o cualquier dato o informaci\u00f3n de las operaciones realizadas en el Portal.\n\nPol\u00edticas de Publicaci\u00f3n de Avisos.\n\n\u201cEC\u201d se reserva el derecho de rechazar a discreci\u00f3n cualquier aviso si contrar\u00eda los presentes t\u00e9rminos y condiciones. De acuerdo con lo anterior, \u201cEC\u201d no ser\u00e1 responsable por los perjuicios ocasionados por la no publicaci\u00f3n de un aviso o parte de \u00e9ste.\n \nLos avisos una vez sean recibidos por \u201cEC\u201d est\u00e1n sujetos a aprobaci\u00f3n posterior y podr\u00e1n ser modificados ya sea en cuanto a su ortograf\u00eda o normas de clasificaci\u00f3n.\n\nEl Usuario acepta sin perjuicio de lo anteriormente dispuesto en estos T\u00e9rminos y Condiciones, que al publicar un aviso  de su propiedad en cualquiera de las publicaciones de \u201cEC\u201d, le concede a \u00e9ste una licencia y/o autorizaci\u00f3n para publicar, reproducir, exhibir, adaptar, transmitir, incluir, en los medios ordenados por el Usuario. Autoriza as\u00ed mismo, a \u201cEC\u201d el archivo en bases de datos de toda la informaci\u00f3n atinente a la orden de publicaci\u00f3n del aviso, el contenido de los mismos, los datos suministrados por el Usuario como pero sin limitarse a ello su identificaci\u00f3n personal.\n \nPor solicitud de autoridad competente, \u201cEC\u201d podr\u00e1 suministrar la informaci\u00f3n atinente al Usuario, al aviso. Es el Usuario quien se hace responsable por las consecuencias que se deriven del contenido del mismo.\n\nEl Usuario asume la totalidad de la responsabilidad en cuanto a la creaci\u00f3n de los avisos que \u00e9l mismo hace o contrata con un tercero para ser publicados en cualquiera de los medios de EC, en virtud de lo cual se responsabiliza por las consecuencias civiles, comerciales y penales que se puedan desprender de la publicaci\u00f3n que se haga de un aviso y que resulte ser enga\u00f1oso, fraudulento, il\u00edcito, copia o plagio de obra que pertenece a una tercera persona. As\u00ed, el anunciante ser\u00e1 responsable por toda reclamaci\u00f3n, valor, tasa, canon, indemnizaci\u00f3n, o cualquier otro concepto que pueda presentarse con ocasi\u00f3n de la publicaci\u00f3n del aviso.\n\nEl Usuario garantiza que cualquier texto entregado a EL COLOMBIANO para su publicaci\u00f3n es veraz, suficiente, no viola derechos individuales, colectivos o fundamentales de cualquier persona, as\u00ed como que las marcas, las leyendas y la propaganda comercial corresponda a la realidad y por tanto no induce a error respecto a la naturaleza, el origen, el modo de fabricaci\u00f3n, los componentes, los usos, el volumen, el peso o medida, los precios, la forma de empleo, las caracter\u00edsticas, las propiedades, la calidad, la idoneidad o la cantidad de los bienes y servicios ofrecidos. As\u00ed mismo, garantiza que sobre el aviso presentado para su publicaci\u00f3n posee los derechos de propiedad intelectual y de autor y por tanto con la orden de publicaci\u00f3n no vulnera ning\u00fan derecho, ni inter\u00e9s alguno de tercero.  Si con la publicaci\u00f3n del aviso se vulnera alg\u00fan derecho de tercero o da originen a cualquier tipo de procedimiento civil, penal y/o administrativo, el Usuario ser\u00e1 el \u00fanico responsable del aviso publicado y deber\u00e1 salir en defensa de \u201cEC\u201d y asumir debidamente los derechos de defensa de \u00e9ste, pagando si es del caso, los gastos y costos del proceso y los apoderados que \"EC\" designe, haci\u00e9ndose parte de la respectiva reclamaci\u00f3n si no ha sido llamado a ella y si legalmente es posible.\n\nEl Usuario acepta indemnizar a EL COLOMBIANO por todos los gastos, costos, reclamos, da\u00f1os, perjuicios y responsabilidad resultante de la publicaci\u00f3n de un aviso o texto ordenado por \u00e9l. \"EC\" estar\u00e1 facultado a pedir las indemnizaciones que considere pertinente de acuerdo con la naturaleza del da\u00f1o causado por el anunciante por un aviso.\n\n\u201cEC\u201d se reserva el derecho de eliminar cualquier contenido y/o a eliminar, cancelar o suspender el registro de un Usuario, as\u00ed como a suspender o cancelar el acceso a cualquier parte del Servicio y al portal, si determina, a su exclusiva discreci\u00f3n, que el Usuario, su Contenido, o los bienes o servicios ofrecidos violan o suponen una amenaza para otros Usuarios y/o para la Plataforma y/o para cualquier tercero. Si la cuenta de un Usuario se elimina o su acceso se restringe, suspende o rescinde por la raz\u00f3n aqu\u00ed se\u00f1alada, el Contenido podr\u00e1 ser removido de inmediato y su acceso puede ser restringido, suspendido, o terminado sin lugar a reconocer indemnizaci\u00f3n alguna.\n\nEl Usuario acepta que una vez dispuesto por el contenido de un aviso para su publicaci\u00f3n, si ya estuvo o est\u00e1 en proceso de producci\u00f3n, no podr\u00e1 suspenderse por parte de EC por orden del Usuario.\n\nCuando se ordena la publicaci\u00f3n de un aviso en un producto que incluye varias fechas, El Usuario entiende que adquiri\u00f3 un producto que implica varias fechas, por lo tanto si suspende la publicaci\u00f3n de una o m\u00e1s de las fechas previstas por el c\u00f3mo fechas de publicaci\u00f3n de su aviso, ya se empez\u00f3 a Ejecutar el contrato y/o servicio por parte de EL COLOMBIANO y por tanto no habr\u00e1 lugar a la devoluci\u00f3n de su precio.\n \nEl Usuario asume las consecuencias de los errores por el cometidos en las \u00f3rdenes de publicaci\u00f3n de avisos y que posteriormente se reflejen en las publicaciones de EC.\n\nPara avisos clasificados:\n \nGarant\u00eda (producto varias fechas): Si se detectan errores en clasificados ordenados para productos que incluyen la publicaci\u00f3n del mismo en varias fechas, el Usuario debe avisar sobre el error inmediatamente despu\u00e9s de la primera publicaci\u00f3n, al tel\u00e9fono 339-33-33 o a la secci\u00f3n \u201ccont\u00e1ctenos\u201d del Portal. Si el usuario no avisa del error, es su responsabilidad que los dem\u00e1s avisos salgan igualmente defectuosos.\n\nEn todo caso cuando el Usuario ordene la publicaci\u00f3n de un aviso para una sola fecha, deber\u00e1 informar y/o reclamar en caso de presentarse errores en la publicaci\u00f3n cuya responsabilidad pueda radicar en \u201cEC\u201d, dentro de los tres d\u00edas siguientes a la fecha de publicaci\u00f3n del aviso.\n \nCondiciones espec\u00edficas sobre los clasificados.\n\nEst\u00e1 prohibida la publicaci\u00f3n de textos con contenido sexual o que inciten a la violencia, discriminaci\u00f3n o maltrato de cualquier \u00edndole; sean calumniosos o injuriosos, amenazantes o provocadores, o que en cualquier forma atenten contra la dignidad, honra y buen nombre de una persona; que lesionen la moral, el orden p\u00fablico o las buenas costumbres; que inciten, promuevan, ofrezcan o faciliten la ilegalidad o violaci\u00f3n de cualquier norma o derecho; que comercialicen objetos prohibidos, como ser\u00edan, entre otros: \u00f3rganos del cuerpo, fauna y flora silvestre, armas de fuego y municiones, sustancias alucin\u00f3genas o psicoactivas.\n\nEn el evento de que la persona que ordene un clasificado sea distinta a la persona identificada como anunciante, se entender\u00e1 que ha sido facultada por \u00e9ste para ordenar la publicaci\u00f3n respectiva. En todo caso, \"EC\" entiende que quien se registra, ingresa y ordena un aviso y por tanto hace transacciones en el Portal, es la persona y/o usuario que dice que es y que est\u00e1 facultado legalmente para ello.\n\nEventos de Fuerza Mayor\n\nEL COLOMBIANO no se hace responsable por la no publicaci\u00f3n de un aviso y de la distribuci\u00f3n de cualquiera de sus publicaciones en casos de fuerza mayor o caso fortuito, o en eventos tales como pero sin limitarse a ellos: incendio, atentado, paro, inundaci\u00f3n, huelga, pandemia, falta de materia prima no imputable a \u201cEC\u201d, problemas de transporte, fallas en las m\u00e1quinas de impresi\u00f3n que no pudieren ser resueltas. En tal caso, todo lo contemplado en la orden de publicaci\u00f3n se aplaza por un periodo igual al perdido.\n\n\u201cEC\u201d podr\u00e1 cambiar, modificar, eliminar y/o adicionar cualquier aspecto, servicio o caracter\u00edstica de sus portales en cualquier tiempo, incluyendo pero sin limitarse contenido, horario y/o disponibilidad y requerimiento de los equipos para acceder o usar los portales.\n \nMasificados: Los avisos clasificados que se contraten a trav\u00e9s del portal www.masificados.com, se regir\u00e1n por sus propios t\u00e9rminos y condiciones y por todo lo manifestado en este apartado que no sean contrarios a dichos t\u00e9rminos.\n\nPol\u00edticas espec\u00edficas de publicaci\u00f3n de avisos publicitarios de juegos de suerte y azar y operadores de juegos operados en Internet (Apuestas).\n\nSea que la publicidad se contrate directamente con EL COLOMBIANO S.A.S, a trav\u00e9s de intermediarios en la forma tradicional de contrataci\u00f3n y/o a trav\u00e9s de formas no tradicionales de contrataci\u00f3n, como pero sin limitarse a ellos por program\u00e1tica, en los medios de EL COLOMBIANO S.A.S solo podr\u00e1n anunciar aquellas personas jur\u00eddicas nacionales y/o extranjeras que cumplan los siguientes requisitos:\n1. Debe tratarse de Operadores autorizados por Coljuegos o la autoridad departamental correspondiente independientemente que se trate de operadores de juegos novedosos y/o de suerte y azar tradicionales.\n2. Solo podr\u00e1 ser contratada por personas jur\u00eddicas y/ naturales mayores de edad (18 a\u00f1os en Colombia) y/o mayor\u00eda de edad del anunciante respeto del pa\u00eds de residencia del anunciante.\n3. Para que se emita en Colombia, debe reunir las siguientes condiciones:\n\u00b7 Solo se puede hacer por operadores autorizados por Coljuegos o la autoridad departamental respectiva en Colombia.\n\u00b7 No debe contener dise\u00f1os y contenidos publicitarios dirigidos a menores de edad.\n\u00b7 Est\u00e1 prohibida la publicidad en la que intervenga la participaci\u00f3n de menores de edad en su desarrollo independientemente del medio de comunicaci\u00f3n que se utilice para ello.\n\u00b7 No debe incentivar falsas expectativas de ganancia a los jugadores.\n\u00b7 La publicidad debe advertir de los riesgos de la adicci\u00f3n al juego e incluir un mensaje de juego responsable y de actividad limitada a la mayor\u00eda de edad en Colombia.\nPor otro lado el operador podr\u00e1 realizar actividades de publicidad para la oferta de los juegos por internet y ofrecer bonificaciones o iniciativas promocionales para la inscripci\u00f3n o participaci\u00f3n del jugador siempre que tales pr\u00e1cticas:\nNo sean contrarias a la ley\n\u00b7 No alteren la din\u00e1mica del juego ni induzcan a la confusi\u00f3n del jugador respecto de la naturaleza del juego\n\u00b7 Se informe al jugador de las condiciones aplicables a las bonificaciones o iniciativas promocionales que se le ofrezcan.\nEL COLOMBIANO S.A.S se reserva el derecho de verificaci\u00f3n de las piezas publicitarias antes de la publicaci\u00f3n y a\u00fan despu\u00e9s, por lo que podr\u00e1 en cualquier tiempo sin previa explicaci\u00f3n al anunciante y/o intermediario bloquear estos anuncios publicitarios de sus medios de informaci\u00f3n.\nEL COLOMBIANO S.A.S no asume responsabilidad legal alguna por aquellos avisos que a pesar de no cumplir los criterios legales de publicaci\u00f3n fueron inadvertidos por EL COLOMBIANO. El anunciante asume la responsabilidad legal que ello implica.\n\n7. Pol\u00edtica de Privacidad\n\nEL COLOMBIANO S.A.S\n\nEL COLOMBIANO S.A.S cumple la legislaci\u00f3n de Protecci\u00f3n de Datos de Car\u00e1cter Personal vigente en cada momento, y vela por garantizar un correcto uso y tratamiento de los datos personales. Para ello, en cada proceso de recabo de datos de car\u00e1cter personal, en los que EL COLOMBIANO lo hace se le har\u00e1 saber la existencia y aceptaci\u00f3n de las condiciones particulares del tratamiento de sus datos, inform\u00e1ndole de la responsabilidad de EL COLOMBIANO, la direcci\u00f3n del responsable, la posibilidad de ejercer sus derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n u oposici\u00f3n, la finalidad del tratamiento. Estas pol\u00edticas de privacidad est\u00e1n dirigidas a todas aquellas personas titulares de datos personales que sean clientes, proveedores, aliados estrat\u00e9gicos, usuarios, contactos comerciales y sociales, empleados, accionistas y/o administradores de la compa\u00f1\u00eda, entre otros que se encuentren registrados en las bases de datos de EL COLOMBIANO.\nUsted acepta expresamente la Pol\u00edtica de Privacidad y las Condiciones de los Servicios EL COLOMBIANO S.A.S como Usuario o suscriptor de cualquiera de los medios o servicios y/o productos, ya sean gratuitos o de pago, que consisten en el acceso a diferentes informaciones, contenidos, programas, apps, tiendas, sitios web de \u2018e-commerce\u2019, v\u00eddeo bajo demanda o similares que EL COLOMBIANO S.A.S pone a disposici\u00f3n de los Usuarios en Internet. As\u00ed mismo si usted es un proveedor, cliente, empleado, personal provisto por terceras partes, contacto comercial o social, aliado estrat\u00e9gico etc.\nPor lo tanto, el objetivo de la presente Pol\u00edtica es comunicarle el tipo de datos que se recaban, las finalidades del Tratamiento para hacer posible la prestaci\u00f3n de nuestros servicios, la protecci\u00f3n y los derechos que le asisten como Titular de la informaci\u00f3n y los procedimientos para ejercerlos.\nSu privacidad es importante para la casa editorial EL COLOMBIANO S.A.S en adelante \u201cEC,\u201d de modo que aunque sea nuevo o un titular de datos personales de largo tiempo, por favor, t\u00f3mese un momento para conocer nuestras pr\u00e1cticas y/o pol\u00edticas de privacidad y de tratamiento de datos personales y si tiene alguna pregunta comun\u00edquese con nosotros.\nLa persona jur\u00eddica responsable de sus datos personales y por tanto de la base de datos en la cual se encuentren ubicados los mismos, es la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S Sociedad con Domicilio principal en la ciudad de Medell\u00edn, Departamento de Antioquia, Rep\u00fablica de Colombia.\nLos productos y servicios de EC, no est\u00e1n dirigidos a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes por lo que se le solicita, abstenerse de seguir adelante con el registro y/o servicio en caso de que usted sea una persona menor de dieciocho (18) a\u00f1os.\nLos datos personales recabados por EL COLOMBIANO en alguno de los procesos para prestaci\u00f3n de servicios, contrataci\u00f3n de productos, contrataci\u00f3n con proveedores y clientes, laborales, contactos comerciales o sociales, ser\u00e1n incorporados a una base de datos responsabilidad de EL COLOMBIANO S.A.S\nSon varios los medios y/o las razones por los cuales la sociedad responsable de sus datos personales puede recabar los mismos; esto es, para la prestaci\u00f3n de servicios y/o vinculaci\u00f3n a los diferentes productos de la compa\u00f1\u00eda, por lo que es posible que usted proporcione datos en diferentes procesos para vinculaci\u00f3n de diferentes productos y/o servicios y que por tanto se encuentre en diferentes bases de datos de EC. Esto por tanto, implica que usted se encuentre en diferentes bases de datos, por lo que deber\u00e1 tener esto en cuenta tanto en el momento de la vinculaci\u00f3n, registro, actualizaci\u00f3n y/o retiro, pues si usted se retira de una base de datos de la compa\u00f1\u00eda, no sea eliminado o inactivado de la totalidad de las bases de datos en donde se encuentra registrado, siendo posible que por ejemplo al retirarse de una base de datos le llegue a trav\u00e9s de los canales de contacto por usted informados en el momento del recaudo informaci\u00f3n de productos de otra de las bases de datos.\nCuando para la vinculaci\u00f3n a un servicio y/o producto de la compa\u00f1\u00eda se le solicite datos, es importante que usted conozca que la pol\u00edtica de privacidad y tratamiento de datos personales de EL COLOMBIANO es una sola y est\u00e1 amparada bajo la sociedad responsable EL COLOMBIANO S.A.S y adem\u00e1s, que el uso que se le dar\u00e1 a sus datos personales principalmente se enmarca dentro del servicio o producto que usted solicit\u00f3, pero se le dar\u00e1n a sus datos otros usos, por lo que es importante que usted identifique cuando ejerza sus derechos qu\u00e9 es lo que usted quiere que cambie respecto de esos usos y lo manifieste porque es posible que usted si quiera estar en las bases de datos de EL COLOMBIANO S.A.S pero que no se usen sus datos de una forma u otra.\nTambi\u00e9n es posible que usted se retire en su totalidad de las bases de datos de EL COLOMBIANO pero que posteriormente vuelva a vincularse a un producto y/o servicio como por ejemplo en un proceso de reserva a un producto promocional y por tanto quedar\u00e1 registrado en la base de datos respectiva y habilitar\u00e1 el uso de sus datos conforme estas pol\u00edticas.\nSi usted hace un registro en una base de datos de la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S, en principio se le dar\u00e1 un tratamiento directamente relacionado con la finalidad de la recolecci\u00f3n del dato, pero autoriza a EL COLOMBIANO S.A.S a que le haga ofrecimientos y/o proporcione informaci\u00f3n de cualquiera de los productos y/o servicios de su portafolio.\nPor otro lado, es importante que usted sea consciente que cuando se establezcan vinculaciones entre usted y EL COLOMBIANO S.A.S como vinculaciones de tipo comercial, laboral y/o relaci\u00f3n de consumo, es absolutamente indispensable contar con algunos datos personales que usted debe proporcionar a EL COLOMBIANO S.A.S con el fin de que los recabe, los almacene y/o conserve para poder cumplir EL COLOMBIANO entre otras razones con sus obligaciones contractuales y tambi\u00e9n para el cumplimiento de obligaciones legales.\nDefinici\u00f3n.\nTitular del Dato Personal: Es la persona que se registra en un espacio de interacci\u00f3n de www.elcolombiano.com o en cualquiera de sus otros portales, en alguna red social en donde EL COLOMBIANO S.A.S tenga presencia, en cualquiera de sus portales, el suscriptor, el anunciante, el cliente de nuestros productos y servicios, beneficiarios ocasionales de productos o servicios, quienes asisten o participan de eventos organizados por EC. Estas pol\u00edticas aplican as\u00ed mismo a proveedores y contactos comerciales de EC, socios estrat\u00e9gicos de EC, empleados y personal provisto por terceras partes, as\u00ed como respecto de aquellas personas por cualquier raz\u00f3n se hayan registrado y/o participado en cualquiera de los eventos sociales realizados por EC.\n\nPortales y/o p\u00e1ginas web: Se entienden los portales de propiedad de EL COLOMBIANO S.A.S a quienes aplican estas pol\u00edticas.\n \nAceptaci\u00f3n de esta pol\u00edtica de privacidad. Para efectos de esta Pol\u00edtica, se entiende por \u201cTratamiento\u201d cualquier operaci\u00f3n o conjunto de operaciones sobre datos personales tales como la recolecci\u00f3n, almacenamiento, uso, circulaci\u00f3n o supresi\u00f3n de los mismos.\nLa aceptaci\u00f3n de esta Pol\u00edtica de Privacidad y del Tratamiento de los datos personales conforme en los t\u00e9rminos de la misma, ocurre cuando el titular del dato personal, proporciona sus datos personales a trav\u00e9s de cualquier canal o medio establecido por EC, como: puntos de atenci\u00f3n y venta, incluyendo Call Center, cuando adquiere o utiliza cualquiera de nuestros productos, o cuando hace uso de cualquiera de nuestros medios digitales; la prueba de cualquiera de esos hechos, ser\u00e1 prueba inequ\u00edvoca de la aceptaci\u00f3n de esta Pol\u00edtica de Privacidad y del Tratamiento de los Datos Personales.\nAl aceptar esta Pol\u00edtica de Privacidad, cada uno de los titulares del datos personal, en su calidad de Titulares de la informaci\u00f3n, autorizan que EC realice el Tratamiento de los mismos, de forma parcial o total, incluyendo la recolecci\u00f3n, almacenamiento, grabaci\u00f3n, uso, circulaci\u00f3n, procesamiento, supresi\u00f3n, transmisi\u00f3n, y trasferencia dentro del pa\u00eds y/o a terceros pa\u00edses dentro de los t\u00e9rminos establecidos en la presente Pol\u00edtica de Privacidad y para las finalidades de Tratamiento descritas en este documento.\n\nSobre sus datos personales. Para acceder a los productos, servicios, beneficios, espacios de interacci\u00f3n de \u201cEC\u201d, interactuar en ellos, ser proveedor de productos y/o servicios y en general establecer alguna relaci\u00f3n comercial, informativa y/o social con EC, deber\u00e1 suministrar voluntaria y libremente, sus datos ciertos, sensibles en casos excepcionales y/o no sensibles de identificaci\u00f3n personal, como son: nombre, apellidos, identificaci\u00f3n, edad, g\u00e9nero, tel\u00e9fono, direcci\u00f3n f\u00edsica y electr\u00f3nica, pa\u00eds, ciudad y dem\u00e1s datos necesarios que le sean solicitados en el proceso de registro. Es as\u00ed como podr\u00e1 obtenerse los siguientes datos, lo cual puede variar en raz\u00f3n de requerimientos de las necesidades espec\u00edficas para la recolecci\u00f3n del dato, facilidades tecnol\u00f3gicas, naturaleza del producto y/o servicio a suministrar, entre otros, para tales efectos, podemos recolectar la siguiente informaci\u00f3n personal, la cual puede ser almacenada y/o procesada en servidores ubicados en centros de c\u00f3mputo, ya sean propios o contratados con terceros, localizados en distintos pa\u00edses, de acuerdo al principio de transparencia hemos realizado una lista de datos personales que son Tratados por \u201cEC\u201d:\n\u00b7 Datos Generales de Identificaci\u00f3n.\nDatos de Ubicaci\u00f3n.\n\u00b7 Datos de contenido socioecon\u00f3mico.\n\u00b7 Datos sensibles: datos biom\u00e9tricos, incluyendo im\u00e1genes, fotograf\u00edas, videos, voces y/o sonidos, huellas digitales, entre otros.\n\u00b7 Otros datos: IP del cliente, a trav\u00e9s de cookies, informaci\u00f3n sobre transacciones y actividades relacionadas con el Programa Intelecto Club de suscriptores.\n\u00b7 Informaci\u00f3n y datos personales recolectados a trav\u00e9s de encuestas, focus groups u otros m\u00e9todos de investigaci\u00f3n de mercado.\n\u00b7 Informaci\u00f3n requerida por funcionarios o representantes de EC, tales como los representantes de las \u00e1reas de ventas y/o de relaciones con el cliente, con la finalidad de atender solicitudes o reclamos.\nLos Titulares de la informaci\u00f3n y los datos personales no estar\u00e1n obligados en ning\u00fan evento a autorizar el tratamiento de datos sensibles. Sin perjuicio de lo anterior, en los casos en que para hacer posible la prestaci\u00f3n del servicio, los Titulares suministren alg\u00fan dato personal sensible a EC, deber\u00e1n consentir expresamente a EC el tratamiento de la informaci\u00f3n o dato personal sensible conforme la presente Pol\u00edtica de Privacidad.\n\nInformaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes menores de edad.\n\nEC por regla general no recauda datos de menores de edad, excepcionalmente lo podr\u00e1 hacer. EC reconoce el nivel especial de protecci\u00f3n que merecen los datos personales los menores de edad-ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, por lo tanto en el caso que estos sean usuarios de los productos y servicios que ofrece, se entender\u00e1 que act\u00faan a trav\u00e9s de su representante legal, la persona debidamente autorizada, sus padres o por quienes tengan la patria potestad o representaci\u00f3n legal del menor atendiendo a las especificadas de la regi\u00f3n o el pa\u00eds donde se traten los datos del menor. En el evento en que los padres o representantes legales de estos menores detecten un tratamiento de datos no autorizado podr\u00e1n presentar sus consultas o reclamaciones al canal habilitado correo electr\u00f3nico.\nEL COLOMBIANO tiene el compromiso de velar por el uso adecuado de los datos personales de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes menores de edad, garantizando que en el tratamiento de sus datos se respeten las leyes que les sean aplicables, as\u00ed como el inter\u00e9s superior de ellos, y sus derechos fundamentales en lo posible, teniendo en cuenta su opini\u00f3n como titulares de sus datos personales.\n\nSeguridad de la informaci\u00f3n.\n \nNos esforzamos en proteger los datos personales de los titulares de datos que se encuentran en cualquiera de las bases de datos que tiene EL COLOMBIANO frente al acceso no autorizado o cualquier modificaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n o destrucci\u00f3n no autorizada de la informaci\u00f3n que poseemos.\nEn particular, entre otros:\n\u00b7 Encriptamos algunos de nuestros servicios usando el protocolo de seguridad SSL.\n\u00b7 Encriptamos la contrase\u00f1a determinada por el usuario o cliente cuando para el registro y acceso se solicite.\n\u00b7 Poseemos ciertos controles sobre nuestros sistemas de informaci\u00f3n que nos permite mantener una mejor calidad de su informaci\u00f3n.\n\u00b7 Revisamos nuestras pr\u00e1cticas de recopilaci\u00f3n, almacenamiento y procesamiento de informaci\u00f3n, incluidas nuestras medidas de seguridad f\u00edsicas, para protegernos frente al acceso no autorizado a los sistemas.\n\u00b7 Restringimos el acceso a la informaci\u00f3n personal que poseemos de los titulares del dato personal que se encuentran en nuestras bases de datos por parte de terceros que necesitan conocerla para procesarla y/o tratarla por nosotros. Por lo que est\u00e1n sujetos a estrictas obligaciones contractuales de confidencialidad y sanciones si no cumplen con estas obligaciones.\n\nAlmacenamiento de sus datos personales.\n \nLos datos personales de todos nuestros Titulares del Datos Personal se almacenar\u00e1n en una base de datos que se encuentra detr\u00e1s de un firewall para mayor seguridad. El servidor en donde reposa la base de datos est\u00e1 protegido f\u00edsicamente en un lugar seguro. S\u00f3lo personal autorizado puede acceder a \u00e9l y por tanto a los datos personales de nuestros titulares del dato personal.\n\nRecepci\u00f3n de su informaci\u00f3n / uso de su Informaci\u00f3n.\n \nLa informaci\u00f3n privada y/o el dato personal de los titulares del dato personal en principio est\u00e1 destinada a ser tratada para el cumplimiento de la finalidad por causa de la cual proporcion\u00f3 el dato personal a EC, por lo que por ejemplo si es suscriptor es indispensable contar con sus datos personales con el fin de dar cumplimiento a las obligaciones surgidas del contrato de suscripci\u00f3n.\n \nCuando env\u00eda una solicitud de asistencia y/o reclamo es posible que le pidamos informaci\u00f3n personal.\n \nPodemos recibir en forma autom\u00e1tica y registrar la informaci\u00f3n en registros de nuestro servidor desde su navegador, incluyendo su direcci\u00f3n IP, su nombre de equipo, el tipo y la versi\u00f3n de su navegador web, direcciones de referencia entre otros. Tambi\u00e9n podemos grabar las visitas que usted haga a cualquiera de los sitios web o aplicaciones a los cuales usted ingrese que sean de propiedad de \u201cEC\u201d\n\nPuede haber circunstancias en las que es posible que tengamos que revelar informaci\u00f3n personal de nuestros titulares del dato personal, estas razones son: El empleo de otras empresas para realizar funciones en nuestro nombre, tales como el cumplimiento de pedidos, proporcionar servicio al cliente, env\u00edo de correo electr\u00f3nico y correspondencia, procesamiento de pagos con tarjeta de cr\u00e9dito, procesamiento de conversiones de moneda, contrataci\u00f3n de servidores ubicados dentro o fuera del Pa\u00eds (Colombia), u otras funciones necesarias para nuestro negocio.\n\nLas obligaciones incluidas en estas pr\u00e1cticas sobre el cuidado o manejo que \u201cEC\u201d le debe dar a la informaci\u00f3n personal no aplican cuando la informaci\u00f3n sea requerida por una entidad p\u00fablica o administrativa en ejercicio de sus funciones legales o por orden judicial.\n\nLa Informaci\u00f3n proporcionada por los titulares del dato personal en cada caso, podr\u00e1 ser usada por \u201cEC\u201d de acuerdo con lo establecido en estas pr\u00e1cticas y con el fin de:\n\u00b7 Cumplir las obligaciones adquiridas con clientes, proveedores, empleados, entre otros;\n\u00b7 Mantener contacto con el titular del dato para sumin\u00edstrales informaci\u00f3n editorial, comercial, publicitaria o promocional, concursos, eventos, por cualquiera de los medios informados en el proceso de registro y/o actualizaci\u00f3n de datos y respecto de cualquier producto y/o servicio de la compa\u00f1\u00eda;\n\u00b7 Contactarlo para pedirle informaci\u00f3n sobre sus productos o servicios;\n\u00b7 Evaluar h\u00e1bitos de consumo, hacer an\u00e1lisis y/o segmentaci\u00f3n de mercado y/o estad\u00edsticos;\n\u00b7 Solicitar su opini\u00f3n sobre productos y/o servicios incluyendo de informaci\u00f3n (Contenidos);\n\u00b7 Permitir el acceso a la informaci\u00f3n y datos personales a los auditores o terceros contratados por la Compa\u00f1\u00eda para llevar a cabo procesos de auditor\u00eda interna o externa propios de la actividad comercial que se desarrolla por la Organizaci\u00f3n.\n\u00b7 Transmitir los datos a terceros dentro o fuera de Colombia, que provean servicios tecnol\u00f3gicos, log\u00edsticos, administrativos, de distribuci\u00f3n y/o Contact Center a EC;\n\u00b7 Transferir y transmitir dentro o fuera de Colombia, los datos a empresas vinculadas de EC o con las que EC llegue a acuerdos comerciales legalmente permitidos;\n\u00b7 Transferir datos personales a terceros cuando ello sea necesario para el cumplimiento de obligaciones contractuales, de ley, prestar un buen servicio al cliente o cuando por razones tecnol\u00f3gicas ello sea indispensable para mantener un buen servicio;\n\u00b7 Si por el ingreso y/o registro de datos personales en las plataformas digitales de EC, los espacios de Interacci\u00f3n de \u201cEC\u201d, entre otros, \u201cEC\u201d est\u00e1 en la facultad de determinar sus h\u00e1bitos de uso, la informaci\u00f3n sobre los art\u00edculos que lee, los productos y/o servicios que adquiere, los comentarios que realiza, cuanto tiempo permanece en un portal o usa una aplicaci\u00f3n, el navegador o plataforma m\u00f3vil que utiliza, la publicidad a la que accede o consulta, la direcci\u00f3n IP del dispositivo que utilice, su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica, informaci\u00f3n de cookies, entre otros, el usuario est\u00e1 de acuerdo con ello y por tanto \u201cEC\u201d como las empresas afiliadas a esta est\u00e1n plenamente facultadas y/o autorizadas para ello.\n\u00b7 Brindar una experiencia personal dentro de sus portales web o aplicaciones ya sea a trav\u00e9s de contenidos informativos o publicitarios personalizados o no;\n\u00b7 Proporcionar funciones y servicios relacionados con los gustos, ubicaci\u00f3n y preferencias;\n\u00b7 Conocer o comprender la eficacia de los anuncios que lee;\n\u00b7 Vincular a terceros con las actividades que realiza, como ser\u00edan el compartir una noticia, evento o situaci\u00f3n, comentarla, enviarla por correo electr\u00f3nico a un tercero, se\u00f1alar que es de su agrado o inter\u00e9s para que sus contactos/amigos la vean en las redes sociales en las que se encuentre inscrito el Usuario; en operaciones internas, incluidos la soluci\u00f3n de problemas, el an\u00e1lisis de datos, la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la mejora del servicio.\n\u00b7 En caso de una venta de la mayor\u00eda de los activos de la empresa, la informaci\u00f3n de los clientes y/o usuarios puede ser transferida al comprador como parte del establecimiento de comercio;\n\nFinalidades exclusivas Gesti\u00f3n Humana EL COLOMBIANO S.A.S\n\nAdem\u00e1s de lo anterior, la aceptaci\u00f3n de esta Pol\u00edtica de Privacidad y del Tratamiento de los datos personales conforme a los t\u00e9rminos de la misma, ocurre cuando el Candidato y/o Aspirante, Colaborador Vinculado mediante contrato de trabajo, Tercero Vinculado, Colaborador Pensionado y/o Jubilado, proporciona sus datos personales a trav\u00e9s de cualquier canal o medio establecido por EC, para la correcta ejecuci\u00f3n de los diferentes procesos y procedimientos de Gesti\u00f3n Humana.\nEl Empleado vinculado mediante contrato de trabajo y/o los terceros vinculados, que suministren datos personales propios y/o datos personales de Titulares pertenecientes a su grupo familiar y/o de sus beneficiarios, conoce y acepta que EC realiza Tratamiento de informaci\u00f3n personal, para las finalidades previstas en esta Pol\u00edtica y la ley. Cuando el Trabajador vinculado a la Compa\u00f1\u00eda mediante contrato de trabajo y/o los terceros vinculados act\u00fae mediante representaci\u00f3n o estipulaci\u00f3n en favor de otro o por otro, se entiende que lo hacen bajo el principio de buena fe.\nAl aceptar esta Pol\u00edtica de Privacidad, y al momento de firmar la autorizaci\u00f3n respectiva, cada uno de los Titulares de la informaci\u00f3n (incluyendo los del grupo familiar y/o beneficiarios del Colaborador vinculado mediante contrato de trabajo y/o los terceros vinculados), autorizan que EC realice el Tratamiento de su informaci\u00f3n personal de forma parcial o total, incluyendo su recolecci\u00f3n, almacenamiento, uso, circulaci\u00f3n, grabaci\u00f3n, procesamiento, transmisi\u00f3n y/o transferencia nacional e internacional, y \u00fanicamente para las finalidades descritas.\n\nGesti\u00f3n de los Procesos relacionados con Gesti\u00f3n Humana dentro de EC.\n\nTratar la informaci\u00f3n personal para el adecuado manejo de los procesos relacionados con Gesti\u00f3n Humana dentro de la Compa\u00f1\u00eda, esto es:\n\u00b7 Promover los procedimientos de verificaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de los aspirantes en procesos de selecci\u00f3n;\n\u00b7 Control y seguimiento del proceso de contrataci\u00f3n, soporte y ejecuci\u00f3n de los beneficios colectivos derivados de un contrato de trabajo (Inscripci\u00f3n del colaborador y sus beneficiarios dentro de los beneficios legales y/o extralegales de la compa\u00f1\u00eda) desprendibles de n\u00f3mina, pagos, afiliaci\u00f3n y pago del sistema integral de seguridad social, as\u00ed como respecto de los beneficiarios.\nFormaci\u00f3n del personal;\n\u00b7 Actividades de bienestar, gestionar el sistema de seguridad y salud en el trabajo en el ejercicio de las diferentes actividades laborales y/o cualquier otro tipo de informaci\u00f3n relacionada directa e indirectamente el cumplimiento de las obligaciones derivadas de contrato de trabajo, contrato civil o comercial y con la administraci\u00f3n del Talento Humano.\n\u00b7 As\u00ed mismo, EC podr\u00e1 suministrar la informaci\u00f3n personal a las autoridades de control y vigilancia, administrativas, de polic\u00eda y judiciales, nacionales e internacionales, en virtud de un requerimiento legal o reglamentario, en defensa de los derechos y/o de la propiedad de la Compa\u00f1\u00eda, de sus clientes, usuarios o de sus sitios web.\n\u00b7 Permitir el acceso a la informaci\u00f3n y datos personales a los auditores o terceros contratados para llevar a cabo procesos de auditor\u00eda interna o externa.\n\nFinalidades exclusivas Proveedores.\n \n\u00b7 Llevar a cabo evaluaciones y selecci\u00f3n de proveedores.\n\u00b7 Cumplimiento de aspectos fiscales y legales con entidades de gobierno y regulatorias.\n\u00b7 Establecer relaciones de negocio para adquirir bienes o servicios.\n\u00b7 Control y pagos por los bienes y servicios recibidos.\n\u00b7 Evaluaciones de los niveles de servicio recibidos de los proveedores.\n\u00b7 Comunicaci\u00f3n de Pol\u00edticas y procedimientos sobre la forma de hacer negocios con los proveedores.\n\u00b7 Proceso de control y registro contable de las obligaciones contra\u00eddas con los proveedores.\n\u00b7 Consultas, auditorias y revisiones derivadas de la relaci\u00f3n de negocio con el proveedor.\n\u00b7 Cualquier otra actividad necesaria para el efectivo cumplimiento de la relaci\u00f3n comercial entre el proveedor y EC.\n\u00b7 Verificaci\u00f3n en listas de riesgo\n\u00b7 An\u00e1lisis financiero (para los proveedores que aplique por pol\u00edtica de compras\n\nEmpleo de cookies.\n \n\u201cEC\u201d podr\u00e1 utilizar cookies para personalizar y facilitar al m\u00e1ximo la navegaci\u00f3n en Internet por parte de los usuarios de sus p\u00e1ginas web. Las cookies se asocian \u00fanicamente a un usuario an\u00f3nimo y su ordenador y no proporcionan referencias que permitan deducir datos personales del usuario. Ver pol\u00edtica de Cookies, dar Click: Pol\u00edtica de Cookies\n \nConocimiento, actualizaci\u00f3n y rectificaci\u00f3n de Informaci\u00f3n Personal\n \nEn cualquier momento los clientes y/o usuarios podr\u00e1n solicitarle a \u201cEC\u201d como responsable de los datos personales, que proporcione informaci\u00f3n sobre los mismos, que los actualice, los rectifique, as\u00ed mismo podr\u00e1 incluir nuevos datos si es su deseo, suprimirlos o excluirlos de la base de datos salvo que el dato sea absolutamente necesario para la prestaci\u00f3n del servicio al cual se encuentra registrado y/o inscrito el cliente y/o usuario y quiera permanecer en \u00e9l, de lo contrario, se desvincular\u00e1 y/o inactivara totalmente del mismo.\nSi el usuario y/o cliente desea ejercer sus derechos y por tanto actualizar, rectificar suprimir entre otros deber\u00e1 enviar un correo electr\u00f3nico a servicio@elcolombiano.com.co.\n\nDerechos de los clientes y/o usuarios (1581 de 2012, art\u00edculo 8).\n\n\u00b7 Conocer, actualizar y rectificar sus datos personales frente a los Responsables del Tratamiento o Encargados del Tratamiento. Este derecho se podr\u00e1 ejercer, entre otros frente a datos parciales, inexactos, incompletos, fraccionados, que induzcan a error, o aquellos cuyo Tratamiento est\u00e9 expresamente prohibido o no haya sido autorizado;\n\u00b7 Solicitar prueba de la autorizaci\u00f3n otorgada al Responsable del Tratamiento salvo cuando expresamente se except\u00fae como requisito para el Tratamiento, de conformidad con lo previsto en el art\u00edculo 10 de la presente ley;\n\u00b7 Ser informado por el Responsable del Tratamiento o el Encargado del Tratamiento, previa solicitud, respecto del uso que le ha dado a sus datos personales;\n\u00b7 Presentar ante la Superintendencia de Industria y Comercio quejas por infracciones a lo dispuesto en la presente ley y las dem\u00e1s normas que la modifiquen, adicionen o complementen;\n\u00b7 Revocar la autorizaci\u00f3n y/o solicitar la supresi\u00f3n del dato cuando en el Tratamiento no se respeten los principios, derechos y garant\u00edas constitucionales y legales. La revocatoria y/o supresi\u00f3n proceder\u00e1 cuando la Superintendencia de Industria y Comercio haya determinado que en el Tratamiento el Responsable o Encargado han incurrido en conductas contrarias a esta ley y a la Constituci\u00f3n;\n\u00b7 Acceder en forma gratuita a sus datos personales que hayan sido objeto de Tratamiento previa solicitud a la compa\u00f1\u00eda, en los t\u00e9rminos de la normatividad vigente que le sea aplicable.\nPara consultas cuya periodicidad sea mayor a una por cada mes calendario, La Compa\u00f1\u00eda a su discreci\u00f3n y siempre que se presenten gastos cobrar\u00e1 al Titular que solicite dicha informaci\u00f3n, los gastos de env\u00edo, reproducci\u00f3n y, en su caso, certificaci\u00f3n de documentos.\nEs importante para EL COLOMBIANO mantener contacto con usted, por eso en el proceso de desvinculaci\u00f3n o retiro de una base de datos debe informarse respecto de que producto o servicio no desea informaci\u00f3n y as\u00ed poder evidenciar si su deseo de retiro es respecto de una de las bases de datos en la que se encuentra registrado o si por el contrario no desea recibir informaci\u00f3n de uno de nuestros productos y/o servicios. Por ejemplo por la vinculaci\u00f3n como suscriptor de EL COLOMBIANO usted habilita la posibilidad de que le enviemos informaci\u00f3n y/o comunicaciones del peri\u00f3dico GENTE, si lo que usted desea es que no le enviemos informaci\u00f3n del peri\u00f3dico GENTE deber\u00e1 manifestarlo en el proceso de desafiliaci\u00f3n con la finalidad de no perder contacto con usted, m\u00e1xime cuando algunos productos y/o servicios requieren de su informaci\u00f3n para la continuidad de la prestaci\u00f3n del mismo.\nEl proceso de retiro de una base de datos o de un servicio de contacto no es inmediato por lo que recibir\u00e1 informaci\u00f3n hasta tanto se perfeccione la solicitud respectiva dentro de los sistemas de EC.\n\nVeracidad de la informaci\u00f3n\n\nLos titulares del dato personal est\u00e1n en el deber de suministrar a EC informaci\u00f3n personal veraz con el fin de poder cumplir la finalidad para la cual se hace el recabo de informaci\u00f3n del titular del dato. EC presume la veracidad de la informaci\u00f3n suministrada por los Clientes, proveedores, usuarios, empleados, accionistas y dem\u00e1s titulares de informaci\u00f3n y no asumir\u00e1n la obligaci\u00f3n de verificar la identidad de los mismos, ni la veracidad, vigencia, suficiencia y autenticidad de los datos que cada uno de ellos proporcione. Por tanto, no asumir\u00e1n responsabilidad por da\u00f1os y/o perjuicios de cualquier naturaleza que pudieran tener origen en la falta de veracidad, vigencia, suficiencia o autenticidad de la informaci\u00f3n y datos personales, incluyendo da\u00f1os y perjuicios que puedan deberse a la homonimia o a la suplantaci\u00f3n de la identidad.\n \nEjercicio de los derechos.\n\nProcedimientos De Acceso, Consulta Y Reclamaci\u00f3n\n\nLa Ley 1581 de 2012 proporciona a toda persona titular de datos personales una serie de garant\u00edas, de verdaderos poderes jur\u00eddicos frente al responsable de los datos, los cuales, tanto le garantizan el poder de decisi\u00f3n y control que tiene sobre la informaci\u00f3n que le concierne, como su derecho a la protecci\u00f3n de la misma. En adici\u00f3n, act\u00faan como complemento del deber del responsable de cumplir con las obligaciones que le son impuestas en la Ley, permiti\u00e9ndole identificar aquellos casos en los que el tratamiento pudiera no resultar ajustado a los mismos.\nPara el ejercicio de los derechos, quienes podr\u00e1n actuar de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 14 de la Ley 1581 de 2012 y el decreto 1377 de 2013 son las siguientes personas: los titulares, los causahabientes, su representante o apoderado o las personas que act\u00faen a favor de otro o para otro.\nCuando la solicitud sea formulada por persona distinta del titular y no se acredite que la misma act\u00faa en representaci\u00f3n de aqu\u00e9l, se tendr\u00e1 por no presentada.\nPara consultas, reclamos, quejas o para el ejercicio de los derechos del usuario o cliente, podr\u00e1 comunicarse con \u201cEL COLOMBIANO\u201d al correo electr\u00f3nico servicio@elcolombiano.com.co , o llamar a la l\u00ednea de atenci\u00f3n al cliente (57) 4 339 33 33 en el horario de lunes a viernes de 6:00 a.m. a 7:30 p.m; s\u00e1bados de 7:00 a.m. a 12:00 m; y domingos y festivos de 8:00 a.m. a 12:00 m.\n\n \nDerecho de acceso.\n\nEl poder de disposici\u00f3n o decisi\u00f3n que tiene el titular sobre la informaci\u00f3n que le concierne, conlleva necesariamente el derecho de acceder y conocer si su informaci\u00f3n personal est\u00e1 siendo objeto de tratamiento, as\u00ed como el alcance, condiciones y generalidades de dicho tratamiento. De esta manera, EL COLOMBIANO S.A.S garantiza al titular su derecho de acceso en tres v\u00edas:\na) La primera implica que el titular pueda conocer la efectiva existencia del tratamiento a que son sometidos sus datos personales.\nb) La segunda, que el titular pueda tener acceso a sus datos personales que est\u00e1n en posesi\u00f3n del responsable.\nc) La tercera, supone el derecho a conocer las circunstancias esenciales del tratamiento, lo cual se traduce en el deber de EL COLOMBIANO S.A.S de informar al titular sobre el tipo de datos personales tratados y todas y cada una de las finalidades que justifican el tratamiento.\n\nPar\u00e1grafo: EL COLOMBIANO S.A.S garantizar\u00e1 el derecho de acceso cuando, previa acreditaci\u00f3n de la identidad del titular o personalidad de su representante, se ponga a disposici\u00f3n de \u00e9ste, de manera gratuita, el detalle de los datos personales a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos que permitan el acceso directo del Titular a ellos. Dicho acceso deber\u00e1 ofrecerse sin l\u00edmite de plazo y deber\u00e1 permitir al titular la posibilidad de conocerlos y actualizarlos en l\u00ednea.\n\nConsultas.\n\nDe conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 14 de la Ley 1581 de 2012 y el art\u00edculo 21 del Decreto 1377 de 2013, los Titulares o sus causahabientes podr\u00e1n consultar la informaci\u00f3n personal del Titular que repose en cualquier base de datos. En consecuencia, EC garantizar\u00e1 el derecho de consulta, suministrando a los Titulares, toda la informaci\u00f3n contenida en el registro individual o que est\u00e9 vinculada con la identificaci\u00f3n del titular.\nPara la atenci\u00f3n de solicitudes de consulta de datos personales EL COLOMBIANO S.A Y CIA S.C.A. garantiza:\na) Que existen medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica y telef\u00f3nica.\nb) Utilizar los servicios de atenci\u00f3n al cliente o de reclamaciones que tiene en operaci\u00f3n.\nEn cualquier caso, independientemente del mecanismo implementado para la atenci\u00f3n de solicitudes de consulta, las mismas ser\u00e1n atendidas en un t\u00e9rmino m\u00e1ximo de diez (10) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la fecha de su recibo. Cuando no fuere posible atender la consulta dentro de dicho t\u00e9rmino, se informar\u00e1 al interesado antes del vencimiento de los 10 d\u00edas, expresando los motivos de la demora y se\u00f1alando la fecha en que se atender\u00e1 su consulta, la cual en ning\u00fan caso podr\u00e1 superar los cinco (5) d\u00edas h\u00e1biles siguientes al vencimiento del primer plazo.\n\n\n \n \n \nReclamos .\n\nDe conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 15 de la Ley 1581 de 2012, el Titular o sus causahabientes que consideren que la informaci\u00f3n contenida en una base de datos debe ser objeto de correcci\u00f3n, actualizaci\u00f3n o supresi\u00f3n, o cuando adviertan el presunto incumplimiento de cualquiera de los deberes contenidos en la Ley 1581 de 2012, el Decreto 1377 de 2013 u cualquier otra norma aplicable, podr\u00e1n presentar un reclamo ante el Responsable del Tratamiento, el cual ser\u00e1 tramitado bajo las siguientes reglas:\na) El reclamo lo podr\u00e1 presentar el Titular, teniendo en cuenta la informaci\u00f3n se\u00f1alada en el art\u00edculo 15 de la Ley 1581 de 2012 y en el art\u00edculo 9 del Decreto 1377 de 2013. Si el reclamo recibido no cuenta con informaci\u00f3n completa que permita darle tr\u00e1mite, esto es, con la identificaci\u00f3n del Titular, la descripci\u00f3n de los hechos que dan lugar al reclamo, la direcci\u00f3n, y acompa\u00f1ando los documentos que se quiera hacer valer, se requerir\u00e1 al interesado dentro de los cinco (5) d\u00edas siguientes a su recepci\u00f3n para que subsane las fallas. Transcurridos dos (2) meses desde la fecha del requerimiento sin que el solicitante presente la informaci\u00f3n requerida, se entender\u00e1 que ha desistido del reclamo.\nb) Si por alguna circunstancia se recibe un reclamo que en realidad no deber\u00eda ir dirigido contra EC, \u00e9ste dar\u00e1 traslado, en la medida de sus posibilidades, a quien corresponda en un t\u00e9rmino m\u00e1ximo de dos (2) d\u00edas h\u00e1biles, e informar\u00e1 de la situaci\u00f3n al interesado.\nc) Una vez recibido el reclamo completo, se incluir\u00e1 en la base de datos que mantiene el Responsable una leyenda que diga \"reclamo en tr\u00e1mite\" y el motivo del mismo, en un t\u00e9rmino no mayor a dos (2) d\u00edas h\u00e1biles de recibido el reclamo completo. Dicha leyenda deber\u00e1 mantenerse hasta que el reclamo sea decidido.\nd) El t\u00e9rmino m\u00e1ximo para atender el reclamo ser\u00e1 de quince (15) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir del d\u00eda siguiente a la fecha de su recibo. Cuando no fuere posible atenderlo dentro de dicho t\u00e9rmino se informar\u00e1 al interesado antes del vencimiento del referido plazo los motivos de la demora y la fecha en que se atender\u00e1 su reclamo, la cual en ning\u00fan caso podr\u00e1 superar los ocho (8) d\u00edas h\u00e1biles siguientes al vencimiento del primer t\u00e9rmino.\n\nImplementaci\u00f3n de procedimientos para garantizar el derecho a presentar reclamos.\n \nEn cualquier momento y de manera gratuita el titular o su representante podr\u00e1n solicitar a EC la rectificaci\u00f3n, actualizaci\u00f3n o supresi\u00f3n de sus datos personales, previa acreditaci\u00f3n de su titular.\n1) Los derechos de rectificaci\u00f3n, actualizaci\u00f3n o supresi\u00f3n se podr\u00e1n ejercer por:\na) El Titular o sus causahabientes, previa acreditaci\u00f3n de su identidad, o a trav\u00e9s de instrumentos electr\u00f3nicos que le permitan identificarse.\nb) Por el representante y/o apoderado del Titular, previa acreditaci\u00f3n de la representaci\u00f3n o apoderamiento.\nc) Por estipulaci\u00f3n a favor de otro o para otro.\nd) Los derechos de los ni\u00f1os, ni\u00f1as o adolescentes se ejercer\u00e1n por las personas que est\u00e9n facultadas para representarlos. Cuando la solicitud sea formulada por persona distinta del Titular y no se acredite que la misma act\u00faa en representaci\u00f3n de aqu\u00e9l, se tendr\u00e1 por no presentada.\n2) La solicitud de rectificaci\u00f3n, actualizaci\u00f3n o supresi\u00f3n debe ser presentada a trav\u00e9s de los medios habilitados por EC se\u00f1alados en el aviso de privacidad y contener, como m\u00ednimo, la siguiente informaci\u00f3n:\n\u00b7 El nombre y domicilio del Titular o cualquier otro medio para recibir la respuesta\n\u00b7 Los documentos que acrediten la identidad o la personalidad de su representante.\n\u00b7 La descripci\u00f3n clara y precisa de los datos personales respecto de los cuales el Titular busca ejercer alguno de los derechos.\n\u00b7 En caso dado otros elementos o documentos que faciliten la localizaci\u00f3n de los datos personales.\n\u00b7 Lo dem\u00e1s establecido en estas pol\u00edticas.\n\nRectificaci\u00f3n Y Actualizaci\u00f3n De Datos.\nEC tiene la obligaci\u00f3n de rectificar y actualizar a solicitud del Titular, la informaci\u00f3n de \u00e9ste que resulte ser incompleta o inexacta, de conformidad con el procedimiento y los t\u00e9rminos arriba se\u00f1alados. En las solicitudes de rectificaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de datos personales el Titular debe indicar las correcciones a realizar y aportar la documentaci\u00f3n que avale su petici\u00f3n. EC tiene plena libertad de habilitar mecanismos que le faciliten el ejercicio de este derecho, siempre y cuando \u00e9stos beneficien al Titular. En consecuencia, se podr\u00e1n habilitar medios electr\u00f3nicos u otros que considere pertinentes. EC podr\u00e1 establecer formularios, sistemas y otros m\u00e9todos simplificados, mismos que deben ser informados en el aviso de privacidad y que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n de los interesados en la p\u00e1gina web. Cada vez que EC ponga a disposici\u00f3n una herramienta nueva para facilitar el ejercicio de sus derechos por parte de los Titulares de informaci\u00f3n o modifique las existentes, lo informar\u00e1 a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web.\n\nSupresi\u00f3n de datos.\nEl Titular tiene el derecho, en todo momento, a solicitar a EC la supresi\u00f3n (eliminaci\u00f3n) de sus datos personales cuando:\na) Considere que los mismos no est\u00e1n siendo tratados conforme a los principios, deberes y obligaciones previstas en la Ley 1581 de 2012 y el Decreto 1377 de 2013.\nb) Hayan dejado de ser necesarios o pertinentes para la finalidad para la cual fueron recabados.\nc) Se haya superado el periodo necesario para el cumplimiento de los fines para los que fueron recabados.\n\nEjercicio Del Derecho De Supresi\u00f3n.\n \nEsta supresi\u00f3n implica la eliminaci\u00f3n total o parcial de la informaci\u00f3n personal de acuerdo con lo solicitado por el Titular en los registros, archivos, bases de datos o tratamientos realizados por EC. Es importante tener en cuenta que el derecho de cancelaci\u00f3n no es absoluto y el Responsable puede negar el ejercicio del mismo cuando:\na) El Titular tenga un deber legal o contractual de permanecer en la base de datos.\nb) La eliminaci\u00f3n de datos obstaculice actuaciones judiciales o administrativas vinculadas a obligaciones fiscales, la investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n de delitos o la actualizaci\u00f3n de sanciones administrativas.\nc) Los datos sean necesarios para proteger los intereses jur\u00eddicamente tutelados del Titular; para realizar una acci\u00f3n en funci\u00f3n del inter\u00e9s p\u00fablico, o para cumplir con una obligaci\u00f3n legalmente adquirida por el Titular. En caso de resultar procedente la cancelaci\u00f3n de los datos personales, EC debe realizar operativamente la supresi\u00f3n de tal manera que la eliminaci\u00f3n no permita la recuperaci\u00f3n de la informaci\u00f3n.\n\n \nRevocatoria de la autorizaci\u00f3n.\n\nLos Titulares de los datos personales pueden revocar el consentimiento al tratamiento de sus datos personales en cualquier momento, siempre y cuando no lo impida una disposici\u00f3n legal o contractual. Para ello, EC deber\u00e1 establecer mecanismos sencillos, de f\u00e1cil acceso y gratuitos que permitan al Titular revocar su consentimiento, al menos por el mismo medio por el que lo otorg\u00f3 y en los t\u00e9rminos estipulados en la ley 1581 de 2012, sus Decretos reglamentarios y normas modificatorias o complementarias.\nSe deber\u00e1 tener en cuenta que existen dos modalidades en las que la revocaci\u00f3n del consentimiento puede darse. La primera, puede ser sobre la totalidad de las finalidades consentidas, esto es, que EC deba dejar de tratar por completo los datos del Titular; la segunda, puede ocurrir sobre tipos de tratamiento determinados, como por ejemplo para fines publicitarios o de estudios de mercado. Con la segunda modalidad, esto es, la revocaci\u00f3n parcial del consentimiento, se mantienen a salvo otros fines del tratamientos que el Responsable, de conformidad con la autorizaci\u00f3n otorgada, puede llevar a cabo y con los que el Titular est\u00e1 de acuerdo.\nPor lo anterior, ser\u00e1 necesario que el Titular al momento de elevar la solicitud de revocatoria, indique en \u00e9sta si la revocaci\u00f3n que pretende realizar es total o parcial. En la segunda hip\u00f3tesis se deber\u00e1 indicar con cu\u00e1l tratamiento el Titular no est\u00e1 conforme.\nHabr\u00e1 casos en que el consentimiento, por su car\u00e1cter necesario en la relaci\u00f3n entre Titular y Responsable por el cumplimiento de un contrato, por disposici\u00f3n legal no podr\u00e1 ser revocado.\nLos mecanismos o procedimientos que EC establezca para atender las solicitudes de revocatoria del consentimiento otorgado no podr\u00e1n exceder los plazos previstos para atender las reclamaciones conforme se se\u00f1ala en el art\u00edculo 15 de la ley 1581 de 2012.\nPor otro lado, son varios los medios y/o las razones por los cuales la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S recolecta datos personales; esto es, para la prestaci\u00f3n de servicios y/o vinculaci\u00f3n a los diferentes productos de la compa\u00f1\u00eda, por lo que es posible que el titular del dato personal proporcione datos en diferentes procesos para vinculaci\u00f3n de diferentes productos y/o servicios y que por tanto se encuentre en diferentes bases de datos de la misma sociedad. Esto por tanto, implica que el titular se encuentre en diferentes bases de datos, por lo que deber\u00e1 tener esto en cuenta tanto en el momento de la vinculaci\u00f3n, registro, actualizaci\u00f3n y/o retiro, pues si se retira de una base de datos de la compa\u00f1\u00eda y no de las dem\u00e1s es posible que por ejemplo le llegue a trav\u00e9s de los canales de contacto informados en el momento del recaudo informaci\u00f3n de los dem\u00e1s productos respecto de los cuales no se retir\u00f3 de la base de datos. Por favor ser muy preciso al momento de la desvinculaci\u00f3n de las bases de datos precisando de cuales se retira.\n\nProcedimiento de quejas ante la ante la Superintendencia de Industria y Comercio:\n\nEl Titular o causahabiente s\u00f3lo podr\u00e1 elevar queja ante la Superintendencia de Industria y Comercio una vez haya agotado el tr\u00e1mite de consulta o reclamo ante EL COLOMBIANO S.A.S, de acuerdo al procedimiento anteriormente mencionado.\n \nVigencia Datos Personales - autorizaci\u00f3n.\n \nEl titular del dato personal acepta y reconoce que esta autorizaci\u00f3n estar\u00e1 vigente a partir del momento en que la acept\u00f3 y durante el tiempo en que EL COLOMBIANO S.A.S ejerza las actividades propias de su objeto social y/o cuando el titular del dato decida revocar la autorizaci\u00f3n sobre los mismos. En todo caso es necesario contar con el dato para permitirnos el cumplimiento de las obligaciones legales y/o contractuales a cargo de EC especialmente en materia contable, fiscal y tributaria o por todo el tiempo necesario para atender las disposiciones aplicables a la materia de que se trate, los aspectos administrativos, contables, fiscales, jur\u00eddicos e hist\u00f3ricos de la informaci\u00f3n, o en todo evento previsto en la ley.\nPor regla general, el t\u00e9rmino de las autorizaciones sobre el uso de los datos personales por los clientes y/o usuarios se entiende por el t\u00e9rmino de la relaci\u00f3n comercial o de la vinculaci\u00f3n al servicio y durante el ejercicio del objeto social de la compa\u00f1\u00eda.\n\nLos t\u00e9rminos de las autorizaciones sobre uso de los datos personales a los titulares de las cortes\u00edas, son por el t\u00e9rmino de un (1) a\u00f1o a partir del env\u00edo de la cortes\u00eda.\n\nLas autorizaciones sobre los datos de los clientes y/o usuarios podr\u00e1n terminar por voluntad de los mismos en cualquier momento. Si la persona es un cliente activo de EL COLOMBIANO S.A.S no se podr\u00e1n usar sus datos para nada diferente a la prestaci\u00f3n del producto o servicio y para el ofrecimiento de renovaciones posteriores cuando el servicio tenga esta modalidad.\n\nCuando los t\u00e9rminos de las pol\u00edticas de privacidad y uso de informaci\u00f3n personal de cualquier de los servicios o productos contratados por un titular, cambien en lo esencial, por regla general, en los servicios que tengan la opci\u00f3n de renovaci\u00f3n se podr\u00e1 en esta obtenerse una nueva autorizaci\u00f3n. Para los dem\u00e1s casos, se obtendr\u00e1 la autorizaci\u00f3n en la forma establecida para cada producto y/o servicio o a trav\u00e9s del medio usual de contacto entre la empresa y los titulares.\n\nAtenci\u00f3n al Cliente.\n\nPara consultas, reclamos, quejas o para el ejercicio de los derechos del usuario o cliente, podr\u00e1 comunicarse con \u201cEC\u201d al correo electr\u00f3nico servicio@elcolombiano.com.co o llamar a la l\u00ednea de atenci\u00f3n al cliente (57) 4 339 33 33 en el horario de lunes a viernes de 6:00 a.m. a 7:30 p.m; s\u00e1bados de 7:00 a.m. a 12:00 m; y domingos y festivos de 8:00 a.m. a 12:00 m. Una vez el Usuario y/o cliente presente una solicitud de las mencionadas anteriormente, \u201cEC\u201d tendr\u00e1 hasta quince (15) d\u00edas h\u00e1biles. En todo caso \u201cEC\u201d podr\u00e1 sujetarse a los t\u00e9rminos establecidos en la ley.\n\nResponsable del tratamiento de mis datos\n\nEL COLOMBIANO S.A.S\nNit. 890.901.352-3\nDirecci\u00f3n: Carrera 48 Nro. 30 sur 119 Envigado, Antioquia, Colombia\nEmail: servicio@elcolombiano.com.co\nTel\u00e9fono: (4) 331-52-52\nTel\u00e9fono Call Center: (4) 339-33-33\nEL COLOMBIANO S.A.S puede cambiar unilateralmente su pol\u00edtica de privacidad y de uso de datos personales. No limitaremos sus derechos derivados de la presente Pol\u00edtica de privacidad y de uso de datos personales sin su expreso consentimiento. Publicaremos cualquier modificaci\u00f3n de la presente Pol\u00edtica de privacidad y de uso de datos personales en esta p\u00e1gina.\nVer Manual de Protecci\u00f3n de Datos personales y procedimientos de datos personales de EL COLOMBIANO, dando CLICK aqu\u00ed: Manual de Protecci\u00f3n de Datos personales.\nAdem\u00e1s, conservaremos las versiones anteriores de la presente Pol\u00edtica de privacidad y de uso de datos personales.\nEl presente documento rige a partir del 10 de julio de 2018, el cual consolida las versiones publicadas anteriormente de aviso de privacidad (abril de 2013 y los t\u00e9rminos y condiciones de www.elcolombiano.com, publicados con anterioridad y el 19 de septiembre de 2017 y tendr\u00e1 modificaciones de vez en vez.\n\n8. VARIOS\n\nResponsabilidades:\n\n\u2022 Sin perjuicio de lo establecido en estos t\u00e9rminos y condiciones, El usuario est\u00e1 de acuerdo en que el uso de cualquiera de los servicios o espacios de participaci\u00f3n y/o interacci\u00f3n de los portales de \u201cEC\u201d se realiza bajo su propio riesgo. \u201cEC\u201d no garantiza satisfacer al cien por ciento los requerimientos del Usuario, o que los servicios de \u201cEC\u201d se mantengan siempre ininterrumpidos, en tiempo, seguros o libres de errores. Por lo anterior, \u201cEC\u201d no controla ni garantiza, y por lo tanto no se hace responsable por la presencia de virus ni de otros elementos en los contenidos del Portal que puedan producir alteraciones en el sistema inform\u00e1tico (software y hardware) del Usuario.\n\n\u2022 \u201cEC\u201d no garantiza la utilidad de los portales para la realizaci\u00f3n de ninguna actividad en particular, ni su infalibilidad y, en particular, que los Usuarios puedan efectivamente utilizar el Portal o alguna de sus secciones.\n\n\u2022 \u201cEC\u201d no tiene obligaci\u00f3n de controlar lo que los Usuarios hacen en sus portales. \u201cEC\u201d conf\u00eda en que los usuarios har\u00e1n un uso adecuado de estos de acuerdo con los T\u00e9rminos y Condiciones aqu\u00ed descritos.\n\n\u2022 \u201cEC\u201d no se har\u00e1 responsable ni ejercer\u00e1 control sobre enlaces o hiperv\u00ednculos -p\u00e1ginas de internet- que puedan accederse desde \u201cEC\u201d, si estas no pertenecen a \u201cEC\u201d o alguna de sus filiales o subsidiarias. As\u00ed mismo, tampoco garantizar\u00e1 la seguridad, calidad, fiabilidad, veracidad, el soporte t\u00e9cnico y los contenidos que se encuentre en esos sitios WEB. No puede entenderse que la existencia de un hiperv\u00ednculo que no es propiedad de \u201cEC\u201d, genera para este v\u00ednculos de asociaci\u00f3n, colaboraci\u00f3n o participaci\u00f3n con los titulares y/o responsable de estos enlaces. EC no garantiza ni se responsabiliza del funcionamiento o accesibilidad de los sitios enlazados; ni sugiere, invita o recomienda la visita a los mismos, por lo que tampoco ser\u00e1 responsable del resultado obtenido. EC no se responsabiliza del establecimiento de hiperv\u00ednculos por parte de terceros.\n \n\u2022 \u201cEC\u201d podr\u00e1 en cualquier momento y cuando lo considere conveniente, sin necesidad de aviso al Usuario, realizar correcciones, adiciones, mejoras o modificaciones al contenido, presentaci\u00f3n, informaci\u00f3n, servicios, \u00e1reas, bases de datos y dem\u00e1s elementos de \u201cEC\u201d sin que ello de lugar ni derecho a ninguna reclamaci\u00f3n o indemnizaci\u00f3n, ni que lo mismo implique reconocimiento de responsabilidad alguna a favor del Usuario.\n\n\u2022 El dise\u00f1o, manejo, finalidad y caracter\u00edsticas de los diferentes espacios de participaci\u00f3n de \u201cEC\u201d es discrecional de \u201cEC\u201d, quien podr\u00e1 en cualquier momento cambiarlos y/o eliminarlos y/o determinar la cantidad de participantes admitidos en cada uno de ellos.\n\n\u2022 \u201cEC\u201d no se hace responsable de las actuaciones de terceros que vulneren derechos de propiedad intelectual e industrial, secretos empresariales, derechos al honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen, entre otros.\n\n\u2022 \u201cEC\u201d no tiene responsabilidad respecto a la informaci\u00f3n que se halle fuera de esta web y no sea gestionada directamente por el webmaster y/o periodistas vinculados a la casa editorial.\n\n\u2022 El contenido informativo y/o noticioso del presente sitio web es de car\u00e1cter general y tiene una finalidad meramente informativa, sin que se garantice plenamente el acceso a todos los contenidos por pare de los usuarios, ni su vigencia o actualidad, ni su idoneidad o utilidad para un objetivo espec\u00edfico.\n \n\u2022 Aunque en nuestros portales proporcionamos normas para la conducta de los usuarios, no tenemos el control total de las acciones de los usuarios en el portal respectivo en el que el usuario est\u00e9 interactuando.\n\nIndemnizaci\u00f3n\n\nEl Usuario y/o cliente est\u00e1 de acuerdo en indemnizar a \u201cEC\u201d, las empresas que hagan parte de su grupo Editorial, sus directivos, empleados, proveedores, Anunciantes y Establecimientos vinculados a \u201cEC\u201d, de cualquier acci\u00f3n, demanda o reclamaci\u00f3n (incluso de honorarios de abogados y de costas judiciales) derivadas del incumplimiento total o parcial de la ley y de los presentes T\u00e9rminos y Condiciones.\n\nConflictos\n\nLos tribunales competentes para resolver cualquier demanda, causa o conflicto que el usuario y/o cliente tenga con EL COLOMBIANO S.A.S surgida de los presentes t\u00e9rminos y condiciones y relacionada con el uso de sus portales, servicios o productos ser\u00e1 resuelta \u00fanicamente en los Tribunales de la Rep\u00fablica de Colombia, por lo que el usuario y/o cliente acepta que sean los competentes a la hora de resolver los litigios de dichos conflictos.\n\nSi alguien interpone una demanda contra EL COLOMBIANO S.A.S relacionada con las acciones, el contenido o la informaci\u00f3n del usuario en los portales, el usuario indemnizar\u00e1 y librar\u00e1 de responsabilidad por todos los posibles da\u00f1os, p\u00e9rdidas y gastos de cualquier tipo (incluidas las costas y tasas procesales razonables) relacionados con dicha demanda a EL COLOMBIANO S.A Y CIA S.C.A.\n\nPOL\u00cdTICAS BLOGS\nEL COLOMBIANO S.A.S\n \nLas siguientes pol\u00edticas son aplicables a todos los blogs, blogueros y usuarios de los portales licenciados o de propiedad de la sociedad EL COLOMBIANO S.A.S, en adelante EC, y se entender\u00e1n integradas a ellas las pol\u00edticas de uso generales de los portales de EC.\n \nEC no se hace responsable por los contenidos que publiquen los blogueros y usuarios de los blogs, ni por el uso que terceros hagan de esta informaci\u00f3n.\nQuien ostente la calidad de bloguero o Usuario debe ser mayor de edad y con capacidad legal para asumir obligaciones.\n\nBLOGUEROS : Usuarios registrados y con el permiso de EC para tener un espacio propio de creaci\u00f3n de contenido que a su juicio considera pertinente difundir, el cual se almacenar\u00e1 cronol\u00f3gicamente por cada bloguero. Dichos blogueros autorizan a EC para publicar, almacenar digitalmente, reproducir, comunicar, traducir, compartir de manera gratuita, sin l\u00edmite de territorio y perpetuamente, los textos, videos y fotograf\u00edas de su autor\u00eda sin que ello d\u00e9 lugar a reclamaci\u00f3n legal alguna y sin que deje de ser el titular de los derechos patrimoniales de autor de reproducci\u00f3n y publicaci\u00f3n de las obras.\n \nSi usted ha decidido y EC le ha permitido pertenecer al grupo de blogueros alojados dentro de las p\u00e1ginas web y/o portales de EC deber\u00e1 tener presente las siguientes pol\u00edticas de uso y participaci\u00f3n establecidas por la compa\u00f1\u00eda. As\u00ed mismo, debe saber que las posibilidades que le da EC son con el fin de generar opini\u00f3n a trav\u00e9s de terceros y crear en torno a ella comunidades virtuales. Es su deber entonces alimentar con contenidos de su propiedad peri\u00f3dicamente su blog de tal manera que no pierda actualidad y/o caiga en el olvido. En caso de que pase m\u00e1s de una semana calendario sin que usted actualice la informaci\u00f3n de su Blog, EC podr\u00e1 cancelar la posibilidad de ocupar el espacio por su parte dentro de los portales de EC.\n\nLas opiniones expresadas en sus textos son libres, son sus opiniones y de ellas es responsable \u00fanicamente usted. No comprometen el pensamiento de EC, de sus publicaciones, p\u00e1ginas web y/o portales ni de las dem\u00e1s personas que con usted interact\u00faan y/o comparten espacio.\n\nPOL\u00cdTICAS DE PRIVACIDAD Y USO DE INFORMACI\u00d3N PERSONAL.\n \n\u00b7 Hacer Link a las pol\u00edticas de PRIVACIDAD Y USO DE INFORMACI\u00d3N PERSONAL DE EL COLOMBIANO S.A.S alojadas en www.elcolombiano.com\n\u00b7 Si el usuario o bloguero env\u00eda informaci\u00f3n desde el exterior y teniendo en cuenta que la informaci\u00f3n ser\u00e1 publicada en la Rep\u00fablica de Colombia, el procesamiento de la misma se sujetar\u00e1 a las pol\u00edticas de uso y privacidad aqu\u00ed detallas y a los t\u00e9rminos y condiciones de uso de los portales de EC .\n\u00b7 Las pol\u00edticas de uso y privacidad aqu\u00ed detalladas pueden ser modificadas y actualizadas en cualquier momento sin previo aviso por parte de EC. La fecha de actualizaci\u00f3n ser\u00e1 se\u00f1alada expresamente en este documento. En consecuencia, el usuario deber\u00e1 consultarlas permanentemente.\n\u00b7 Si usted no est\u00e1 de acuerdo con las pol\u00edticas de uso y privacidad aqu\u00ed se\u00f1aladas por favor no ingrese al(los) portal(es) de la(s) comunidad(es) ni se registre como usuario.\n\nPOL\u00cdTICAS DE USO GENERALES (PARA BLOGUEROS Y USUARIOS)\n\n\u00b7 Con el fin de participar y compartir informaci\u00f3n como bloguero de EC, es necesario que usted se registre como \u201cbloguero\u201d en el formulario de registro dise\u00f1ado para tal fin, y que acepte estas Pol\u00edticas de Uso y Privacidad. Cualquier informaci\u00f3n personal entregada por un bloguero ser\u00e1 recolectada, guardada y tratada de acuerdo con las pol\u00edticas de privacidad establecidas en este portal y de acuerdo con lo establecido por la legislaci\u00f3n Colombiana.\n\u00b7 Si usted es menor de edad de acuerdo con la legislaci\u00f3n colombiana, debe obtener el consentimiento de sus padres o representantes legales para enviarnos contenidos. EC proh\u00edbe que cualquier usuario menor de edad se registre en nuestra web sin el previo consentimiento de sus padres y/o representantes.\n\u00b7 Usted acepta ser bloguero de EC en conformidad con las siguientes reglas, las cuales podr\u00e1n ser modificadas en cualquier momento a discreci\u00f3n de EC, por lo cual le solicitamos que est\u00e9 atento a cualquier modificaci\u00f3n, la cual ser\u00e1 comunicada mediante la actualizaci\u00f3n de la fecha que se encuentra al inicio de este documento.\n\u00b7 En caso que usted no cumpla con estas Pol\u00edticas, o demuestre un comportamiento inapropiado como bloguero, EC se reserva el derecho de impedirle el acceso a nuestras p\u00e1ginas web y/o portales de propiedad de EC.\n\u00b7 Usted no difamar\u00e1, abusar\u00e1, acosar\u00e1, amenazar\u00e1 o violar\u00e1 cualquier libertad p\u00fablica o derecho civil o humano ni cualquier otro derecho de propiedad privada incluyendo cualquier tipo de propiedad intelectual, ni de privacidad y/o publicidad de los dem\u00e1s usuarios o de terceros.\n\u00b7 Tampoco alojar\u00e1 en los portales de EC ning\u00fan material o contenido que sea violatorio de las leyes colombianas o de cualquier legislaci\u00f3n internacional, o que sea considerado como profano, indecente, pornogr\u00e1fico o de naturaleza similar, incluidos textos, gr\u00e1ficos, fotograf\u00edas, video, programas o audio.\n\u00b7 No suplantar\u00e1 la identidad de ning\u00fan tercero, ni utilizar\u00e1 nombres de usuarios vulgares u ofensivos.\n\u00b7 No cargar\u00e1 en el portal, material protegido por las leyes de propiedad intelectual a menos que el propietario de dichos derechos lo haya autorizado.\n\u00b7 No cargar\u00e1 en el portal archivos contentivos de virus, o cualquier otro archivo o programa de computaci\u00f3n que afecte la programaci\u00f3n de otros computadores o de los portales de EC.\n\u00b7 En ning\u00fan caso el blog podr\u00e1 ser utilizado para fines comerciales por lo cual se proh\u00edbe cualquier tipo de publicidad que se pretenda alojar en el portal por parte del Usuario (a trav\u00e9s de comentarios) o Bloguero. Esto incluye las promociones de eventos o el re direccionamiento a otros portales con fines publicitarios.\n\u00b7 El blog tampoco puede ser un espacio para la autopromoci\u00f3n de productos personales.\n\u00b7 No podr\u00e1 llevar a cabo concursos o juegos de pir\u00e1mides a trav\u00e9s de los espacios ofrecidos en los blogs.\n\u00b7 No descargar\u00e1 material alojado por otros usuarios dentro de otros blogs sin la autorizaci\u00f3n respectiva de su autor. Si a pesar de esta advertencia usted lo hace EC no se hace responsable por las consecuencias que ello podr\u00eda acarrear.\n\u00b7 Todas las cuentas deben registrarse con una direcci\u00f3n de e-mail personal v\u00e1lida. Si una cuenta se registra con una direcci\u00f3n e-mail temporal o de un tercero, EC se reserva el derecho de cerrar la cuenta sin notificaci\u00f3n previa.\n\u00b7 No podr\u00e1 publicar material que atente contra derechos de menores de edad regulados en legislaciones especiales.\n\u00b7 Cuando el bloguero y/o usuario aloja informaci\u00f3n en EC, se entiende que otorga a EC una licencia de uso gratuita, no exclusiva e indefinida sobre el material alojado, incluido material fotogr\u00e1fico, videos, audios, art\u00edculos, ensayos, opiniones, o cualquier otro material alojado en las comunidades. En consecuencia, EC podr\u00e1 utilizar el material de cualquier manera, sin l\u00edmite territorial y podr\u00e1 compartirla con terceros.\n\u00b7 El bloguero y/o usuario autoriza a EC para archivar el material alojado y mantenerlo en archivo de manera indefinida.\n\u00b7 Con el fin de que EC pueda usar la informaci\u00f3n y el material enviado por el bloguero y/o usuario, \u00e9ste garantiza que es de su autor\u00eda o que tiene el derecho para autorizar a EC su publicaci\u00f3n, por lo tanto asume toda la responsabilidad por el contenido, informaci\u00f3n y material enviado o subido a las comunidades.\n\u00b7 El usuario registrado como bloguero deber\u00e1 cumplir con la periodicidad de textos que EC determine. En caso de que no se cumplan estos tiempos, EC se reserva el derecho de excluir el blog al usuario registrado en cualquier momento sin que por ello deba asumir alg\u00fan tipo de prestaci\u00f3n y/o indemnizaci\u00f3n. En todo caso EC se reserva el derecho de terminar la secci\u00f3n de blogs de los portales.\n\u00b7 EC podr\u00e1 reclamar al autor (Usuario y/o bloguero) en caso de que deba asumir indemnizaciones, multas, sanciones o cualquier pago como consecuencia de calumnias, injurias o cualquier otro tipo de vulneraci\u00f3n de derechos de terceros.\n\nESPECIFICACIONES GENERALES PARA LA PUBLICACI\u00d3N DE CONTENIDOS POR PARTE DE LOS BLOGUEROS.\n \nPara cualquiera de los blogs alojados en el Portal o portales de EC, usted como blogger se compromete a mantener su blog actualizado y por tanto en mantener su frecuencia y a respetar y ayudar a cumplir las normas de uso de la comunidad. Por favor tenga en cuenta lo siguiente:\n\u00b7 EC se reserva el derecho de revisar el contenido alojado por los blogueros con el fin de determinar su publicaci\u00f3n o no. Igualmente, se reserva el derecho a bloquear el acceso o retirar cualquier material o contenido que considere violatorio de estas pol\u00edticas, o lesivo de derechos de terceros, bien sea por notificaci\u00f3n de un tercero, o por iniciativa propia.\n\u00b7 No escriba textos, ni suba im\u00e1genes o cualquier otro material que atenten contra la integridad humana.\n\u00b7 Ayude a construir la comunidad, filtrando los malos comentarios; visitando el trabajo de los dem\u00e1s para que otros visiten el suyo; respondiendo a los comentarios que otros usuarios hacen dentro de su blog de manera coherente y respetuosa, el objetivo es construir un di\u00e1logo alrededor de los temas propuestos.\n\u00b7 Si ve algo anormal en los comentarios, blogs, reportajes, notas, etc h\u00e1ganoslo saber.\n\u00b7 Escriba en un formato claro y sencillo.\n\u00b7 No escriba en may\u00fasculas, en la comunidad online es considerado como gritar.\n\u00b7 No enga\u00f1e al lector con t\u00edtulos que no corresponden al contenido.\n\u00b7 No deje sus post a medias para redireccionar a otros portales. Debe desarrollar todo el tema en el post.\n\u00b7 Cuando utilice alguna parte de un art\u00edculo o blog es muy importante que le d\u00e9 los cr\u00e9ditos necesarios a su autor. Tambi\u00e9n es buena pr\u00e1ctica mencionar la fuente y compartir su enlace con el lector.\n\u00b7 No publique textos escritos por otras personas en su blog sin cita bibliogr\u00e1fica.\n\u00b7 Sea prudente con la informaci\u00f3n, recomendaciones o prescripciones relacionadas con la salud o tratamientos m\u00e9dicos.\n\u00b7 No utilice fotos, videos o materiales que no sean suyos sin conseguir el permiso del autor.\n\u00b7 Verifique sus fuentes. Si no est\u00e1 seguro de la validez de la informaci\u00f3n pero igual la quiere publicar, comparta su duda en vez de publicarlo como un hecho.\nVerifique si para hacer enlaces de im\u00e1genes y sitios web requiere permiso previo de su autor. Si no est\u00e1 seguro, recuerde que la mayor\u00eda de sitios o blogs no dejan hacer esto sin previo aviso.\n\u00b7 Corrija sus errores, publicar las actualizaciones y aclaraciones cuando sea necesario. Cuando ocurren estos errores, ac\u00e9ptelos y publique los cambios y/o actualizaciones.\n\u00b7 Si tiene alg\u00fan conflicto de inter\u00e9s o est\u00e1 apoyando un proyecto personal, es mejor decirlo de frente. Sus lectores merecen saber la verdad.\n\u00b7 Velar para que en este espacio de participaci\u00f3n est\u00e9n asuntos afines a las tem\u00e1ticas de esta casa editorial\n\u00b7 No puede lucrarse o sacar alg\u00fan beneficio comercial con sus publicaciones.\n\u00b7 Es importante que les brinde a sus lectores un email o dato de contacto para que puedan contactarlo.\n\u00b7 Abst\u00e9ngase de sugerir tratamientos, prescripciones m\u00e9dicas o sugerencia sobre medicamentos as\u00ed sean caseros.\n\u00b7 Es necesario verificar la veracidad de la informaci\u00f3n que da y la que encuentra. No publique chismes o rumores.\n\u00b7 Por ninguna raz\u00f3n deje comentarios de spam.\n\u00b7 Corrija sus errores y haga aclaraciones cuando sea necesario.\n \nPOLITICAS PARA USUARIOS DE LOS BLOGS ALOJADOS EN LOS PORTALES DE EC\n \n\u00b7 La participaci\u00f3n en los Blogs implican la aceptaci\u00f3n y conocimiento por parte del Usuario de los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal (Link t\u00e9rminos y condiciones www.elcolombiano.com) , as\u00ed como el compromiso irrevocable de cada Usuario de respetar dichos T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, siendo entendido y aceptado que el usuario es el responsable por cualquier actividad que se lleve a cabo bajo su registro y que exime y mantendr\u00e1 indemne a \u201cEC\u201d de cualquier responsabilidad que se derive del incumplimiento a tal compromiso, lo cual incluye da\u00f1os y perjuicios causados a otros Usuarios y/o cualquier tercero afectado (Aplica adicionalmente para el Bloguero).\n\u00b7 Por el uso de los espacios de interacci\u00f3n en los portales, el usuario puede estar expuesto a contenidos que pueda encontrar ofensivo, da\u00f1ino, inexacto o enga\u00f1oso; tambi\u00e9n puede existir el riesgo de tratar con personas menores de edad, personas que act\u00faan bajo una identidad falsa o personas malintencionadas entre otros; por tanto por el uso de los blogs el usuario asume estos riesgos y los dem\u00e1s asociados a ellos.\n\u00b7 El usuario acepta compartir en los blogs de EC exclusivamente material de su propia autor\u00eda o titularidad. Por lo tanto, est\u00e1 prohibida cualquier transmisi\u00f3n de material que atente contra los derechos de propiedad industrial, intelectual, del consumidor, de libre competencia, o de privacidad de datos personales, de EC o de cualquier tercero, incluidos derechos de autor, marcas, secretos profesionales.\n\u00b7 Por el hecho de ingresar al Portal y participar en los blogs, para garantizar el buen y adecuado uso, el Usuario y el Bloguero deber\u00e1 cumplir estrictamente con lo siguiente:\n\u00b7 No abusar, acosar, amenazar o intimidar a otros usuarios.\n\u00b7 No usar el \u201cPortal\u201d como un medio para desarrollar actividades ilegales o no autorizadas tanto en Colombia, como en cualquier otro pa\u00eds.\n\u00b7 Abstenerse de enviar correo electr\u00f3nico no deseado (SPAM), as\u00ed como tambi\u00e9n le est\u00e1 prohibido transmitir virus o cualquier c\u00f3digo de naturaleza destructiva.\n\u00b7 Abstenerse de compartir y/o ofrecer productos o servicios no autorizados por \u201cEC\u201d.\n\u00b7 No publicar contenidos que inciten, promuevan, apoyen, defiendan o tengan el car\u00e1cter de racistas, xenof\u00f3bicos, discriminatorios, terroristas, pornogr\u00e1ficos o atentatorios del buen nombre, la honra y el honor de las personas y, en general, que atenten contra los derechos fundamentales de terceras personas.\n\u00b7 No utilizar materiales protegidos por derechos de autor u otro material de cualquier clase sin el permiso expreso del propietario del material.\n\u00b7 No utilizar un lenguaje vulgar, difamatorio, amenazante, denigrante, burdo, falso, enga\u00f1oso, fraudulento, inexacto, injusto, contenga exageraciones o aseveraciones no confirmadas, sea irrazonablemente da\u00f1ino u ofensivo contra cualquier persona, individuo o comunidad, as\u00ed sea solo identificable\n\u00b7 No utilizar textos, fotograf\u00edas o ilustraciones de mal gusto, violatorios del derecho a la vida privada y/o intimidad.\n\u00b7 No violar o promover la violaci\u00f3n de cualquier ley, norma, regulaci\u00f3n internacional, nacional, departamental o municipal.\n\u00b7 Abstenerse de usar cualquier tecnolog\u00eda que supere los controles o l\u00edmites que establezca \u201cEC\u201d para compartir contenidos dentro de sus espacios de interacci\u00f3n.\n\nMISCEL\u00c1NEOS\n \n\u00b7 Mientras en el Portal est\u00e9n prohibidas conductas por parte de usuarios y blogueros, EC no tendr\u00e1 la obligaci\u00f3n del seguimiento para verificar su cumplimiento, por cuanto al acceder y participar en los diferentes blogs habilitados, tiene la obligaci\u00f3n de cumplirlas y asume la responsabilidad legal de lo que escribe y/o exprese.\n\u00b7 \u201cEC\u201d tendr\u00e1 el derecho pero no la obligaci\u00f3n de monitorear, moderar y/o validar los contenidos compartidos por los usuarios y/o Blogueros dentro del portal para la verificaci\u00f3n del cumplimiento con estos t\u00e9rminos y condiciones y para adaptarse a la legislaci\u00f3n aplicable o por solicitud de quien se sienta afectado con dicha informaci\u00f3n.\n\u00b7 EC no tiene la obligaci\u00f3n de monitorear o moderar los contenidos cargados por los blogueros y/o usuarios, se reserva el derecho en cualquier momento y por cualquier motivo de examinar, editar, negarse a publicar o eliminar sin previo aviso cualquier contenido. El usuario es el \u00fanico responsable de crear copias de seguridad de sus contenidos bajo su propio costo y gasto. La decisi\u00f3n de \u201cEC\u201d para monitorear, modificar, eliminar, moderar y/o validar el contenido, no constituye ni se considerara que constituye responsabilidad alguna por parte de EC. EC no se hace responsable por lo que no reemplaz\u00f3 y se public\u00f3, aun siendo contrario a los presentes t\u00e9rminos y condiciones.\n\u00b7 Es derecho de EC, incluir o no en el Portal el material recibido de los blogs y/o usuarios a su criterio. EC se reserva el derecho de mantener o no en el Portal dicho material por el lapso que considere pertinente.\n\u00b7 Los espacios para los Blogs, el dise\u00f1o, manejo, finalidad y caracter\u00edsticas de los portales en donde est\u00e1n los Blogs son elementos discrecionales de \u201cEC\u201d, quien podr\u00e1 en cualquier momento cambiarlos y/o eliminarlos, y/o determinar la cantidad de participantes admitidos en cada uno de ellos.\n\u00b7 Si alg\u00fan Usuario o bloguero incumple estas pr\u00e1cticas de uso, EC se encuentra facultado y se reserva el derecho, de retirar y/o eliminar el registro del Usuario.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "unknown: License information unavailable"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "Newspaper",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [
        ".MP3",
        ".OGG"
      ],
      "image_format": [
        ".JPEG",
        ".JPG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - audiovisual",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "el_colombiano.json"
  },
  {
    "uid": "el_archivo_y_biblioteca_nacionales_de_bolivia",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "El Archivo y Biblioteca Nacionales de Bolivia",
      "description": "The National Archive and Library of Bolivia are located in Sucre. The institution was established in 1836. Its collections has 114,000 volumes.",
      "homepage": "https://www.archivoybibliotecanacionales.org.bo",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish",
        "Spanish, Castilian"
      ],
      "language_comments": "May contain languages of bolivia",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Latin America and the Caribbean",
        "Bolivia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "El Archivo y Biblioteca Nacionales de Bolivia",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Bolivia",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "contacto@abnb.org.bo",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.archivoybibliotecanacionales.org.bo",
      "validated": false
    },
    "fname": "el_archivo_y_biblioteca_nacionales_de_bolivia.json"
  },
  {
    "uid": "spotify_podcast_dataset",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Spotify Podcast Dataset",
      "description": "Podcasts are a rapidly growing audio-only medium that involve new patterns of usage and new communicative conventions and motivate research in many new directions.To facilitate such research, we present the Spotify English-Language Podcast Dataset. \n\nThis dataset consists of 100,000 episodes from different podcast shows on Spotify. The dataset is available for research purposes.\n\nThe dataset was initially created for use in the the TREC Podcasts Track shared tasks. Participants were asked to work on two tasks focusing on understanding podcast content, and enhancing the search functionality within podcasts. \n\nWe are releasing this dataset more widely to facilitate research on podcasts through the lens of speech and audio technology, natural language processing, information retrieval, and linguistics. The dataset contains about 50,000 hours of audio, and over 600 million transcribed words. The episodes span a variety of lengths, topics, styles, and qualities.",
      "homepage": "https://podcastsdataset.byspotify.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern America",
        "Europe"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Spotify",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Ann Clifton",
      "contact_email": "aclifton@spotify.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://aclanthology.org/2020.coling-main.519.pdf",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://forms.gle/kywjSQg5VsrCUeTm8",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "research use",
          "do not distribute"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "URLs"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the dataset curators have obtained consent from the source material owners",
      "primary_types": [
        "podcasts"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [
        ".OGG"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - audiovisual",
      "instance_type": "episode",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "spotify_podcast_dataset.json"
  },
  {
    "uid": "100_days_of_covid_19_in_the_australian_twittersphere",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "100 days of COVID-19 in the Australian Twittersphere",
      "description": "The 100 days of COVID-19 in the Australian Twittersphere dataset consists of 2.8 million tweet IDs corresponding to tweets from the Australian Twittersphere that mention the COVID-19 pandemic, either through Coronavirus specific hashtags or keywords. The tweets were created on or after 20 January 2020, and up until 23 May 2020 (the 15 weeks that form the first \u2018100 days\u2019 of COVID-19 in Australia). ",
      "homepage": "https://researchdata.edu.au/100-days-covid-australian-twittersphere/1467589",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "Australian English",
      "language_locations": [
        "Oceania"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Queensland University of Technology",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Australia",
      "contact_name": "Dr Marissa Takahashi",
      "contact_email": "digitalobservatory@qut.edu.au",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.qut.edu.au/research/why-qut/infrastructure/digital-observatory",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://data.researchdatafinder.qut.edu.au/dataset/100-days-of1",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "research use",
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Yes - the dataset curators have obtained consent from the source material owners",
      "primary_types": [
        "web | social media"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ".XLSX"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "100_days_of_covid_19_in_the_australian_twittersphere.json"
  },
  {
    "uid": "french_treebank",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "French Treebank",
      "description": "A reference treebank for French starting with a tagged newspaper corpus of 1 Million words.",
      "homepage": "http://ftb.linguist.univ-paris-diderot.fr/index.php?langue=en",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "Western Europe",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Laboratoire de linguistique formelle, Universit\u00e9 de Paris.",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "France",
      "contact_name": "Anne Abeill\u00e9",
      "contact_email": "anne.abeille@linguist.univ-paris-diderot.fr",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "http://ftb.linguist.univ-paris-diderot.fr",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "anne.abeille@linguist.univ-paris-diderot.fr"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Terms and conditions of use for internal research purposes of the French Treebank\n\nIn order to get an access to the CORPUS, the User agrees to these terms and conditions of use.\n\nArticle 1 \u2013 Definitions\n\n1.1 CORPUS refers to: \"Le corpus arbor\u00e9 pour le fran\u00e7ais\" French Treebank described in annex and crafted by the Laboratoire de linguistique formelle and owned by the universit\u00e9 de Paris.\n\n1.2 Supplier refers to: Universit\u00e9 Paris-Diderot \u2013 Paris 7 (Laboratoire de linguistique formelle)\n\nArticle 2 \u2013 Purpose of the agreement\n\nThis agreement describes the conditions in which Universit\u00e9 Paris-Diderot \u2013 Paris 7 (the Supplier) provides the User a nonexclusive, nontransferable and personal right to use the CORPUS, whithout any cost, for research purposes only, valid worldwide. Specifications are described on the website of the Supplier.\n\nArticle 3 \u2013 Provision of the CORPUS\n\nThere is no such thing as a recording medium of the CORPUS. The provision is made possible by the delivery of a personal identification number (P-ID). This P-ID is delivered after having agreed to these terms and conditions of use by the User.\n\nSince the User is given a P-ID by the Supplier, he can download the COPURS within thirty (30) days, and only three (3) times.\n\nArticle 4 \u2013 Intellectual property\n\nThe Supplier is the only owner of the rights attached to the CORPUS, guidelines included. This agreement does not imply the transfer of intellectual property to the User.\n\nThe User has a nonexclusive, nontransferable and personal right to use the CORPUS for his own research purposes only.\n\nThe User commits himself to never delete or amend the tags, copyright notes or any other distinct mark appended on the CORPUS.\n\nArticle 5 \u2013 User obligations\n\nThe User commits himself to use the CORPUS within the scope of a clear and identified project, and only for internal research purposes.\n\nThe User is not allowed to make any copy of the CORPUS except a safety one.\n\nThe User is not allowed to translate, adapt, dismantle or uncompile the CORPUS.\n\nThe User commits himself to not give up to anyone, even if the transaction is free of charge, the right to use granted by the present agreement.\n\nThe User commits himself to not use the CORPUS for any commercial or advertising purposes.\n\nThe User commits himself to redistribute to the Supplier any improved or enriched version he could make of the CORPUS. The User will do his best to share his experience of the use of the CORPUS with the Supplier (errors, mistakes\u2026).\n\nArticle 6 \u2013 Related services\n\nThe present agreement does not include any maintenance contract or assistance with the use of the CORPUS.\n\nYet, the Supplier reachable through the contact form.\n\nWhen a new version of the CORPUS is distributed, the Supplier will inform the User by email in order to provide him a chance to download it.\n\nArticle 7 \u2013 Guarantees and limitation of liability\n\nThe ressource is distributed with no guarantee and the Supplier is not responsible for the uses that will be made of it.\n\nIn no case the Supplier will be held responsible for any damages to the User caused by the use of the CORPUS.\n\nArticle 8 \u2013 Publications\n\nIn all the publications about the results related to the use of the CORPUS, the User has to mention that his studies were produced thanks to the CORPUS. He also commits himself to mention the name of the Supplier as the owner ot the intellectual property rights and make a reference to this publication: \u00ab Abeill\u00e9, A., L. Cl\u00e9ment, and F. Toussenel. 2003. \"Building a treebank for French\", in A. Abeill\u00e9 (ed) Treebanks, Kluwer, Dordrecht. (p. 165-187) \u00bb.\n\nArticle 9 \u2013 Duration\n\nThis agreement comes into effect at the time the personal identification number is given by the Supplier and is still valid during the whole term of the intellectual property rights that protect the CORPUS.\n\nArticle 10 \u2013 Disputes \u2013 Applicable Law\n\nThis agreement is subject to French laws and regulations.\n\nIn case of dispute over the reading or the execution of this agreement, the parties will do their best to find an amicable solution.\n\nIf this dispute longs more than two (2) months, the parties will have recourse at their initiative to the Court of Paris.\n\nAnnex: list of the resources of the CORPUS\n\nCorpus over 21.550 sentences (664.533 tokens) from the newspaper Le Monde (1990-1993) tokenized, tagged and corrected for the compounds, categories and inflectional morphology, lemmas, constituants and grammatical functions; in three formats: original XML, Tiger-XML (searchable with Tiger-search), PTB (depleted);\nCorpus of texts segmented into articles with TEI annotations (article, date, author, coverage) related to the files above;\nDocumentation about the annotated corpus with annotation choices, divided into three guidelines: Morphosyntactic annotations (simple words, compounds), Constituants annotations, Functions annotations.",
        "license_properties": [
          "research use"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "physical addresses",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "very likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation",
          "trade-union membership",
          "religious or philosophical beliefs",
          "health-related data"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": [
        "le_monde_newspaper"
      ]
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".CSV"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "french_treebank.json"
  },
  {
    "uid": "ffr_dataset",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "ffr dataset",
      "description": "FFR v1.0\" is the first stage of a Fon-French translation model project, trained on https://github.com/bonaventuredossou/ffr-v1/tree/master/FFR-Dataset using neural machine translation with attention. While it could be observed that Masakhane https://www.masakhane.io/ (https://twitter.com/MasakhaneMt) , an online community of African researchers working on machine translation for African languages, have generated translation models and baselines from/to many African languages, however, the \"Project FFR v1.0\u201d is the first to make this effort on a large scale, by taking time to painstakingly amass a large training dataset and exploring techniques to work with the Fon diacritics for better translation accuracy in order to achieve a publishable model which may be used by people to a certain degree of reliability.",
      "homepage": "https://github.com/bonaventuredossou/ffr-v1",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Fon"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Bonaventure Dossou",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Germany",
      "contact_name": "Bonaventure Dossou",
      "contact_email": "femipancrace.dossou@gmail.com ",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://github.com/bonaventuredossou",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/bonaventuredossou/ffr-v1",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "the data was curated from several sources that may or may not have copyright. Need to talk more with the contact person.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "bible verses mixed with sentences from other domains",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentences",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "n<10",
      "validated": false
    },
    "fname": "ffr_dataset.json"
  },
  {
    "uid": "enriched_conllu_ancora_for_ml_training",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Enriched CONLLU Ancora for ML training",
      "description": "This is an enriched version for Machine Learning purposes of the CONLLU adaptation of AnCora corpus .\n\nThis version of the corpus was developed by BSC TeMU as part of the AINA project, and has been used to do multi-task learning for the Catalan language Spacy 3.0 models.",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/5036651",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Barcelona Supercomputing Center - CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "carme.armentano@bsc.es",
      "contact_email": "carme.armentano@bsc.es",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://temu.bsc.es/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/5036651",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the source material has an open license that allows re-use",
      "primary_types": [
        "news articles"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "conllu"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentence",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "enriched_conllu_ancora_for_ml_training.json"
  },
  {
    "uid": "ratopati_com",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "ratopati.com",
      "description": "Ratopati is a news website that is run by Discovery News Network based in Kathmandu, Nepal. Ratopati has been one of the leading online news portals in the country. It brings latest news from within the country as well as from around the world to its readers. It brings out news in English and in Nepali for the convenience of its readers. \n",
      "homepage": "https://ratopati.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Nepali (macrolanguage)",
        "Nepali (individual language)"
      ],
      "language_comments": "Devanagari",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "Nepal"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Ratopati",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Nepal",
      "contact_name": "ratopati.com",
      "contact_email": "info@ratopati.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.facebook.com/ratopati/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "info@ratopati.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://ratopati.com/pages/term\n",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "full-face photographs and comparable images",
          "physical addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "very likely",
        "numeric_pii_list": [
          "social security numbers",
          "telephone numbers",
          "vehicle identifiers and serial numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs",
          "political opinions",
          "health-related data"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "ratopati_com.json"
  },
  {
    "uid": "yoruba_dialogues_in_different_domains",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Yoruba dialogues in different domains",
      "description": "Yoruba dialogues in different domains curated from two sources: https://coerll.utexas.edu/yemi/pdfs/YorubaYeMi-textbook.pdf and https://www.theyorubablog.com/bibe-eko-wo-fun-ose-kan-one-week-visit-in-lagos",
      "homepage": "https://coerll.utexas.edu/yemi/pdfs/YorubaYeMi-textbook.pdf",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Yoruba"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide",
        "Nigeria",
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Fehintola Mosadomi",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Fehintola Mosadomi",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://coerll.utexas.edu/yemi/pdfs/YorubaYeMi-textbook.pdf",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://coerll.utexas.edu/yemi/pdfs/YorubaYeMi-textbook.pdf",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0-us: Creative Commons Attribution 3.0 United States"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "fictional text",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF",
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "yoruba_dialogues_in_different_domains.json"
  },
  {
    "uid": "swahili_news_classification_dataset_by_davis_david",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Swahili News Classification Dataset by Davis David",
      "description": "Swahili-language news classification dataset created by Davis David, scraped from online websites. \nZenodo description: \n\"The Swahili news dataset was created to reduce the gap of using the Swahili language to create NLP technologies and help AI practitioners in Tanzania and across Africa continent to practice their NLP skills to solve different problems in organizations or societies related to Swahili language. Swahili News were collected from different websites that provide news in the Swahili language. I was able to find some websites that provide news in Swahili only and others in different languages including Swahili.\n\nThe dataset was created for a specific task of text classification, this means each news content can be categorized into six different topics (Local news, International news , Finance news, Health news, Sports news, and Entertainment news). The dataset comes with a specified train/test split. The train set contains 75% of the dataset and test set contains 25% of the dataset.\"\n\nPlease note also: the HuggingFace version at https://huggingface.co/datasets/swahili_news is outdated. An updated version, with deduplicated text and official splits, can be found at https://zenodo.org/record/5514203. ",
      "homepage": "https://doi.org/10.5281/zenodo.4300293",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Swahili"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Eastern Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "africanlp_zenodo",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.4300293",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "It links to https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses",
          "URLs",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "website account name or handle",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | news or magazine website"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "swahili_news_classification_dataset_by_davis_david.json"
  },
  {
    "uid": "catalan_government_crawling",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Catalan Government Crawling",
      "description": "The Catalan Government Crawling Corpus is a 39-million-token web corpus of Catalan built from the web. It has been obtained by crawling the .gencat domain and subdomains, belonging to the Catalan Government during September and October 2020. It consists of 39.117.909 tokens, 1.565.433 sentences and 71.043 documents. Documents are separated by single new lines. It is a subcorpus of the Catalan Textual Corpus.",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4636486",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "TeMU BSC-CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Ona de GIbert Bonet",
      "contact_email": "ona.degibert@gmail.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.bsc.es/discover-bsc/organisation/scientific-structure/text-mining",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4636486",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "Comes from Web so probably contains person names, but i'm not sure."
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Url content",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "catalan_government_crawling.json"
  },
  {
    "uid": "uit_vsfc_vietnamese_students_feedback_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "UIT-VSFC (version 1.0) - Vietnamese Students\u2019 Feedback Corpus",
      "description": "Students\u2019 feedback is a vital resource for the interdisciplinary research involving the combining of two different research fields between sentiment analysis and education. Vietnamese Students\u2019 Feedback Corpus (UIT-VSFC) is the resource consists of over 16,000 sentences which are human-annotated with two different tasks: sentiment-based and topic-based classifications.\n\nPaper: Kiet Van Nguyen, Vu Duc Nguyen, Phu Xuan-Vinh Nguyen, Tham Thi-Hong Truong, Ngan Luu-Thuy Nguyen, UIT-VSFC: Vietnamese Students' Feedback Corpus for Sentiment Analysis, 2018 10th International Conference on Knowledge and Systems Engineering (KSE 2018), November 1-3, 2018, Ho Chi Minh City, Vietnam. ",
      "homepage": "https://sites.google.com/uit.edu.vn/uit-nlp/datasets-projects",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "The UIT NLP Group",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "Kiet Van Nguyen",
      "contact_email": "kietnv@uit.edu.vn",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://sites.google.com/uit.edu.vn/uit-nlp/datasets-projects",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://drive.google.com/open?id=1xclbjHHK58zk2X6iqbvMPS2rcy9y9E0X",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "The corpus of the two tasks is publicly available for the research purpose at the NLP@UIT group\u2019s website1",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "In the paper: \"In addition, we must protect the confidentiality of personal information by anonymizing person\nnames with other symbols.\""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "uit_vsfc_vietnamese_students_feedback_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "mediapart",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Mediapart",
      "description": "French independent journal",
      "homepage": "https://www.mediapart.fr/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Mediapart",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "France",
      "contact_name": "Mediapart",
      "contact_email": "contact@mediapart.fr",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "mediapart.json"
  },
  {
    "uid": "indonli",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "IndoNLI",
      "description": "A Natural Language Inference Dataset for Indonesian. ",
      "homepage": "https://github.com/ir-nlp-csui/indonli",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "Formal",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Rahmad Mahendra",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "Rahmad Mahendra",
      "contact_email": " rahmad.mahendra@cs.ui.ac.id ",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/ir-nlp-csui/indonli",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "multiple licenses"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-3.0: Creative Commons Attribution Share Alike 3.0 Unported",
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International",
          "apache-2.0: Apache License 2.0"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the dataset has the same license as the source material",
      "primary_types": [
        "web | wiki",
        "web | news or magazine website"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": [
        "indosum"
      ]
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "jsonl"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentence pairs",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "indonli.json"
  },
  {
    "uid": "ethos_metadata",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "UK Doctoral Thesis Metadata from EThO",
      "description": "The data in this collection comprises the bibliographic metadata for all UK doctoral theses listed in EThOS, the UK's national thesis service. We estimate the data covers around 98% of all PhDs ever awarded by UK Higher Education institutions, dating back to 1787. Thesis metadata from every PhD-awarding university in the UK is included.",
      "homepage": "https://https//doi.org/10.23636/ybpt-nh33",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "British Library Board",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "United Kingdom",
      "contact_name": "Daniel van Strien",
      "contact_email": "davanstrien@gmail.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "bl.uk/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://bl.iro.bl.uk/downloads/3043a513-72af-4fad-864d-1da5ee1e8ed1?locale=en",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "PhD Abstractss",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".CSV"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "PhD Abstract",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "ethos_metadata.json"
  },
  {
    "uid": "smithsonian_institution",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Smithsonian Institution",
      "description": "The Smithsonian Institution is the world\u2019s largest museum, education, and research complex, with 21 museums and the National Zoo\u2014shaping the future by preserving heritage, discovering new knowledge, and sharing our resources with the world.",
      "homepage": "https://www.si.edu/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Smithsonian Institution",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "General information desk",
      "contact_email": "info@si.edu",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Smithsonian_Institution",
      "validated": false
    },
    "fname": "smithsonian_institution.json"
  },
  {
    "uid": "nairaland",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "",
      "description": "Nairaland is Nigeria's biggest forum and has existed since 2005",
      "homepage": "https://www.nairaland.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "Yoruba",
        "Igbo"
      ],
      "language_comments": "Although, most of the forum posts are in english, code switching is common & there's a lot of topics where users directly translate Nigerian Languages (https://www.nairaland.com/1315599/igbo-proverbs, https://www.nairaland.com/2597002/some-super-lovely-hilarious-yoruba-proverbs)",
      "language_locations": [
        "Africa",
        "Nigeria"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "Seun Osewa",
      "contact_email": "https://twitter.com/seunosewa",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://twitter.com/seunosewa",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Nairaland - Copyright \u00a9 2005 - 2021 Oluwaseun Osewa. All rights reserved.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "unknown: License information unavailable"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "website account name or handle"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "forum",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "nairaland.json"
  },
  {
    "uid": "book_dash_books",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Book Dash Books",
      "description": "Book Dash believes that every child should own one hundred books by the age of five.\n\nTo that end, we gather creative professionals who volunteer to create new, African storybooks that anyone can freely translate, print and distribute. In this way, we have vastly reduced the costs involved in putting high-quality books in children\u2019s hands and hearts.",
      "homepage": "https://bookdash.org/books/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "isiZulu",
        "Xhosa",
        "Setswana",
        "Sesotho",
        "Afrikaans"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Africa",
        "South Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "book_dash",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "team@bookdash.org"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "it's not clear from their website what the license is. Will need to talk with them directly for that.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "fictional text",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "unclear what format the books are in."
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        "other",
        "unclear what format the books are in."
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "book_dash_books.json"
  },
  {
    "uid": "book_dash",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "book dash",
      "description": "Book Dash is a South African social impact publisher of free books for very young children. Our vision is that \u201cEvery child should own a hundred books by the age of five\u201d, before they enter school!\nTo that end, Book Dash gathers creative professionals who volunteer to create new, African storybooks that anyone can freely translate and distribute. We employ our unique, 12-hour book-making methodology to create beautiful new books in just one day! Then, we share with the world, here on our website and in physical format for children to own.",
      "homepage": "https://bookdash.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Africa",
        "South Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "South Africa",
      "contact_name": "Book Dash Team",
      "contact_email": "team@bookdash.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://bookdash.org/who-we-are/book-dash-team/",
      "validated": false
    },
    "fname": "book_dash.json"
  },
  {
    "uid": "lot_of_indic_tweets",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Lot Of Indic Tweets",
      "description": "This dataset contains 79,45,718 (7.9 million) Telugu tweets and 1,76,54,722 (17.6 million) Hindi tweets. Telugu: LOIT contains most (>85%) of the Telugu tweets made between 2010\u201301\u201301 and 2019\u201306\u201325. Of these, 73,78,582 are tweets with unique text. Hindi: LOIT contains most of the Hindi tweets made between 2017\u201301\u201313 and 2018\u201312\u201331. Of these, 1,58,07,840 are tweets with unique text.",
      "homepage": "http://bpraneeth.com/projects/loit",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Telugu",
        "Hindi"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Bedapudi Praneeth",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "India",
      "contact_name": " Bedapudi Praneeth",
      "contact_email": "praneeth@bpraneeth.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://github.com/bedapudi6788?tab=overview&from=2021-09-01&to=2021-09-30,  http://bpraneeth.com/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/bedapudi6788/LOIT",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "gpl-3.0-only: GNU General Public License v3.0 only"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "unlikely",
        "generic_pii_list": [
          "dates (birth, death, etc.)",
          "URLs",
          "email addresses",
          "website account name or handle"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "json"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentences",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "lot_of_indic_tweets.json"
  },
  {
    "uid": "grabaciones_del_senado_colombia",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Grabaciones del Senado - Colombia",
      "description": "transcripts of the discussions held in the senate of Colombia",
      "homepage": "",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Secci\u00f3n de Grabaci\u00f3n del Congreso",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "William Betancur Lemus",
      "contact_email": " grabacion@senado.gov.co",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.senado.gov.co/index.php/el-senado/area-legislativa/seccion-de-grabacion",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": " grabacion@senado.gov.co"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "transcripts of discussions",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [
        "other",
        "not sure"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - audiovisual",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "grabaciones_del_senado_colombia.json"
  },
  {
    "uid": "sadilar",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "South African Centre for Digital Language Resources",
      "description": "\n\nThe South African Centre for Digital Language Resources (SADiLaR) is a national centre supported by the Department of Science and Innovation (DSI) as part of the new South African Research Infrastructure Roadmap (SARIR).  \n\n\u201cSARIR is a high-level strategic and systemic intervention to provide research infrastructure across the entire public research system, building on existing capabilities and strengths, and drawing on future needs.\u201d (DST SARIR brochure).\n\nSADiLaR has an enabling function, with a focus on all official languages of South Africa, supporting research and development in the domains of language technologies and language-related studies in the humanities and social sciences.  The Centre supports the creation, management and distribution of digital language resources, as well as applicable software, which are freely available for research purposes through the Language Resource Catalogue.\n\nSADiLaR clients include academic scholars and professionals in all domains of Humanities and Social Sciences, Language Technologies, Natural Language Processing, Computer Science, as well as potential end-users in education, business and industry.",
      "homepage": "https://www.sadilar.org/index.php/en/about",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Afrikaans",
        "Dutch, Flemish",
        "South Ndebele",
        "North Ndebele",
        "Niger-Congo",
        "English",
        "Xhosa",
        "Zulu",
        "Sesotho",
        "Setswana"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South Africa"
      ],
      "validated": true
    },
    "custodian": {
      "name": "South African Centre for Digital Language Resources",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "South Africa",
      "contact_name": "Lian\u00e9 van den Bergh",
      "contact_email": "info@sadilar.org",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.sadilar.org/index.php/en/",
      "validated": true
    },
    "fname": "sadilar-validated-10_27_2021__20_48_03.json",
    "update_time": "10_27_2021__20_48_03"
  },
  {
    "uid": "ekaia_ehuko_zientzia_eta_teknologia_aldizkaria",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Ekaia EHUko Zientzia eta Teknologia aldizkaria",
      "description": "Ekaia is a scientific journal created in 1989. It publishes original works on nature sciences, health sciences, exact sciences and technology.\n",
      "homepage": "https://ojs.ehu.eus/index.php/ekaia/index",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "Standard Basque, scientifical-technological domain",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Edorta Ibarra Basabe",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Ekaia EHUko Zientzia eta Teknologia aldizkaria",
      "contact_email": "ekaia@ehu.eus ",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://ojs.ehu.eus/index.php/ekaia/about/contact",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "ekaia@ehu.eus "
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "scientific articles/journal",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "ekaia_ehuko_zientzia_eta_teknologia_aldizkaria.json"
  },
  {
    "uid": "ixa_taldea",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Ixa taldea",
      "description": "Ixa is a research group from the University of the Basque Country which works in the area of Natural Language Processing since 1988. ",
      "homepage": "http://www.ixa.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque",
        "English",
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Ixa taldea",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Ixa taldea (Xabier Arregi)",
      "contact_email": "ixa@ehu.eus",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "http://ixa.si.ehu.es/?language=en",
      "validated": false
    },
    "fname": "ixa_taldea.json"
  },
  {
    "uid": "indonesian_chat_data",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Indonesian Chat data",
      "description": "Indonesian corpora for chat summarization.",
      "homepage": "https://aclanthology.org/L16-1129.pdf",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "Colloquial",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Fajri Koto",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "Fajri Koto",
      "contact_email": "Fajri.fajri@samsung.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "http://www.fajrikoto.com/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "Fajri.fajri@samsung.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "Since this data collection is done while the creator is in the private company, it might be difficult.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "Chats",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "Unclear"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        "other",
        "Unclear"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Chat sentence",
      "instance_count": "n<100",
      "instance_size": "n<10",
      "validated": false
    },
    "fname": "indonesian_chat_data.json"
  },
  {
    "uid": "UIT-VSMEC",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Emotion Recognition for Vietnamese Social Media Text",
      "description": "Emotion recognition is a higher approach or special case of sentiment analysis. In this task, the result is not produced in terms of either polarity: positive or negative or in the form of rating (from 1 to 5) but of a more detailed level of sentiment analysis in which the result are depicted in more expressions like sadness, enjoyment, anger, disgust, fear and surprise. Emotion recognition plays a critical role in measuring brand value of a product by recognizing specific emotions of customers\u2019 comments. In this study, we have achieved two targets. First and foremost, we built a standard Vietnamese Social Media Emotion Corpus (UIT-VSMEC) with about 6,927 human-annotated sentences with six emotion labels, contributing to emotion recognition research in Vietnamese which is a low-resource language in Natural Language Processing (NLP).",
      "homepage": "https://sites.google.com/uit.edu.vn/uit-nlp/datasets-projects#h.fs21gpd5w6p1",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Univeristy of Information Technology, VNH-HCM",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "Vong Anh Ho",
      "contact_email": "vund@uit.edu.vn",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://drive.google.com/open?id=1HooABJyrddVGzll7fgkJ6VzkG_XuWfRu",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "The research paper stated explicitly that the PII was edited out.\n\nhttps://arxiv.org/pdf/1911.09339.pdf"
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | social media"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "UIT-VSMEC.json"
  },
  {
    "uid": "vinbigdata_asr_vlsp_2020",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "VinBigData ASR VLSP 2020",
      "description": "100 hours of speech data in Vietnamese provided by VinBigData for the VLSP ASR Challenge 2020",
      "homepage": "https://vinbigdata.org/events/vinbigdata-chia-se-100-gio-du-lieu-tieng-noi-cho-cong-dong/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "General, Formal, Semi-formal",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "VinBigData",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "VinBigData",
      "contact_email": " info@vinbigdata.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://product.vinbigdata.org/about/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://drive.google.com/file/d/1vUSxdORDxk-ePUt-bUVDahpoXiqKchMx/view?usp=sharing",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "It is open-source.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "audiovisual",
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [
        ".WAV"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".RAR"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentence, paragraph",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "vinbigdata_asr_vlsp_2020.json"
  },
  {
    "uid": "detik_com",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "detik.com",
      "description": "Detikcom (stylized as detikcom) is an Indonesian digital media company owned by CT Corp subsidiary Trans Media. Detikcom is an online news portal and publishes breaking news. The portal is consistently ranked among Indonesia's 10 most-visited websites and is among the top 250 in the world. It receives approximately 180 million visits per day.",
      "homepage": "https://www.detik.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Trans Media (CT Corp)",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "detik.com",
      "contact_email": "redaksi@detik.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Detik.com",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "redaksi@detik.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://www.detik.com/copyright",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses",
          "website account name or handle",
          "full-face photographs and comparable images",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "detik_com.json"
  },
  {
    "uid": "tashkeela",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Tashkeela",
      "description": "The dataset collected from 97 books in both modern and classic arabic. The dataset contains Arabic diacritics. The dataset is ",
      "homepage": "https://sourceforge.net/projects/tashkeela/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-CLS",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://sourceforge.net/projects/tashkeela/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "gpl-2.0: GNU General Public License v2.0 only"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "The dataset contains textbooks that covers islamic and linguistic books. The dataset may contains information about old Islamic scholar. "
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "tashkeela.json"
  },
  {
    "uid": "oarso_bidasoko_hitza",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Oarso Bidasoko Hitza",
      "description": "Monolingual newspaper in Basque that compiles town level news of the area of Bidasoa (towns included: Irun and Hondarribia) and Oarsoaldea (towns included:  Errenteria-Orereta, Pasaia, Lezo and Oiartzun) in Gipuzkoa, Basque Country.",
      "homepage": "https://oarsobidasoa.hitza.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "Standard Basque",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "OIARTZUALDEKO HEDABIDEAK, E.M.",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Oarso Bidasoko Hitza",
      "contact_email": "oarsobidasoa@hitza.eus",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.imprenta.bz/empresa-oiartzualdeko-hedabideak-en-errenteria-49307",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "oarsobidasoa@hitza.eus"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "dates (birth, death, etc.)",
          "names",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "oarso_bidasoko_hitza.json"
  },
  {
    "uid": "remezcla_com",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Remezcla.com",
      "description": "Remezcla is an American media company focusing on the Latin American cultural sphere. It serves the millennial market.\n\nRemezcla started as a grassroots project among writers and creatives that was led by co-founders Claire Frisbie, Nuria Net, and Andrew Herrera.  We shared one common point of view: there were so many great stories about new Latin music, culture, and events that no one was covering. Traditional Latin media was not for us. We were called \u201calternative,\u201d but to us, what we were covering was our new mainstream. Along the way we met so many like-minded friends in other cities and countries that it sparked a movement. Answering \u201cWhat is Remezcla?\u201d is difficult for me because what started in living rooms and coffee shops among friends has grown to be so much more; today we reach millions of readers and have built a brand that goes beyond our publication.",
      "homepage": "https://remezcla.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Remezcla",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Remezcla.com",
      "contact_email": "info@remezcla.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Remezcla",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "info@remezcla.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://remezcla.com/terms-conditions/",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses",
          "website account name or handle",
          "full-face photographs and comparable images",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "remezcla_com.json"
  },
  {
    "uid": "cnnindonesia_com",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "cnnindonesia.com",
      "description": "Cable News Network Indonesia (known as CNN Indonesia) is a 24-hour Indonesian digital free-to-air and cable television news channel owned by Trans Media in collaboration with AT&T's WarnerMedia under its CNN license. Broadcasting from Trans Media studios in South Jakarta, the local franchise presents national and international content, focusing on general news, business, sports and technology.",
      "homepage": "https://www.cnnindonesia.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "PT Trans News Corpora",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "cnnindonesia.com",
      "contact_email": " redaksi@cnnindonesia.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/CNN_Indonesia",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": " redaksi@cnnindonesia.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://www.cnnindonesia.com/disclaimer",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses",
          "website account name or handle",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "cnnindonesia_com.json"
  },
  {
    "uid": "le_monde_newspaper",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Le Monde Newspaper",
      "description": "Le Monde is a French daily afternoon newspaper. It is the main publication of Le Monde Group and reported an average circulation of 323,039 copies per issue in 2009, about 40,000 of which were sold abroad. It has had its own website since 19 December 1995, and is often the only French newspaper easily obtainable in non-French-speaking countries. It is considered one of the French newspapers of record, along with Lib\u00e9ration, and Le Figaro. It should not be confused with the monthly publication Le Monde diplomatique, of which Le Monde has 51% ownership, but which is editorially independent. A Reuters Institute poll in 2021 in France found that \"Le Monde is the most trusted national newspaper\".",
      "homepage": "https://www.lemonde.fr/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "France"
      ],
      "validated": true
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "",
      "validated": true
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv#ancre_propriete\n\nLe Monde est titulaire des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle sur tous les \u00e9l\u00e9ments qui composent ses publications, ses Produits et/ou Services et ses supports de communication, tels que texte, photographie, image, infographie, dessins, logo, enregistrement phonographique ou vid\u00e9ographique, format \u00e9ditorial, charte graphique, programme informatique ou toute autre cr\u00e9ation ou \u0153uvre prot\u00e9geable, ou s\u2019est vu conc\u00e9der les licences n\u00e9cessaires sur les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle y aff\u00e9rents.\n\nQu\u2019ils soient accessibles gratuitement ou non, toute reproduction, repr\u00e9sentation, diffusion, traduction ou exploitation totale ou partielle, de quelque nature que ce soit et par quelque moyen que ce soit, de l\u2019un quelconque de ces \u00e9l\u00e9ments, sans l\u2019autorisation \u00e9crite et pr\u00e9alable du Monde, est strictement interdite et constituerait, au regard des articles L. 335-2 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, un d\u00e9lit de contrefa\u00e7on passible de trois ans d\u2019emprisonnement et 300 000 \u20ac d\u2019amende.\n\nLe Monde est en outre propri\u00e9taire exclusif des marques qu\u2019il a d\u00e9pos\u00e9es ou exploite r\u00e9guli\u00e8rement. Leur reproduction, usage ou apposition sans l\u2019autorisation \u00e9crite et pr\u00e9alable du Monde, est strictement interdite et constituerait un acte de contrefa\u00e7on engageant la responsabilit\u00e9 civile de son auteur au titre de l\u2019article L. 716-1 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\n\nL\u2019utilisation ou l\u2019achat d\u2019un Produit et/ou Service par un Utilisateur et/ou Client ne saurait conf\u00e9rer \u00e0 celui-ci comme \u00e0 quiconque, sur les \u00e9l\u00e9ments prot\u00e9g\u00e9s susvis\u00e9s, un droit autre que celui d\u2019un usage strictement personnel, non collectif et non marchand. Pour toute demande d\u2019autorisation relative aux \u00e9l\u00e9ments de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle du Monde, merci de contacter le service commercial du Monde \u00e0 l\u2019adresse \u00e9lectronique suivante : droitsdauteur@lemonde.fr.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "racial or ethnic origin",
          "health-related data",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": true
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "news articles",
      "validated": true
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "plain text",
        "HTML",
        "PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": true
    },
    "update_time": "10_12_2021__16_42_15",
    "fname": "le_monde_newspaper-validated-10_12_2021__16_42_15.json"
  },
  {
    "uid": "britain_and_uk_handbooks",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Britain and UK Handbooks",
      "description": "This official annual reference book was first published in the 1946 by the British Information Service. Primarily for the overseas reader it was designed to answer questions about Britain which were most frequently asked in overseas countries by writers, teachers, their officials and administrators and their economists. In 1954, produced by the Central Statistical Office, it was distributed overseas in a limited free edition and was on sale through Her Majesty\u2019s Stationery Office worldwide.\n\nThe National Library of Scotland collection covers the years 1954-2005. These volumes draw on a wide range of authoritative sources and provide a factual overview of the United Kingdom, whilst also covering the main aspects of government policy and the part played by Government in the life of the community. They do not, however, attempt to describe the part played by Britain in the Commonwealth or world affairs. Topics are consistent throughout the volumes and cover: the national economy; social welfare; defence; religion, science and the arts; broadcasting and the press, transport and communication; trade and industry. The volumes also include maps showing, for example, the major road and rail networks, conservation areas and population density.\n\nWhile the contents refer to the UK as a whole, where separate facts and figures were available for England, Wales, Scotland and Northern Ireland these have also been included.\n",
      "homepage": "https://data.nls.uk/data/digitised-collections/britain-uk-handbooks/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern Europe",
        "England",
        "Scotland",
        "Wales",
        "Northern Ireland"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "National Library of Scotland",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Scotland",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "digital.scholarship@nls.uk",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://data.nls.uk/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://data.nls.uk/data/digitised-collections/britain-uk-handbooks/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain",
          "multiple licenses"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal",
          "ogl-uk-3.0: Open Government Licence v3.0"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "Books",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".TIFF"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - image",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "n<100",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "britain_and_uk_handbooks.json"
  },
  {
    "uid": "BanglaLM__bangla_corpus_for_language_model_research",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "BanglaLM: Bangla Corpus For Language Model Research",
      "description": "A dataset that contains Bangla corpus for training unsupervised ML model, and it contains around 40GB of text data containing 3 versions of this dataset. This is around a 20 million sample size dataset. The title for the paper \"BanglaLM: Bangla Corpus for Language Model Research\"\nThe work was done in collaboration with researchers from Stevens Institute of Technology, Western Carolina University, Florida Atlantic University, Noakhali Science and Technology University, and Hajee Mohammad Danesh Science and Technology University, and has been accepted for publication at ICIRCA 2021.",
      "homepage": "https://github.com/Kowsher/BanglaLM-Dataset",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Bengali"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "Bangladesh"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Bangladesh",
      "contact_name": "BanglaLM: Bangla Corpus For Language Model Research",
      "contact_email": "http://kowsher.org/",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.kaggle.com/gakowsher/bangla-language-model-dataset",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Contents of this repository are restricted to only non-commercial research purposes under the Creative Commons Attribution 4.0 International License. Copyright of the dataset contents belongs to the original copyright holders.\n\nCite this dataset\ud83d\udc4d\n\n@inproceedings{kowsher-etal-2021-banglalm,\n    title = \"BanglaLM: Bangla Corpus for Language Model Research\",\n    author =\"Kowsher, Md. and\n     Uddin, Md.Jashim and\n     Tahabilder, Anik and\n     Ruhul Amin, Md and\n     Shahriar, Md. Fahim and \n     Sobuj, Md. Shohanur Islam\n     \",\n      \n    conference = \"International conference on inventive research in computing applications (ICIRCA)\",\n    month = \"September\",\n    year = \"2021\",\n    address = \"Online\",\n    publisher = \"IEEE\",\n    url = \"https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3882903\"\n}",
        "license_properties": [
          "research use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "BanglaLM__bangla_corpus_for_language_model_research.json"
  },
  {
    "uid": "indo4b",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Indo4b",
      "description": "A compiled Indonesian monolingual dataset. Includes OSCAR, OpenSub, and CommonCrawl",
      "homepage": "https://www.indobenchmark.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "formal and colloquial",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Indobenchmark",
      "in_catalogue": "",
      "type": "Community",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "Indobenchmark",
      "contact_email": "Indobenchmark@gmail.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://github.com/indobenchmark/indonlu",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.google.com/url?q=https://storage.googleapis.com/babert-pretraining/IndoNLU_finals/dataset/preprocessed/dataset_wot_uncased_blanklines.tar.xz&sa=D&source=editors&ust=1634303796624000&usg=AOvVaw1rsKlhoCY4xOAHlTTXSKP2",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "It is possible since the data is available publicly and used for benchmarking",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "It\u2019s a collection of a lot of corpuses like news,articles,wikipedia,storytelling,etc",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".TAR.GZ"
      ],
      "text_is_transcribed": "",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "indo4b.json"
  },
  {
    "uid": "tvperu",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "tvperu",
      "description": "TV Per\u00fa is the flagship television network of Peruvian state broadcaster IRTP. It is Peru's first channel and the one to have the widest coverage area in the country.",
      "homepage": "https://www.tvperu.gob.pe/informa",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean",
        "Peru"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Instituto Nacional de Radio y Televisi\u00f3n del Per\u00fa",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Peru",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "webmaster@irtp.gob.pe",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://www.tvperu.gob.pe/"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Queda plenamente prohibida la reproducci\u00f3n, distribuci\u00f3n y transformaci\u00f3n, total o parcial de los contenidos del sitio web, en cualquier soporte y/o por cualquier medio t\u00e9cnico, sin la autorizaci\u00f3n previa de TVPer\u00fa. El Usuario se compromete a respetar los derechos de propiedad intelectual de TVPer\u00fa y terceros, en concordancia a lo establecido en el Decreto Legislativo N\u00b0 822 \u201cLey Sobre el Derecho de Autor\u201d.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [
        "other",
        "Youtube videos"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "tvperu.json"
  },
  {
    "uid": "titml_idn_speech_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "TITML-IDN speech corpus",
      "description": "TITML-IDN contains Bahasa Indonesia speech data from 20 Indonesian speakers, 9. Each speaker was asked to read 343 phonetically balanced sentences most of which were selected from a text corpus.",
      "homepage": "http://research.nii.ac.jp/src/en/TITML-IDN.html",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "formal",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Speech Resources Consortium, National Institute of Informatics",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Japan",
      "contact_name": "Speech Resources Consortium, National Institute of Informatics",
      "contact_email": "src@nii.ac.jp",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "http://research.nii.ac.jp/src/en/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "src@nii.ac.jp"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "- \u201cUser\u201d shall not execute any reproduction or modification of this corpus for sale or distribution to\nthe third party.\n- This corpus shall be used only for research purpose.\n-  Reports or publications referring to the results of studies conducted on this corpus shall cite the \u201cSpeech Corpus Name\u201d shown above as the source of the speech material. Copies of unclassified reports or publications referring to these studies shall be made available to \u201cNII\u201d, when requested.",
        "license_properties": [
          "research use"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [
        ".WAV"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "",
      "instance_type": "audio file, 1 sentence per audio file",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "titml_idn_speech_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "bnl_historical_newspapers",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "BnL Historical Newspapers",
      "description": "Digitized historic newspapers from the National Library of Luxembourg",
      "homepage": "https://data.bnl.lu/data/historical-newspapers/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French",
        "German",
        "Luxembourgish, Letzeburgesch"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern Europe",
        "Luxembourg"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "National Library of Luxembourg",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Luxembourg",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "opendata@bnl.etat.lu",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://data.bnl.lu/data/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://data.bnl.lu/data/historical-newspapers/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "physical addresses",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs",
          "political opinions",
          "trade-union membership",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "news articles",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "ALTO XML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".TIFF"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - image",
      "instance_type": "Page",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "bnl_historical_newspapers.json"
  },
  {
    "uid": "ai4bharat",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "AI4Bharat",
      "description": "AI4Bharat is a voluntary community founded by uMitesh Khapra and Pratyush Kumar. Both are faculty members at the Computer Science and Engineering department at Indian Institute of Technology, Madras. AI4Bharat is built around four functions: Discover, Educate, Build and Comment. We believe that the pace of innovation in AI for good can be significantly increased by systematising the process of problem discovery and solution engineering. ",
      "homepage": "https://ai4bharat.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Assamese",
        "Bengali",
        "Gujarati",
        "Hindi",
        "Kannada",
        "Malayalam",
        "Marathi",
        "Odia",
        "Punjabi",
        "Telugu",
        "Tamil",
        "Urdu",
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "AI4Bharat",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "India",
      "contact_name": "AI4Bharat",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://ai4bharat.org/",
      "validated": false
    },
    "fname": "ai4bharat.json"
  },
  {
    "uid": "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_colombia_1991",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia 1991",
      "description": "The Political Constitution of Colombia of 1991 (Spanish: Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia de 1991), is the Constitution of the Republic of Colombia. It was promulgated in Constitutional Gazette number 114 on Thursday, July 4, 1991, and is also known as the Constitution of Human Rights. It replaced the Political Constitution of 1886 and was issued during the presidency of the liberal C\u00e9sar Gaviria,[1] with ideas from the also liberal Luis Carlos Gal\u00e1n.",
      "homepage": "https://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=4125",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Latin America and the Caribbean",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Colombia Government ",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "atencionciudadana@senado.gov.co",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "http://www.secretariasenado.gov.co/index.php/constitucion-politica",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.alcaldiabogota.gov.co/sisjur/normas/Norma1.jsp?i=4125",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "It is the constitution of a country, it is likely to be freely available.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "Constitution of a country, does not concern particular individuals"
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "Legal text",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML",
        ".HTM"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "n<100",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_colombia_1991.json"
  },
  {
    "uid": "openiti",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "OpenITI",
      "description": "A corpus of Arabic texts that collected from Islamic books from different websites. ",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4075046",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "Western Europe",
        "Northern America",
        "Pakistan",
        "Austria",
        "Germany",
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Matthew Thomas Miller (University of Maryland, College Park), Maxim G. Romanov (University of Vienna), Sarah Bowen Savant (Aga Khan University\u2014ISMC, London).",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://zenodo.org/record/4075046#.YaE8X7tRXEy",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4075046/files/OpenITI-v2020.2.3.zip?download=1",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "By exercising the Licensed Rights (defined below), You accept and agree to be bound by the terms and conditions of this Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International Public License (\"Public License\"). To the extent this Public License may be interpreted as a contract, You are granted the Licensed Rights in consideration of Your acceptance of these terms and conditions, and the Licensor grants You such rights in consideration of benefits the Licensor receives from making the Licensed Material available under these terms and conditions.",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV",
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "openiti.json"
  },
  {
    "uid": "unsupervised_cross_lingual_representation_learning_at_scale",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Unsupervised Cross-lingual Representation Learning at Scale",
      "description": "This paper shows that pretraining multilingual\nlanguage models at scale leads to significant\nperformance gains for a wide range of cross-\nlingual transfer tasks. We train a Transformer-\nbased masked language model on one hundred\nlanguages, using more than two terabytes of fil-\ntered CommonCrawl data. Our model, dubbed\nXLM-R, significantly outperforms multilingual\nBERT (mBERT) on a variety of cross-lingual\nbenchmarks, including +14.6% average accu-\nracy on XNLI, +13% average F1 score on\nMLQA, and +2.4% F1 score on NER. XLM-R\nperforms particularly well on low-resource lan-\nguages, improving 15.7% in XNLI accuracy\nfor Swahili and 11.4% for Urdu over previ-\nous XLM models. We also present a detailed\nempirical analysis of the key factors that are\nrequired to achieve these gains, including the\ntrade-offs between (1) positive transfer and ca-\npacity dilution and (2) the performance of high\nand low resource languages at scale. Finally,\nwe show, for the first time, the possibility of\nmultilingual modeling without sacrificing per-\nlanguage performance; XLM-R is very compet-\nitive with strong monolingual models on the\nGLUE and XNLI benchmarks. We will make\nour code, data and models publicly available",
      "homepage": "https://metatext.io/datasets/cc100-nepali",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Nepali (individual language)",
        "Nepali (macrolanguage)"
      ],
      "language_comments": "Devanagari",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "Nepal"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Common Crawl",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Alexis Conneau and Guillaume Wenzek",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": " info@commoncrawl.org",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://metatext.io/datasets/cc100-nepali",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://commoncrawl.org/terms-of-use/",
        "license_properties": [
          "public domain",
          "open license",
          "research use"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "very likely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Yes - the dataset curators have obtained consent from the source material owners",
      "primary_types": [
        "web | other",
        "web | forum",
        "web | content repository, archive, or collection"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".7Z"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "webpage",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "unsupervised_cross_lingual_representation_learning_at_scale.json"
  },
  {
    "uid": "xquad_ca",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "XQuAD-ca",
      "description": "Professional translation into Catalan of XQuAD dataset (https://github.com/deepmind/xquad).\n\nXQuAD (Cross-lingual Question Answering Dataset) is a benchmark dataset for evaluating cross-lingual question answering performance. The dataset consists of a subset of 240 paragraphs and 1190 question-answer pairs from the development set of SQuAD v1.1 (Rajpurkar et al., 2016) together with their professional translations into ten languages: Spanish, German, Greek, Russian, Turkish, Arabic, Vietnamese, Thai, Chinese, and Hindi. Rumanian was added later. We added the 13th language to the corpus using also professional native catalan translators.\n\nXQuAD and XQuAD-Ca datasets are released under CC-by-sa licence.",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4757559",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Barcelona Supercomputing Center - CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "XQuAD-ca",
      "contact_email": "carme.armentano@bsc.es",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://temu.bsc.es/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4757559",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Yes - the dataset has the same license as the source material",
      "primary_types": [
        "other"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "json"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON",
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "xquad_ca.json"
  },
  {
    "uid": "recibrew",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Recibrew",
      "description": "Food recipe in Indonesian",
      "homepage": "https://github.com/haryoa/recibrew/blob/master/data/raw/indonesia_food_recipe.csv",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Haryo AW",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "Haryo AW",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://github.com/haryoa",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/haryoa/recibrew/blob/master/data/raw/indonesia_food_recipe.csv",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "mit: MIT License"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "The dataset only contains food recipes."
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".CSV"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "recipe",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "recibrew.json"
  },
  {
    "uid": "ahotsak",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "ahotsak",
      "description": "Catalogue of  Basque Oral Heritage, interviews to elderly people about their experiences. ",
      "homepage": "https://ahotsak.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "different dialects of Basque",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "BADIHARDUGU Deba Ibarreko Euskera Alkartia",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "ahotsak",
      "contact_email": "https://ahotsak.eus/kontaktua/",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://ahotsak.eus/info/ohar-legala/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://ahotsak.eus/kontaktua/"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "full-face photographs and comparable images",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "religious or philosophical beliefs",
          "racial or ethnic origin"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [
        "video"
      ],
      "image_format": [],
      "text_is_transcribed": "",
      "instance_type": "video",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "ahotsak.json"
  },
  {
    "uid": "languages_of_mozambique_lidemo",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "languages of mozambique lidemo",
      "description": "LIDEMO.NET holds an electronic library of publications in Mozambican languages.",
      "homepage": "https://lidemo.net/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo"
      ],
      "language_comments": "Emakhuwa",
      "language_locations": [
        "Africa",
        "Mozambique"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Mozambique",
      "contact_name": "Editora Trinta Nove Mozambique",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.africanbookscollective.com/publishers/editora-trinta-zero-nove",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "languages_of_mozambique_lidemo.json"
  },
  {
    "uid": "open_subtitles",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Open Subtitles",
      "description": "A community repository for subtitles, with a total of 3.36 million subtitle files covering more than 60 languages",
      "homepage": "https://www.opensubtitles.com/en/home",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "Basque",
        "Catalan",
        "English",
        "French",
        "Indic",
        "Indonesian",
        "Portuguese",
        "Spanish",
        "Vietnamese",
        "Chinese",
        "Hindi",
        "Malayalam",
        "Urdu",
        "Tamil",
        "Telugu",
        "Bengali"
      ],
      "language_comments": "European and Brazilian Portuguese",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Opensubtitles.org",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "admin@opensubtitles.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.opensubtitles.com/en/privacy/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://opus.nlpl.eu/OpenSubtitles-v2018.php",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "If you use the OpenSubtitle corpus: Please, add a link to http://www.opensubtitles.org/ to your website and to your reports and publications produced with the data! I promised this when I got the data from the providers of that website!",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "website account name or handle",
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "content repository, archive, or collection",
      "category_media": "movies and documentaries",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ".TXT",
        "srt, sub, ssa"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "dialogue",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "open_subtitles.json"
  },
  {
    "uid": "masakhaner",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "masakhaner",
      "description": "This repository contains the code for training NER models, scripts to analyze the NER model predictions and the NER datasets for all the 10 languages listed below.\n\nThe code is based on HuggingFace implementation.",
      "homepage": "https://github.com/masakhane-io/masakhane-ner",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "masakhane",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://github.com/masakhane-io/masakhane-ner",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "i do not know. will need to contact the data custodian to get more details.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "news articles"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "i am unclear about the format"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "masakhaner.json"
  },
  {
    "uid": "detik",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Detik",
      "description": "News",
      "homepage": "https://www.detik.com",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "formal",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "detik.json"
  },
  {
    "uid": "parlamentparla___speech_corpus_of_catalan_parliamentary_sessions",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "ParlamentParla - Speech corpus of Catalan Parliamentary sessions",
      "description": "This is the ParlamentParla speech corpus for Catalan prepared by Col\u00b7lectivaT. The audio segments were extracted from recordings the Catalan Parliament (Parlament de Catalunya) plenary sessions. We aligned the transcriptions with the recordings and extracted the corpus. The content belongs to the Catalan Parliament and the data is released conforming their terms of use.\n\nPreparation of this corpus was partly supported by the Department of Culture of the Catalan autonomous government, and the v2.0 was supported by the Barcelona Supercomputing Center, within the framework of the project AINA of the Departament de Pol\u00edtiques Digitals.\n\nAs of v2.0 the corpus is separated into 211 hours of clean and 400 hours of other quality segments. Furthermore, each speech segment is tagged with its speaker and each speaker with their gender. The statistics are detailed in the readme file.\n\nFor more information, go to https://github.com/CollectivaT-dev/ParlamentParla or mail info@collectivat.cat.",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/5541827#.YWbp1ZuxXOs",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "CollectivaT",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "info@collectivat.cat",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://collectivat.cat/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/5541827",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the source material has an open license that allows re-use",
      "primary_types": [
        "other"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [
        ".WAV"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "parlamentparla___speech_corpus_of_catalan_parliamentary_sessions.json"
  },
  {
    "uid": "neliti",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Neliti - Indonesian research repository",
      "description": "Neliti is a research repository of Indonesian journal articles, books, research reports, policy papers, conference papers and datasets from universities, government bodies, corporate publishers, and think tanks.",
      "homepage": "https://www.neliti.com/id/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian",
        "English"
      ],
      "language_comments": "Formal, some articles are written in English, or partially in English (i.e. the abstract)",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Neliti Pty Ltd.",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "Neliti Pty Ltd.",
      "contact_email": "hello@neliti.id",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.neliti.com/about",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "hello@neliti.id"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "Maybe.\nhttps://www.neliti.com/legal/copyright-policy states that \"By permitting us to display and host content from your journal, conference or repository on the Platform you agree to allow others to view, download, share, and make use of any such Content. \"",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "scientific articles/journal",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML",
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "neliti.json"
  },
  {
    "uid": "(UIT-ViOCD)",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Vietnamese Complaint Detection on E-Commerce Websites",
      "description": "Customer product reviews play a role in improving the quality of products and services for organizations or brands. Complaining is an attitude that expresses dissatisfaction with an event or a product not meeting customer expectations. In this paper, we build a Vietnamese dataset (UIT-ViOCD), including 5,485 human-annotated reviews on four categories about product reviews on e-commerce sites. After the data collection phase, we proceed to the annotation task and achieve Am = 87% by Fleiss' Kappa. Then, we present an extensive methodology for the research purposes and achieve 92.16% by F1-score for identifying complaints. With the results, in the future, we want to build a system for open-domain complaint detection in E-commerce websites.",
      "homepage": "https://arxiv.org/pdf/2104.11969.pdf",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Ms. Nhung",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "Ms. Nhung",
      "contact_email": "18521218@gm.uit.edu.vn",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "18521218@gm.uit.edu.vn",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "(UIT-ViOCD).json"
  },
  {
    "uid": "stack_exchange_website",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Stack Exchange Website",
      "description": "Launched in 2010, the Stack Exchange network comprises 173 Q&A communities including Stack Overflow, the largest, most trusted online community for developers to learn, share their knowledge, and build their careers. ",
      "homepage": "https://stackexchange.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Stack Exchange Inc.",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "legal team",
      "contact_email": "legal@stackoverflow.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stack_Exchange",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "legal@stackoverflow.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Subscriber Content\n\nYou agree that any and all content, including without limitation any and all text, graphics, logos, tools, photographs, images, illustrations, software or source code, audio and video, animations, and product feedback (collectively, \u201cContent\u201d) that you provide to the public Network (collectively, \u201cSubscriber Content\u201d), is perpetually and irrevocably licensed to Stack Overflow on a worldwide, royalty-free, non-exclusive basis pursuant to Creative Commons licensing terms (CC BY-SA 4.0), and you grant Stack Overflow the perpetual and irrevocable right and license to access, use, process, copy, distribute, export, display and to commercially exploit such Subscriber Content, even if such Subscriber Content has been contributed and subsequently removed by you as reasonably necessary to, for example (without limitation):\n\n    Provide, maintain, and update the public Network\n    Process lawful requests from law enforcement agencies and government agencies\n    Prevent and address security incidents and data security features, support features, and to provide technical assistance as it may be required\n    Aggregate data to provide product optimization\n\nThis means that you cannot revoke permission for Stack Overflow to publish, distribute, store and use such content and to allow others to have derivative rights to publish, distribute, store and use such content. The CC BY-SA 4.0 license terms are explained in further detail by Creative Commons, and the license terms applicable to content are explained in further detail here. You should be aware that all Public Content you contribute is available for public copy and redistribution, and all such Public Content must have appropriate attribution.\n\nAs stated above, by agreeing to these Public Network Terms you also agree to be bound by the terms and conditions of the Acceptable Use Policy incorporated herein, and hereby acknowledge and agree that any and all Public Content you provide to the public Network is governed by the Acceptable Use Policy.",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "website account name or handle",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "forum",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "stack_exchange_website.json"
  },
  {
    "uid": "tirto_id",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "tirto.id",
      "description": "Tirto.id is a news, article, opinion, and infographic website in Indonesia. First broadcast in February 2016 and inaugurated on August 3, 2016. Tirto's name is taken from the national hero of the press, Tirto Adhi Soerjo, who at that time founded the newspapers Soenda Berita, Medan Prijaji, and Poetri Indies as well as the formation of the Sarekat Dagang Islam (SDI).",
      "homepage": "https://tirto.id/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "PT TIRTA ADI SURYA",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "tirto.id",
      "contact_email": "redaksi@tirto.id",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://id.wikipedia.org/wiki/Tirto",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "redaksi@tirto.id"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://tirto.id/insider/faq",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses",
          "website account name or handle",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "tirto_id.json"
  },
  {
    "uid": "baidu_baike",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Baidu baike",
      "description": "Baidu Baike (/\u02c8ba\u026adu\u02d0 \u02c8ba\u026ak\u0259/; Chinese: \u767e\u5ea6\u767e\u79d1; pinyin: B\u01ceid\u00f9 B\u01ceik\u0113; lit. 'Baidu Encyclopedia', also known as Baidu Wiki[2]) is a Chinese-language collaborative online encyclopedia owned by the Chinese technology company Baidu.[1] It was launched in April 2006.[1] As of November 2019, it had 16 million entries and more than 6.9 million editors.",
      "homepage": "https://baike.baidu.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Chinese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "China"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Baidu",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "China",
      "contact_name": "Baidu baike",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://baike.baidu.com/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "http://help.baidu.com/question?prod_en=baike&class=89&id=1637",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "wiki",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "baidu_baike.json"
  },
  {
    "uid": "pmc_article",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "PMC Article",
      "description": "PubMed Central (PMC) is a free archive of biomedical and life sciences journal literature at the U.S. National Institutes of Health's National Library of Medicine (NIH/NLM). It is a repository for journal literature deposited by participating publishers, as well as for author manuscripts that have been submitted in compliance with the NIH Public Access Policy and similar policies of other research funding agencies.",
      "homepage": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "NCBI",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "PubMed Central (PMC) Customer Service",
      "contact_email": "pubmedcentral@ncbi.nlm.nih.gov",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/home/about/contact/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/tools/textmining/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Articles in PMC usually include an explicit copyright statement. To see the details for any given record, see the \u201cCopyright and License information\u201d link on an article record. In the absence of a copyright statement, users should assume that standard copyright protection applies, unless the article contains an explicit statement to the contrary. In case of doubt, contact the journal publisher to verify the copyright status of an article.",
        "license_properties": [
          "multiple licenses"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Yes - the dataset has the same license as the source material",
      "primary_types": [
        "scientific articles/journal"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ".JSON"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "pmc_article.json"
  },
  {
    "uid": "linguistic_data_consortium",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Linguistic Data Consortium",
      "description": "The Linguistic Data Consortium is an open consortium of universities, companies and government research laboratories. It creates, collects and distributes speech and text databases, lexicons, and other resources for linguistics research and development purposes.",
      "homepage": "https://www.ldc.upenn.edu/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Arabic",
        "Basque",
        "Catalan",
        "Chinese",
        "English",
        "French",
        "Indic",
        "Portuguese",
        "Spanish",
        "Vietnamese",
        "Yoruba",
        "Akan",
        "Bambara",
        "Igbo",
        "Swahili",
        "Assamese",
        "Bengali",
        "Hindi",
        "Telugu",
        "Tamil",
        "Urdu",
        "ar-GLF",
        "ar-EG",
        "ar-LEV",
        "ar-MA",
        "ar-TN",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Linguistic Data Consortium",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Linguistic Data Consortium",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "linguistic_data_consortium.json"
  },
  {
    "uid": "UIT-ViHSD",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Vietnamese Hate Speech Detection Dataset",
      "description": "In recent years, Vietnam witnesses the mass development of social network users on different social platforms such as Facebook, Youtube, Instagram, and Tiktok. On social media, hate speech has become a critical problem for social network users. To solve this problem, we introduce the ViHSD \u2013 a human-annotated dataset for automatically detecting hate speech on the social network. This dataset contains over 30,000 comments, each comment in the dataset has one of three labels: CLEAN, OFFENSIVE, or HATE. Besides, we introduce the data creation process for annotating and evaluating the quality of the dataset. Finally, we evaluated the dataset by deep learning models and transformer models.",
      "homepage": "https://sites.google.com/uit.edu.vn/uit-nlp/datasets-projects#h.fs21gpd5w6p1",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Mr. Son Luu",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "Mr. Son Luu",
      "contact_email": "sonlt@uit.edu.vn",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "sonlt@uit.edu.vn"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators kept the source data secret",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "UIT-ViHSD.json"
  },
  {
    "uid": "le_monde_group",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Le Monde Group",
      "description": "The Le Monde Group comprises some of France\u2019s most famous publications, including Le Monde, Courrier International, T\u00e9l\u00e9rama, La Vie, and HuffPost.",
      "homepage": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_Le_Monde",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Le Monde Group",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "France",
      "contact_name": "Le Monde Group",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Monde#Ownership",
      "validated": false
    },
    "fname": "le_monde_group.json"
  },
  {
    "uid": "igbo_proverbs_curated_by_prof_gmt_emezue",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Igbo proverbs curated by Prof GMT Emezue",
      "description": "Igbo proverbs revised by Prof GMT Emezue. Contains both text and audio formats. About 2000 sentences available.",
      "homepage": "no homepage. Contact gmtemezue@yahoo.com",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Igbo"
      ],
      "language_comments": "code-switching, many dialects",
      "language_locations": [
        "Africa",
        "Nigeria"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Gloria M.T. Emezue",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Nigeria",
      "contact_name": "Gloria M.T. Emezue",
      "contact_email": "gmtemezue@yahoo.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.gmtemezue.com/",
      "validated": false
    },
    "fname": "igbo_proverbs_curated_by_prof_gmt_emezue.json"
  },
  {
    "uid": "vicon_visim400",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Vietnamese Datasets for Evaluating Semantic Models of (Dis-)Similarity and Relatedness (ViCon and ViSim-400)",
      "description": "This dataset consists of two kinds of datasets: The first dataset, namely ViCon, comprises pairs of synonyms and antonymys across noun, verb, and adjective classes, offerring data to distinguish between similarity and dissimilarity. The second dataset ViSim-400 is a dataset of semantic relation pairs which contains degrees of similarity across five semantic relations, as rated by human judges.",
      "homepage": "https://www.ims.uni-stuttgart.de/forschung/ressourcen/experiment-daten/vnese-sem-datasets/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Germany"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Thang Vu",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Germany",
      "contact_name": "Thang Vu",
      "contact_email": "ngoc-thang.vu@ims.uni-stuttgart.de",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.ims.uni-stuttgart.de/documents/ressourcen/experiment-daten/ViData.zip",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "vicon_visim400.json"
  },
  {
    "uid": "s2orc_the_semantic_scholar_open_research_corpus",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "S2ORC: The Semantic Scholar Open Research Corpus",
      "description": "Largest collection of machine-readable English-language open-access scientific literature formatted to support NLP research. 136M papers with titles and abstracts, including 12.7M papers with full text. Unifies popular resources like PubMed Central (Biomedicine) and arXiv (Physics, Math, CS) with papers sourced across many different academic disciplines. Maintained by the Semantic Scholar Research team at AI2. https://aclanthology.org/2020.acl-main.447/",
      "homepage": "https://github.com/allenai/s2orc",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Semantic Scholar / Allen Institute for AI",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Kyle Lo",
      "contact_email": "kylel@allenai.org",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "http://allenai.org/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://docs.google.com/forms/d/1fUqUw68dDMnzFt58WgMi-FI33MPcVFpflN2G3Yjfn9c/edit",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-2.0: Creative Commons Attribution Non Commercial 2.0 Generic"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses",
          "physical addresses",
          "URLs",
          "website account name or handle"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "scientific articles/journal",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".XHTML",
        ".TXT",
        ".CSV",
        ".TEX",
        "other",
        ".JSON"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        "other",
        ".PDF"
      ],
      "database_format": [
        ".TAR",
        ".JSON",
        ".GZIP",
        ".TGZ"
      ],
      "text_is_transcribed": "Yes - image",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "s2orc_the_semantic_scholar_open_research_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "iarpa_babel_swahili_language_pack",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": " IARPA Babel Swahili Language Pack",
      "description": "Swahili ASR Dataset. Official description says \"IARPA Babel Swahili Language Pack IARPA-babel202b-v1.0d was developed by Appen for the IARPA (Intelligence Advanced Research Projects Activity) Babel program. It contains approximately 350 hours of Swahili conversational and scripted telephone speech collected from 2012-2014 along with corresponding transcripts.\"",
      "homepage": "https://doi.org/10.35111/afrp-a637",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Swahili"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Eastern Africa",
        "Kenya"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "linguistic_data_consortium_ldc",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://doi.org/10.35111/afrp-a637",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Multiple licenses:\n* For-profit use: https://catalog.ldc.upenn.edu/license/iarpa-babel-swahili-agreement-for-profit.pdf\n* Non-member: https://catalog.ldc.upenn.edu/license/iarpa-babel-swahili-agreement-non-member.pdf\n* Not-for-profit: https://catalog.ldc.upenn.edu/license/iarpa-babel-swahili-agreement-not-for-profit.pdf",
        "license_properties": [
          "multiple licenses",
          "research use",
          "non-commercial use",
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators kept the source data secret",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [
        ".WAV"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "",
      "instance_type": "350 hours of telephone conversations, no clue how long each file is. Estimating 15 minutes each, and 350 words per minute?",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "iarpa_babel_swahili_language_pack.json"
  },
  {
    "uid": "softcatala_catext",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Softcatal\u00e0 Catext",
      "description": "This repository collects some public domain sentences in Catalan language.",
      "homepage": "https://github.com/Softcatala/ca-text-corpus",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Softcatala",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Softcatal\u00e0 Catext",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.softcatala.org/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/Softcatala/ca-text-corpus",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "Selected sentences"
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentence",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "softcatala_catext.json"
  },
  {
    "uid": "almaany_arabic_dictionary",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "almaany arabic dictionary",
      "description": "Al-Maani is an online service directed to professional translators, students, and linguistic researchers. The service was built by experts in the field of language translation and search engine technologies.",
      "homepage": "https://www.almaany.com/ar/dict/ar-ar/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-CLS",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "almaany_arabic_dictionary.json"
  },
  {
    "uid": "vietnamese_MT_EV_VLSP2020",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Vietnamese EN-VI Machine Translation VLSP 2020",
      "description": "Bilingual Dataset EN-VI. Consisting of 20k samples. Domains including: News, openSub (3.5m), TED-like, EVBCorpus (45k), Wiki-alt (20k) v\u00e0 t\u1eadp d\u1eef li\u1ec7u c\u01a1 b\u1ea3n (8.8k))",
      "homepage": "https://vinbigdata.org/events/vinbigdata-chia-se-100-gio-du-lieu-tieng-noi-cho-cong-dong/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "General, Formal, Semi-formal",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "VinBigData",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "VinBigData",
      "contact_email": "info@vinbigdata.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://product.vinbigdata.org/contact/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://drive.google.com/file/d/1Gkii6E2Xqcd6AiMvW1tB82TVoXkbBWTP/view?usp=sharing",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "It is open-source",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".RAR"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "vietnamese_MT_EV_VLSP2020.json"
  },
  {
    "uid": "trove_national_library_of_australia",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Trove National Library of Australia",
      "description": "Trove is a single point of entry to multiple collections of Australian digitised cultural artefacts, including 160 million newspapers articles from close to 1000 different newspaper titles. Trove has an API that provides data in a machine-readable form",
      "homepage": "https://trove.nla.gov.au/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "Australian English",
      "language_locations": [
        "Australia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Trove",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Australia",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "https://trove.nla.gov.au/contact-trove-support",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://trove.nla.gov.au/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://trove.nla.gov.au/about/create-something/using-api",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Summary\n\nTrove is a collaboration between the National Library of Australia (Library) and hundreds of partner institutions around Australia that brings together records and digitised content from libraries, museums, galleries, universities, archives, data repositories and other research and collecting organisations. Trove contains both digital copies of content, for example digitised newspapers, and links to items held in other collections.\n\nUsers are able to access and use Trove, and provide content and/or contribute to content.\n\nBefore you use Trove, please read the following terms and conditions (Terms of Use) which govern your use of Trove.\nTerms of Use\n1. Agreement\n\n1.1 These Terms of Use constitute an agreement between you and the Library. By using and accessing any component of Trove, you agree to be bound by these Terms of Use. These Terms of Use apply irrespective of whether you have registered for a Trove user account.\n\n1.2 These terms must be read in conjunction with any terms and conditions appearing on Trove and the Library website, including:\n\n     (a) Copyright;\n\n     (b) Disclaimer;\n\n     (c) Privacy;\n\n     (d) Privacy Policy.\n2. Definitions\n\n2.1 In these Terms of Use, except where the contrary intention is expressed, capitalised terms have the following meaning:\n\n     (a) Copyright means the Trove copyright notice available at https://trove.nla.gov.au/about/policies/copyright\n\n     (b) Disclaimer means the Trove disclaimer available at https://trove.nla.gov.au/general/about#disclaimer;\n\n     (c) Library, we, our and us means the National Library of Australia (ABN 28 346 858 075) a body corporate established by the National Library Act 1960 (Cth);\n\n     (d) Personal Information has the meaning given in the Privacy Act 1988 (Cth);\n\n     (e) Privacy Policy means the Library's privacy policy available at https://www.nla.gov.au/policy-and-planning/privacy-policy;\n\n     (f) Privacy means the Trove privacy information available at http://help.nla.gov.au/trove/our-policies/trove-privacy-statement;\n\n     (g) Terms of Use means these terms of use that apply to the use of Trove;\n\n     (h) Trove means the website of that name made available by the Library, and includes any other functions or services delivered by the Library or Trove Partners to you in connection with that service;\n\n     (i) Trove Partners means the partner institutions who have entered into Trove Collaborative Services Agreements with the Library; and\n\n     (j) User Content means any content uploaded (such as text corrections, comments, images, notes), posted or otherwise provided by you in relation to Trove.\n3. Registration and account information\n\n3.1 To use some of the features of Trove, such as creating lists, you will need to register and create a Trove user account.\n\n3.2 In registering for an account, you may be required to provide some Personal Information, such as your email address. You should refer to the Privacy and the Privacy Policy for further information.\n\n3.3 You agree to provide the Library with accurate and complete registration information, including a valid email address by which you can be contacted for administrative purposes. Accounts without a valid email address may be terminated in accordance with section 13.1. It is your responsibility to inform the Library of any changes to your registration information.\n\n3.4 You agree not to create an account using false or misleading information or on behalf of someone other than yourself. Please note that using a pseudonym on Trove will not violate this section 3.4. 3.5 Subject to section 3.6, you must keep your account details (including username and password) confidential and not provide them to any other person.\n\n3.6 Where the registered user is an organisation, the organisation is responsible for ensuring the security of the account details (including user name and password).\n\n3.7 You are responsible for the security of your account details and any unauthorised use of your account, and the Library is not responsible for any unauthorised use of your account. You are entirely responsible for all activities that occur through your account.\n4. Use of Trove\n\n4.1 Your use of Trove is subject to the conditions set out in these Terms of Use.\n\n4.2 If you use any content delivered by, or made available on, Trove, you must attribute the content, including with a link to Trove. In attributing any content you use, you must provide attribution to:\n\n     (a) Trove;\n\n     (b) the user or person that contributed the content; and\n\n     (c) the substantive content author (if known).\n\n4.3 Your use of Trove is voluntary and any User Content you upload is provided at your own cost and expense.\n\n4.4 You agree, in using Trove, not to:\n\n     (a) sell, rent, or otherwise offer Trove to others, without the Library's prior written consent;\n\n     (b) use Trove in any unlawful, fraudulent, defamatory or harmful manner, including to post any User Content that is pornographic, obscene, threatening, offensive, invasive of privacy, or which would constitute or encourage a criminal offence, or give rise to liability under, or breach, any law;\n\n     (c) post information about any other person on Trove without obtaining the prior consent of the person to whom the information pertains;\n\n     (d) use Trove, or post any User Content that interferes with, impacts, harasses or intimidates other users of Trove or members of the public;\n\n     (e) use any automated tool to access, copy or extract any content or information available on Trove, without the Library's prior written consent; or\n\n     (f) introduce or permit the introduction of any virus, worm, trojan or other malicious code into Trove, or in any other manner whatsoever corrupt, degrade or disrupt Trove.\n\n4.5 You agree and consent to the use of cookies by the Library for Trove.\n\n4.6 You agree to comply with all applicable laws in using Trove.\n\n4.7 You acknowledge that, in using Trove, the Library:\n\n     (a) does not intend to edit, monitor, moderate or screen any content uploaded or made available on Trove, but reserves the right to do so;\n\n     (b) is not responsible for any content uploaded or made available on Trove, or any content linked to it;\n\n     (c) reserves the right to examine from time to time, some, or all, of the content uploaded or made available on Trove for compliance with these Terms of Use and to alter or change any content, including User Content uploaded by you, that may be objectionable or breach these Terms of Use. You consent to infringement of any moral rights arising from the alteration or change of the User Content by the Library; and\n\n     (d) may remove any User Content at any time in its discretion, without providing notice to you.\n\n4.8 You agree and consent to the Library using tools, including Google analytics, to track your behaviour and use of Trove and may use and share that information with others on a de-identified and non-attributable basis.\n\n4.9 You agree and consent to the Library identifying you by your IP address and browser settings if you are misusing Trove or breaching these Terms of Use.\n\n4.10 You understand that by making your user profile and/or User Content public that your personal information may be published overseas and you consent to such overseas disclosure of your personal information.\n\n4.11 You acknowledge that the Library has the right to implement technical measures and mitigations which may affect your access to Trove if you use technical measures or other arrangements to circumvent or otherwise not comply with these Terms of Use.\n\n4.12 Excluding the sale of books and the promotion of Library or Trove Partner events:\n\n(a) Trove is provided solely for personal use; and\n\n(b) you must not upload to Trove or otherwise distribute on or through Trove any content or material containing any advertising, promotion or solicitation for goods, services or funds, or solicitation for anyone to become members of any commercial enterprise or organisation, without the express written permission of the Library.\n\n4.13 Any unauthorised use of any interactive area of Trove, or content delivered by, or made available on Trove, is expressly prohibited.\n\n4.14 You must seek permission from the Library if you would like to use Trove in a way that is not outlined in these Terms of Use.\n5. User Content\n\n5.1 You represent and warrant that you have all necessary rights to upload the User Content to Trove and grant the rights required under these Terms of Use in relation to the User Content.\n\n5.2 You grant to the Library a perpetual, irrevocable, worldwide, royalty free, non-exclusive licence to use, distribute, copy, preserve and sublicence any User Content you upload or otherwise contribute to Trove, including to allow the Library to licence your User Content under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International (CC BY-NC 4.0) License (terms available here: https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/legalcode).\n6. Intellectual property rights in Trove\n\n6.1 The Library and its licensors own and retain all right, title and interest in and to:\n\n     (a) the logos, design and architecture of Trove;\n\n     (b) the Library's trademarks, including the Trove trademark;\n\n     (c) any software provided through Trove; and\n\n     (d) any content created by or on behalf of the Library, including Trove user guidance information, (collectively, the Library IP).\n\n6.2 Except for any rights explicitly granted in writing by the Library under these Terms of Use or otherwise, you are not granted any rights in and to any Library IP.\n7. Trademark licence\n\nThe following section 7 is only applicable to registered Trove Partners. If you are a Trove Partner, please refer to your Trove Collaborative Services Agreement for more information about your rights and obligations as a Trove Partner.\n\n7.1 The Library grants you a non-transferable, non-exclusive licence while you remain a registered Trove Partner of Trove to display the Library's trademarks, including the Trove trademark, in relation to your use of Trove as permitted expressly in writing by the Library under these Terms of Use or otherwise.\n\n7.2 Your use of the Library's trademarks, including the Trove trademark, is subject to the Library's brand guidelines as updated from time to time.\n\n7.3 If the Library determines at any time that you are using or displaying any of the Library's trademarks, including the Trove trademark, in a manner that is or may be detrimental to the Library's interests, the Library may issue reasonable instructions concerning the manner, if any, in which you may continue the use of the Library's trademarks, including the Trove trademark. You must promptly comply with such instructions or cease the use or display of the relevant Library trademark.\n8. Copyright\n\n8.1 Nothing in these Terms of Use limits the copyright conditions outlined in Copyright.\n\n8.2 You must ensure that your use or reproduction of any content delivered by, or made available on, Trove complies with the Copyright Act 1968 (Cth) and the copyright owner's licensing requirements. This includes, to the extent required, checking with and/or obtaining the copyright owner's consent before using or reproducing such content.\n9. No warranty\n\n9.1 The Library expressly disclaims any and all warranties of any kind, express or implied, in respect of Trove. 9.2 Without limiting section 9.1, the Library makes no warranty, express or implied, nor assumes any legal liability or responsibility in relation to the following:\n\n     (a) that Trove or the Library's websites and servers are free of computer viruses or any other harmful components, defects or errors;\n\n     (b) that any defects in Trove will be corrected;\n\n     (c) that your access to Trove will be reliable, uninterrupted or error-free;\n\n     (d) for any delays, inaccuracies, failures, errors, omissions, interruptions, deletions, defects, computer viruses or communication line failures; or\n\n     (e) for any theft, destruction, damage or unauthorised access to your computer system or network.\n10. Security\n\n10.1 The Library does not accept responsibility for accidental or malicious damage that may arise to your local systems, data, software or hardware through accessing Trove and its content.\n\n10.2 To maintain the security of Trove, and to assist in maintaining its availability, the Library uses software programs to monitor network traffic. The programs identify unauthorised attempts to upload or change information, deny service, or otherwise cause damage or access non-public information. Unauthorised attempts to upload or change information are strictly prohibited and may be punishable under legislation. The Library may provide information about possible violations of the law to law enforcement officials.\n\n10.3 The Library reserves the right to limit or block automated requests submitted at a rate that negatively impacts service delivery to patrons.\n11. Liability\n\n11.1 The Library does not guarantee the accuracy or completeness of Trove or any content made available by, or accessible on, Trove.\n\n11.2 To the extent permitted by law, the Library is not liable for any loss, injury, claim, liability or damage of any kind resulting from the use of Trove, or for any content available or accessible on Trove, including any privacy breach or infringement of copyright. The Library is not liable for any special, indirect, incidental or consequential loss or damages of any kind whatsoever (including, without limitation, legal fees) in any way due to, resulting from, or arising in connection with the use of or inability to use Trove.\n12. Indemnity\n\n12.1 To the extent permitted by law, you indemnify the Library, its officers, directors, employees, agents, distributors and affiliates, and any third party information providers to Trove, for any loss or damage suffered, or any costs or expenses incurred or resulting from any breach of these Terms of Use by you or your access or use of Trove, including any or all third party claims, demands, liabilities, costs or expenses arising directly or indirectly out of or in connection with your access or use of Trove.\n\n12.2 You must cooperate with the Library as reasonably required in the defence of any third party claim.\n13. Termination and suspension of access and removal of User Content\n\n13.1 The Library reserves the right to:\n\n     (a) withdraw, suspend or limit your access to or use of Trove;\n\n     (b) limit, suspend, terminate, modify or delete your account, at its discretion, without providing notice to you.\n\n13.2 The Library may, at its discretion, remove any User Content at any time without providing notice to you.\n\n13.3 Without limiting sections 13.1 or 13.2, if the Library considers that you have committed a material breach of these Terms of Use, the Library may exercise its rights under section 13.1 and remove all of your User Content from Trove under section 13.2.\n\n13.4 If:\n\n     (a) your access to or use of Trove has been withdrawn, suspended or limited by the Library;\n\n     (b) your account has been limited, suspended, terminated, modified or deleted by the Library; or\n\n     (c) any of your User Content has been removed by the Library, you may not register for another Trove user account or add User Content to Trove, without the Library's prior written consent.\n14. Appeal process\n\n14.1 If your access to or use of Trove has been withdrawn, suspended or limited by the Library, or your account has been limited, suspended, terminated, modified or deleted by the Library, or your User Content has been removed from Trove by the Library, you may make a complaint to the Library in accordance with the Library's feedback procedure.\n\n14.2 The Library will deal with and respond to your complaint in accordance with the Library's service charter.\n15. Changes to the Terms of Use\n\n15.1 The Library may change these Terms of Use at any time in its sole discretion.\n\n15.2 The Library will notify you of any changes to these Terms of Use by adding a statement on Trove and the amended Terms of Use will take effect 5 working days (in the Australian Capital Territory) after the date on which the statement was added to Trove. If you do not agree to the updated Terms of Use, you must immediately cease using Trove.\n16. Entire agreement\n\n16.1 These Terms of Use constitute the entire agreement between the parties, and supersede all previous agreements relating to the use of Trove.\n17. Severability\n\n17.1 If any provision of these Terms of Use is deemed to be unenforceable for any reason by any court, the invalidity of the provision does not affect the validity of any other provisions in these Terms of Use, which remain in full effect.\n18. Location of Trove\n\n18.1 Trove is controlled and offered by the Library from Australia. The Library makes no representations that Trove is appropriate or available for use in other locations. Those who access or use Trove from other jurisdictions do so at their own volition and are responsible for complying with local law.\n19. Governing Law\n\n19.1 These Terms of Use are governed by the laws of the Australian Capital Territory.\n\n19.2 You submit to the non-exclusive jurisdiction of the courts of the Australian Capital Territory.",
        "license_properties": [
          "multiple licenses"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "none",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "Collection of miscellaneous data (news articles, books, archived webpages, etc.)",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image",
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML",
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Miscellaneous data (news articles, books, archived webpages, etc.)",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "trove_national_library_of_australia.json"
  },
  {
    "uid": "tv3parla",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "TV3Parla",
      "description": "This is the TV3parla speech corpus for Catalan prepared by Col\u00b7lectivaT. The audio segments were extracted from recordings the Catalan public television. We aligned the transcriptions with the recordings and extracted the corpus.\nThe owner of the contents is  Corporaci\u00f3 Catalana de Mitjans Audiovisuals, SA\nFor more information refer to  K\u00fclebi, \u00d6ktem; 2018 https://www.isca-speech.org/archive/pdfs/iberspeech_2018/kulebi18_iberspeech.pdf\n",
      "homepage": "https://collectivat.cat/rap",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "CollectivaT",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "info@collectivat.cat",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://collectivat.cat/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "http://laklak.eu/share/tv3_0.3.tar.gz",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "",
      "instance_type": "hours",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "tv3parla.json"
  },
  {
    "uid": "ester",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "ESTER Evaluation de Systemes de Transcription enrichie d\u2019Emissions Radiophoniques",
      "description": "The ESTER Corpus is a subset of the ESTER Evaluation Package (catalogue ref. ELRA-E0021), which was produced within the French national project ESTER (Evaluation of Broadcast News enriched transcription systems), as part of the Technolangue programme funded by the French Ministry of Research and New Technologies (MRNT). The ESTER project enabled to carry out a campaign for the evaluation of Broadcast News enriched transcription systems using French data.\n\nThis corpus includes the material that was used for the ESTER evaluation campaign, excluding the textual data (available in this catalogue and referenced ELRA-W0015 and ELRA-W0023):\n\n1) About 100 hours of orthographically transcribed news broadcast, including annotations of named entities.\n2) The evaluation tools allow to evaluation each task defined above.\n3) Two guides and manuals were produced and are provided in the package distributed by ELDA :\no Guide for the annotation of named entities\no Specifications and evaluation protocol\n\nAn extra corpus of 1,700 hours of non-transcribed radio broadcast news recordings can also be provided upon request, on hard disk, as an adding to this package at a cost of 100 Euro (plus shipment fee).",
      "homepage": "http://www.lrec-conf.org/proceedings/lrec2006/pdf/646_pdf.pdf",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern Africa",
        "Western Europe",
        "France",
        "Morocco"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "French Ministry of Research and New Technologies",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "France",
      "contact_name": "Val\u00e9rie Mapelli",
      "contact_email": "mapelli@elda.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "http://www.technolangue.net/article.php3?id_article=60",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "http://catalog.elra.info/en-us/repository/browse/ELRA-S0241/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "http://www.elra.info/media/filer_public/2015/04/13/enduser_150325.pdf",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "radio"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "audiovisual",
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - audiovisual",
      "instance_type": "hours",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "ester.json"
  },
  {
    "uid": "bloom_library",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Bloom Library ",
      "description": "SIL International\u2019s innovative Bloom software eases the process of bookmaking so that more people can participate \u2013 if you can type on a computer, you can create a book in Bloom.\n\nBloom users can create an original text or select a template, called a \u201cshell book,\u201d and insert culturally appropriate pictures and local translations of text. The books created can then be saved as a PDF and distributed in printed or electronic form.  It is also possible to use Bloom to create EPUBs and \u201ctalking books.\u201d\n\nSIL has been developing and using Bloom since 2011. For the All Children Reading Enabling Writers competition, SIL added features to let Bloom users create decodable texts and leveled readers. Literacy specialists can create \u201cReader Templates\u201d that help writers create texts for specific languages that are decodable at various stages of learning and conform to leveling guidelines.",
      "homepage": "https://bloomlibrary.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "English",
        "Chinese",
        "Indic",
        "Vietnamese",
        "Portuguese",
        "Spanish",
        "Indonesian",
        "French",
        "Arabic",
        "Akan",
        "Fon",
        "isiZulu",
        "Kinyarwanda",
        "Kikuyu",
        "Swahili",
        "Assamese",
        "Bengali",
        "Gujarati",
        "Hindi",
        "Kannada",
        "Malayalam",
        "Marathi",
        "Telugu",
        "Tamil",
        "Urdu",
        "ar-MSA",
        "ar-TN",
        "English",
        "Spanish, Castilian",
        "French",
        "Tok Pisin",
        "Hausa",
        "Thai",
        "Haitian, Haitian Creole",
        "Indonesian",
        "Russian",
        "Cebuano",
        "Nepali (individual language)",
        "Kirghiz, Kyrgyz",
        "Bengali, Bangla",
        "Kagayanen",
        "Dotyali",
        "Maithili",
        "Kalanguya, Kayapa Kallahan",
        "Dangaura Tharu",
        "Bhojpuri",
        "Awadhi",
        "Swahili (individual language), Kiswahili",
        "German",
        "Mam",
        "Portuguese",
        "Korean",
        "K'iche', Quich\u00e9",
        "Q'anjob'al, Kanjobal",
        "Papua New Guinean Sign Language",
        "Tetun Dili",
        "Akha",
        "Maru, Lhaovo",
        "Bisu",
        "Khmer, Central Khmer",
        "Kaqchikel, Cakchiquel",
        "Tagalog",
        "Kanuri",
        "Fali",
        "Chinese",
        "Mamara Senoufo",
        "Soninke",
        "Athpariya",
        "Krung",
        "L\u00fc",
        "Fataluku",
        "Nehan",
        "Tampuan",
        "Kwakum",
        "Western Tamang",
        "Pijin",
        "South Tairora",
        "Hindi",
        "Gapapaiwa",
        "Makasae",
        "Afrikaans",
        "Kamano",
        "Waray (Australia)",
        "Kanite",
        "Zulu",
        "Tibetan",
        "Bunak",
        "Mambae",
        "Western Juxtlahuaca Mixtec",
        "Jarai",
        "Nauete",
        "Surigaonon",
        "Galolen",
        "Kannada",
        "Kikuyu, Gikuyu",
        "Terik",
        "Bu-Nao Bunu",
        "Burmese",
        "Lugbara",
        "Malay (individual language)",
        "North Tanna",
        "Tamil",
        "Baikeno",
        "Malayalam",
        "Marathi",
        "Salvadoran Sign Language",
        "Sos Kundi",
        "Honduras Sign Language",
        "Mumuye",
        "Western Niger Fulfulde",
        "Filipino, Pilipino",
        "Lao",
        "Peranakan Indonesian",
        "Teop",
        "Braj",
        "Eastern Lawa",
        "Adamawa Fulfulde",
        "Indian Sign Language",
        "Mandaya",
        "Nepalese Sign Language",
        "Urdu",
        "Western Durango Nahuatl",
        "Zarma",
        "Guatemalan Sign Language",
        "Gujarati",
        "Hak\u00f6",
        "Isthmus-Mecayapan Nahuatl",
        "Petats",
        "Sibe",
        "Yamap",
        "Halia",
        "Naasioi",
        "Pedi, Northern Sotho, Sepedi",
        "Turka",
        "Ti\u00e9yaxo Bozo",
        "Jenaama Bozo",
        "Dagbani",
        "Lengo",
        "Lahu",
        "Masaaba",
        "Panjabi, Punjabi",
        "Saposa",
        "Terei",
        "Teso",
        "Tswana",
        "Vietnamese",
        "Vili",
        "Akeu",
        "Amri Karbi",
        "Chuka, Gichuka",
        "Eastern Apur\u00edmac Quechua",
        "Ganda, Luganda",
        "Hiligaynon",
        "Northern Kurdish",
        "Limbum",
        "Mon",
        "Dutch, Flemish",
        "Nigerian Fulfulde",
        "Rotokas",
        "Shan",
        "Soga",
        "South Nuaulu",
        "Yetfa",
        "Adangme",
        "Bafaw-Balong",
        "Bambili-Bambui",
        "Bislama",
        "Sanskrit",
        "Bukusu, Lubukusu",
        "Candoshi-Shapra",
        "Chitwania Tharu",
        "Cimbrian",
        "Western Dani",
        "Ghotuo",
        "Ilwana, Kiwilwana",
        "Javanese",
        "Kamwe",
        "Kimaragang",
        "Kinyarwanda",
        "Lhomi",
        "Loke",
        "Kabras, Lukabaras",
        "Tachoni, Lutachoni",
        "Marwari (Pakistan)",
        "Meru",
        "Meta'",
        "Ngaju",
        "Nias",
        "Ntcham",
        "Nyungwe",
        "Obolo",
        "Od",
        "Ravula",
        "Riang (India)",
        "Semai",
        "Southern Balochi",
        "Tairaha",
        "Northern Thai",
        "Toraja-Sa'dan",
        "Tsonga",
        "Tz'utujil",
        "Pokomo, Kipfokomo",
        "Wa",
        "Yanesha'",
        "Adangbe",
        "Aghem",
        "Akan",
        "Akoose",
        "Alor",
        "Ambai",
        "Guerrero Amuzgo",
        "Arabic",
        "Aragonese",
        "Awing",
        "Ambala Ayta",
        "Babanki",
        "Bafut",
        "Baka (Cameroon)",
        "Bakoko",
        "Bambam",
        "Bamenyam",
        "Batak",
        "Batak Toba",
        "Bima",
        "Buwal",
        "Digo, Chidigo",
        "Duruma, Chiduruma",
        "Cia-Cia",
        "Swampy Cree",
        "Cusco Quechua",
        "Dakka",
        "Dela-Oenale",
        "Duri",
        "Dusun Malang",
        "Elip",
        "Esimbi",
        "Ewondo",
        "Gadsup",
        "Gavar",
        "Gourmanch\u00e9ma",
        "Gun",
        "Italian",
        "Japanese",
        "Kaera",
        "Da'a Kaili",
        "Kalumpang",
        "Kendayan, Salako",
        "Kenyang",
        "Upper Kinabatangan",
        "Tharaka, Kitharaka",
        "Koalib",
        "Kodi",
        "Lamboya",
        "Lamnso'",
        "Lefa",
        "Lole",
        "Makhuwa-Meetto",
        "Papuan Malay",
        "Malila",
        "Mamasa",
        "Manambu",
        "Mandar",
        "Manggarai",
        "Masbatenyo",
        "Matal",
        "Maxi Gbe",
        "Mbudum",
        "Mengaka",
        "Ayutla Mixtec",
        "Tlacoapa Me'phaa, Tlacoapa Tlapanec",
        "Mmen",
        "Central Mnong",
        "Mofu-Gudur",
        "Mokpwe",
        "Moloko",
        "Mpumpong",
        "Mpur",
        "Muduga",
        "Mundani",
        "Muthuvan",
        "Narim",
        "Naskapi",
        "Ndo",
        "Ndut",
        "Ngomba",
        "Ngombale",
        "Ngwe",
        "Ngwo",
        "Njyem",
        "Nyole",
        "Odia (individual language), Oriya (individual language)",
        "Eastern Ojibwa",
        "Pagibete",
        "Pancana",
        "Panchpargania",
        "Paniya",
        "Punan Tubu",
        "Margos-Yarowilca-Lauricocha Quechua",
        "Lambayeque Quechua",
        "Ranglong",
        "Rendille",
        "Ruching Palaung",
        "Rusyn",
        "Samburu",
        "Sangil",
        "Sasak",
        "Segai",
        "Somali",
        "Suba",
        "Swo",
        "Tajio",
        "Taveta",
        "Tehit",
        "Telugu",
        "Southern Tidung",
        "Tolaki",
        "Toma",
        "Tombulu",
        "Tontemboan",
        "Topoiyo",
        "Tsamai",
        "Tuki",
        "Turkana",
        "Uab Meto",
        "Ulumanda'",
        "Umatilla",
        "Usarufa",
        "Waata",
        "Walak",
        "Wambon",
        "Wanukaka",
        "Wayuu",
        "Wejewa",
        "Western Bru",
        "Wolio",
        "Yale",
        "Yasa",
        "Yemba",
        "Yiddish"
      ],
      "language_comments": "This resource includes books, primers, etc. in 422 languages that are templated such that they can be rapidly translated into many languages. It includes many languages that aren't listed here in this data catalogue interface in addition to the ones I have selected.",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "SIL International",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Bloom Library ",
      "contact_email": "dan_whitenack@sil.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.sil.org/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://bloomlibrary.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "All of your book's content must be either in the public domain, your own content, or content that you have permission to republish. Your book's Credits or Title Page must give credit to images used and describe the terms under which they are being used in the book (e.g. Creative Commons license). The presence of an image on the Internet (a blog, news reports, a clipart site, etc.) does not give you the right to republish it here, even if you give credit. Nor does a site saying \"Royalty Free\". ",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image",
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "There is a Bloom reader format. However Daniel Whitenack at SIL (dan_whitenack@sil.org) has access to and can parse the text portions of the books. "
      ],
      "audiovisual_format": [
        ".MP4",
        ".WAV"
      ],
      "image_format": [
        ".PNG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "n<100",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "bloom_library.json"
  },
  {
    "uid": "le_centre_pour_la_communication_scientifique_directe",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Le Centre pour la Communication Scientifique Directe",
      "description": "The Centre pour la Communication Scientifique Directe (CCSD) is a support and research unit (UAR3668) that turned 20 years old in 2020. Its main objective is to provide the higher education and research community with the tools needed to archive, disseminate and capitalise on scientific publications and data.\nWith the HAL open archive that it has created and is developing, it is a major player in the National Plan for Open Science (PNSO), one of the objectives of which is to generalize open access to publications.\nUnder the aegis of the Committee for the Open Science, a shared governance will lead, from 2021, the dynamics of development of HAL.\n\nThe objectives \nDeveloping open archives for all research output and offering free, open access, fostering the visibility and circulation of scientific and technical information\nCollating and interconnecting institutional open archives around HAL, ensuring interoperability between its data bases and those of its partners\nEnsuring the longevity of all the data collected by protecting repositories and long-term archiving\nConnecting the HAL open archive with the main international themed open archives, such as arXiv, PubMedCentral, etc..\nDeveloping computerised tools for researchers and scientific communities to facilitate all forms of direct scientific communication\nProviding national computer services, notably participating in the creation of the listings required to identify French scientific output and the automatic updating of administrative data bases\nParticipating in all French and international initiatives regarding open archives, particularly European ones",
      "homepage": "https://www.ccsd.cnrs.fr",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French",
        "English",
        "Spanish",
        "Portuguese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Europe",
        "World-Wide",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Nathalie FARGIER",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "France",
      "contact_name": "Aude ALLANDRIEU",
      "contact_email": "aude.allandrieu@ccsd.cnrs.fr",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Centre_pour_la_communication_scientifique_directe",
      "validated": false
    },
    "fname": "le_centre_pour_la_communication_scientifique_directe.json"
  },
  {
    "uid": "libre_commons",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "LibreCommons",
      "description": "LibreCommons hosts curated Open Educational Resources from all 14 LibreTexts libraries in one convenient location. LibreCommons, the LibreTexts Libraries, and all of our resources are accessible to everyone via the internet, completely free. We believe everyone should have access to knowledge.",
      "homepage": "https://commons.libretexts.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern America",
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "LibreTexts",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "info@libretexts.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://libretexts.org/team.html",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://commons.libretexts.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain",
          "open license"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "libre_commons.json"
  },
  {
    "uid": "wudaocorpora",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "WuDaoCorpora",
      "description": "WuDaoCorpora is a super large-scale Chinese corpora for pre-training language models.\nThe base version of WuDaoCorpora contains about 200GB training data and 72 billion Chinese characters.",
      "homepage": "https://resource.wudaoai.cn/home",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Chinese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Eastern Asia",
        "China"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Beijing Academy of Artificial Intelligence",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "China",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "press@baai.ac.cn",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.baai.ac.cn/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://resource.wudaoai.cn/home",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://resource.wudaoai.cn/use-agreement",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "In the paper WuDaoCorpora: A Super Large-scale Chinese Corporafor Pre-training Language Models (https://ks3-cn-beijing.ksyun.com/resources/WuDaoCorpora/WuDaoCorpora__A_Super_Large_scale_Chinese_Corporafor_Pre_training_Language_Models.pdf), the author claims that \"To protect everyone\u2019s privacy security to the greatest extent, we use Regular Expression to match private information (i.e., identity number, phone number, qq number, email address, etc.) and remove them from the dataset.\""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "wudaocorpora.json"
  },
  {
    "uid": "goiena_magazine",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "newspaper in Basque of a region",
      "description": "It is a Basque language magazine published by the Goiena Communication Group in the Debagoiena region of Gipuzkoa.\n\n",
      "homepage": "https://goiena.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Goiena Komunikazio Taldea",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Eneko Azkarate",
      "contact_email": "berriak@goiena.eus",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://eu.wikipedia.org/wiki/Goiena",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Creative Commons Aitortu-Partekatu\n\n2011ko ekainaren 27tik aurrerako goiena.eus-eko testuak lizentzia honekin daude babestuak: Creative Commons Aitortu-Partekatu, cc-by-sa. Iritzigileek, erantzunetan mezua lagatzen dutenek, argazkiak igotzen dituztenek... edozer bidaltzen dutela ere, lizentzia hau esleitzen diotela onartu behar dute. Hala ere, goiena.eus-ek ez ditu salbuespenak baztertzen eta, gertatzen badira, testu horiek argitaratzen direnean argi zehaztuko da hori. Jarri gurekin harremanetan kontaktu orriaren bidez hemen argitaratu nahi dituzun testuak salbuespen horien artean sartu behar direla uste baduzu. Blog komunitateko blog bakoitzak du jabe bat eta salbuetsita daude goiena.eus-eko lizentziapetik.\n\nCC-by-sa laburdurak Creative Commons Aitortu-Partekatu lizentzia adierazten du. Definizio gehientsuenen arabera, eduki librea edo/eta copyleft terminoak aplika dakizkieke hemengo CC-by-sa testuei. Era berean, lizentzia honek Approved for Free Cultural Use etiketa darama, Erabilpen Kultural Librerako Baimendua. Etiketa hori Creative Commons erakundeak aukeratutako termino bat da, Wikipediarekin eta eduki libreen munduarekin bateragarria den edukia zehatz definitzeko sortua. The Open Knowledge Foundation delakoak argitaratutako Jakintza askearen definizioan ere (testua euskaraz) sartzen da gure lizentzia.\n\nFuntsean honek zera esan nahi du: edonork erabil ditzake hemen agertzen diren testuak. Eskubidea duzu:\n\u2022 Hemengo testuak norberak nahi duen tokian berrargitaratzeko.\n\u2022 Testuen kopiak egiteko.\n\u2022 Testuotan oinarritutako lan eratorriak egiteko, erabilpen komertzialak barne (liburu batean bildumaren bat egiteko, adibidez).\n\u2022 Testuak, argazkiak, bideoak... erabiltzeko euskarazko Wikipedian artikuluak dokumentatzeko, hemen deskribatutako prozesua bururaino iristen denean.\n\nBaina eskubide horiekin batera, betebeharrak daude:\n\u2022 Egiletza aitortu behar duzu. Artikuluaren sinatzaileari zor zaio egiletza hori eta baita Goienari ere.\n\u2022 Baldintza berean banatu behar duzu lan eratorria edo egiten duzun kopia edo dena delakoa.\n\nEgiletza aitortu eta lizentziaren baldintzekin zuzen jokatzeko modu zuzen bat izan daiteke erabiltzaile izena aipatzea, lizentziaren aipu eta lotura eskaintzea. Adibidez, paperean inprimatuko bazenu, honela:\n\u00a9 Jose Maria Arizmendiarrieta\ncc-by-sa Creative Commons Aitortu Partekatu\nhttp://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.eu\ngoiena.eus-etik hartua: http://goiena.eus/xxxx-xxxx-xxxx\n\nInterneten bada, estekak eginda URL horiekin:\n\u00a9 cc-by-sa Jose Maria Arizmendiarrieta: Creative Commons Aitortu-Partekatu. Hemendik hartua: goiena.eus\n\nAitortza eta eskubideak artikulugileei zor zaizkiela uste dugu, baina goiena.eus-eko jatorria aipatzea zuzena eta jatorra izango litzateke, eta eskertuko dizugu.",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "goiena_magazine.json"
  },
  {
    "uid": "vnexpress",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "VnExpress",
      "description": "VnExpress is a Vietnamese online newspaper, run by FPT Corporation. It is the first newspaper in Vietnam that is not produced in paper format.",
      "homepage": "http://vnexpress.net/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "FPT Group",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/FPT_Group",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "\u00a9 Copyright 1997 VnExpress.net. All rights reserved. ",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "vnexpress.json"
  },
  {
    "uid": "multilingual_knowledge_questions_answers",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Multilingual Knowledge Questions & Answers",
      "description": "MKQA is an open-domain question answering evaluation set comprising question-answer pairs aligned across typologically diverse languages.",
      "homepage": "https://github.com/apple/ml-mkqa",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "English",
        "Spanish",
        "French",
        "Vietnamese",
        "Chinese",
        "Portuguese",
        "Danish",
        "German",
        "Finnish",
        "Hebrew",
        "Hungarian",
        "Italian",
        "Japanese",
        "Korean",
        "Norwegian",
        "Polish",
        "Russian",
        "Swedish",
        "Thai",
        "Turkish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Shayne Longpre",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "slongpre@mit.edu",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.shaynelongpre.com/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/apple/ml-mkqa/raw/master/dataset/mkqa.jsonl.gz",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://github.com/apple/ml-mkqa/blob/master/LICENSE",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-3.0: Creative Commons Attribution Share Alike 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "In the paper (https://arxiv.org/pdf/1911.02116.pdf), the author states that it follows Wenzek et al. (https://arxiv.org/abs/1911.00359) to build a clean CommonCrawl Corpus. After further investigation in Wenzek et al., descriptions regarding PII is not found."
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | other"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "An original English query, and then queries and answers in 26 languages.",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "multilingual_knowledge_questions_answers.json"
  },
  {
    "uid": "mawdoo3-2",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "mawdoo3",
      "description": "Mawdoo3, is an online Arabic content publisher, based in Jordan. Mawdoo3 was initially established in 2010 by Mohammad Jaber and Rami Al Qawasmi, and officially launched in 2012. The company claims to be the world's largest Arabic website. The company expanded its online Arabic content with over 140k articles to date",
      "homepage": "https://mawdoo3.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Middle East and North Africa",
        "United Arab Emirates",
        "Saudi Arabia",
        "Libya",
        "Algeria",
        "Jordan",
        "Palestine",
        "Lebanon",
        "Syria",
        "Iraq",
        "Yemen",
        "Bahrain",
        "Qatar",
        "Oman",
        "Egypt",
        "Tunisia",
        "Morocco",
        "Comoros",
        "Mauritania",
        "Sudan",
        "Kuwait"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "ai@mawdoo3.com",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Jordan",
      "contact_name": "mawdoo3",
      "contact_email": "ai@mawdoo3.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://mawdoo3.com/About_Us",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "ai@mawdoo3.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "full-face photographs and comparable images",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "uniquely identifying numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "none",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        "other",
        ""
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "mawdoo3-2.json"
  },
  {
    "uid": "twitter_covid19_indonesia_sentiment_analysis___lexicon_based",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Twitter-COVID19-Indonesia-Sentiment-Analysis---Lexicon-Based",
      "description": "Lexicon based sentiment analysis has some flaws such as it only takes the sentiment of each word without really put it on the context and the sentiment score produced is really dependent on the word weighting in the lexicon itself. But for doing analysis from scratch where we dont have the pre labelled data, it really expensive and complicated to do sentiment labelling for not specilized person. Therefore lexicon method come into handy for such scenario in doing sentiment analysis. Put in mind that this methods is minimal usage for learning.",
      "homepage": "https://github.com/evanmartua34/Twitter-COVID19-Indonesia-Sentiment-Analysis---Lexicon-Based",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://www.linkedin.com/in/evanmartua/"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "unknown: License information unavailable"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "twitter_covid19_indonesia_sentiment_analysis___lexicon_based.json"
  },
  {
    "uid": "basque_wikipedia",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Basque Wikipedia",
      "description": "The Basque version of the Wikipedia,  an online free content encyclopedia.",
      "homepage": "https://eu.wikipedia.org/wiki/Azala",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "Standard Basque, may contain grammar and ortographic errors",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "wikimedia_foundation",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://dumps.wikimedia.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-3.0: Creative Commons Attribution Share Alike 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "dates (birth, death, etc.)",
          "physical addresses",
          "website account name or handle",
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation",
          "trade-union membership"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "wiki",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "wiki"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".PNG",
        ".JPG",
        ".GIF"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "basque_wikipedia.json"
  },
  {
    "uid": "royal_society_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Royal Society Corpus",
      "description": "The Royal Society Corpus (RSC) 6.0 Open is based on the first centuries of the Philosophical Transactions of the Royal Society of London from its beginning in 1665 to 1920. It includes all publications of the journal written in English and containing running text. The Philosophical Transactions was the first periodical of scientific writing in England. Founded in 1665 by Henry Oldenburg, the first secretary of the Royal Society, it initially contained excerpts of letters of his scientific correspondence, reviews and summaries of recently-published books, and accounts of observations and experiments.",
      "homepage": "https://fedora.clarin-d.uni-saarland.de/rsc_v6/index.html",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern Europe",
        "United Kingdom"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": " Common Language Resources and Technology Infrastructure ",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Germany",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "j.knappen@mx.uni-saarland.de",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.clarin-d.net/de/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://fedora.clarin-d.uni-saarland.de/rsc_v6/access.html",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [
          "health-related data",
          "religious or philosophical beliefs",
          "racial or ethnic origin"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "royal_society_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "global_voices_french",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Global Voices French",
      "description": "Global Voices pages in French",
      "homepage": "https://fr.globalvoices.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Europe"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "global_voices",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://fr.globalvoices.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://globalvoices.org/about/global-voices-attribution-policy/",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "global_voices_french.json"
  },
  {
    "uid": "newspaper_in_basque_of_a_region",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "newspaper in Basque of a region",
      "description": "It is a Basque language magazine published by the Goiena Communication Group in the Debagoiena region of Gipuzkoa.\n\n",
      "homepage": "https://goiena.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Goiena Komunikazio Taldea",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Eneko Azkarate",
      "contact_email": "berriak@goiena.eus",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://eu.wikipedia.org/wiki/Goiena",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Creative Commons Aitortu-Partekatu\n\n2011ko ekainaren 27tik aurrerako goiena.eus-eko testuak lizentzia honekin daude babestuak: Creative Commons Aitortu-Partekatu, cc-by-sa. Iritzigileek, erantzunetan mezua lagatzen dutenek, argazkiak igotzen dituztenek... edozer bidaltzen dutela ere, lizentzia hau esleitzen diotela onartu behar dute. Hala ere, goiena.eus-ek ez ditu salbuespenak baztertzen eta, gertatzen badira, testu horiek argitaratzen direnean argi zehaztuko da hori. Jarri gurekin harremanetan kontaktu orriaren bidez hemen argitaratu nahi dituzun testuak salbuespen horien artean sartu behar direla uste baduzu. Blog komunitateko blog bakoitzak du jabe bat eta salbuetsita daude goiena.eus-eko lizentziapetik.\n\nCC-by-sa laburdurak Creative Commons Aitortu-Partekatu lizentzia adierazten du. Definizio gehientsuenen arabera, eduki librea edo/eta copyleft terminoak aplika dakizkieke hemengo CC-by-sa testuei. Era berean, lizentzia honek Approved for Free Cultural Use etiketa darama, Erabilpen Kultural Librerako Baimendua. Etiketa hori Creative Commons erakundeak aukeratutako termino bat da, Wikipediarekin eta eduki libreen munduarekin bateragarria den edukia zehatz definitzeko sortua. The Open Knowledge Foundation delakoak argitaratutako Jakintza askearen definizioan ere (testua euskaraz) sartzen da gure lizentzia.\n\nFuntsean honek zera esan nahi du: edonork erabil ditzake hemen agertzen diren testuak. Eskubidea duzu:\n\u2022 Hemengo testuak norberak nahi duen tokian berrargitaratzeko.\n\u2022 Testuen kopiak egiteko.\n\u2022 Testuotan oinarritutako lan eratorriak egiteko, erabilpen komertzialak barne (liburu batean bildumaren bat egiteko, adibidez).\n\u2022 Testuak, argazkiak, bideoak... erabiltzeko euskarazko Wikipedian artikuluak dokumentatzeko, hemen deskribatutako prozesua bururaino iristen denean.\n\nBaina eskubide horiekin batera, betebeharrak daude:\n\u2022 Egiletza aitortu behar duzu. Artikuluaren sinatzaileari zor zaio egiletza hori eta baita Goienari ere.\n\u2022 Baldintza berean banatu behar duzu lan eratorria edo egiten duzun kopia edo dena delakoa.\n\nEgiletza aitortu eta lizentziaren baldintzekin zuzen jokatzeko modu zuzen bat izan daiteke erabiltzaile izena aipatzea, lizentziaren aipu eta lotura eskaintzea. Adibidez, paperean inprimatuko bazenu, honela:\n\u00a9 Jose Maria Arizmendiarrieta\ncc-by-sa Creative Commons Aitortu Partekatu\nhttp://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.eu\ngoiena.eus-etik hartua: http://goiena.eus/xxxx-xxxx-xxxx\n\nInterneten bada, estekak eginda URL horiekin:\n\u00a9 cc-by-sa Jose Maria Arizmendiarrieta: Creative Commons Aitortu-Partekatu. Hemendik hartua: goiena.eus\n\nAitortza eta eskubideak artikulugileei zor zaizkiela uste dugu, baina goiena.eus-eko jatorria aipatzea zuzena eta jatorra izango litzateke, eta eskertuko dizugu.",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "newspaper_in_basque_of_a_region.json"
  },
  {
    "uid": "global_voices_arabic",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Global Voices Arabic",
      "description": "Global Voices pages in Arabic",
      "homepage": "https://ar.globalvoices.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Middle East and North Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "global_voices",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://ar.globalvoices.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://globalvoices.org/about/global-voices-attribution-policy/",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "global_voices_arabic.json"
  },
  {
    "uid": "tecla__text_classification_catalan_dataset",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "TeCla: Text Classification Catalan dataset",
      "description": "TeCla is a Catalan News corpus for thematic Text Classification tasks. It contains 153.265 articles classified under 30 different categories.\n\nThe source data is crawled from the ACN (Catalan News Agency) site: http://www.acn.cat, and used under CC-BY-NC-ND 4.0 licence. The dataset is released under the same licence, and is intended exclusively for training Machine Learning models.\n\nThis dataset was developed by BSC TeMU as part of the AINA project, and intended as part of CLUB (Catalan Language Understanding Benchmark).",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4761505",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Barcelona Supercomputing Center - CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Carme Armentano-Oller",
      "contact_email": "carme.armentano@bsc.es",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://temu.bsc.es/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4761505",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use",
          "do not distribute"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-nd-1.0: Creative Commons Attribution Non Commercial No Derivatives 1.0 Generic"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | news or magazine website"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "json"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON",
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "tecla__text_classification_catalan_dataset.json"
  },
  {
    "uid": "indosum",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Indosum",
      "description": "IndoSum: A New Benchmark Dataset for Indonesian Text Summarization",
      "homepage": "https://github.com/kata-ai/indosum",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "Formal language. Looks like it was crawled from news site.",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Kata.ai",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "Kemal Kurniawan",
      "contact_email": "kemal@kkurniawan.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://github.com/kmkurn",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://drive.google.com/file/d/1OgYbPfXFAv3TbwP1Qcwt_CC9cVWSJaco/view",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Apache License, Version 2.0 Apache License Version 2.0, January 2004 \nhttp://www.apache.org/licenses/\n\nTERMS AND CONDITIONS FOR USE, REPRODUCTION, AND DISTRIBUTION\n\n1. Definitions.\n\n\"License\" shall mean the terms and conditions for use, reproduction, and \ndistribution as defined by Sections 1 through 9 of this document.\n\n\"Licensor\" shall mean the copyright owner or entity authorized by the copyright \nowner that is granting the License.\n\n\"Legal Entity\" shall mean the union of the acting entity and all other entities \nthat control, are controlled by, or are under common control with that entity. \nFor the purposes of this definition, \"control\" means (i) the power, direct or \nindirect, to cause the direction or management of such entity, whether by \ncontract or otherwise, or (ii) ownership of fifty percent (50%) or more of the \noutstanding shares, or (iii) beneficial ownership of such entity.\n\n\"You\" (or \"Your\") shall mean an individual or Legal Entity exercising \npermissions granted by this License.\n\n\"Source\" form shall mean the preferred form for making modifications, including \nbut not limited to software source code, documentation source, and \nconfiguration files.\n\n\"Object\" form shall mean any form resulting from mechanical transformation or \ntranslation of a Source form, including but not limited to compiled object \ncode, generated documentation, and conversions to other media types.\n\n\"Work\" shall mean the work of authorship, whether in Source or Object form, \nmade available under the License, as indicated by a copyright notice that is \nincluded in or attached to the work (an example is provided in the Appendix \nbelow).\n\n\"Derivative Works\" shall mean any work, whether in Source or Object form, that \nis based on (or derived from) the Work and for which the editorial revisions, \nannotations, elaborations, or other modifications represent, as a whole, an \noriginal work of authorship. For the purposes of this License, Derivative Works \nshall not include works that remain separable from, or merely link (or bind by \nname) to the interfaces of, the Work and Derivative Works thereof.\n\n\"Contribution\" shall mean any work of authorship, including the original \nversion of the Work and any modifications or additions to that Work or \nDerivative Works thereof, that is intentionally submitted to Licensor for \ninclusion in the Work by the copyright owner or by an individual or Legal \nEntity authorized to submit on behalf of the copyright owner. For the purposes \nof this definition, \"submitted\" means any form of electronic, verbal, or \nwritten communication sent to the Licensor or its representatives, including \nbut not limited to communication on electronic mailing lists, source code \ncontrol systems, and issue tracking systems that are managed by, or on behalf \nof, the Licensor for the purpose of discussing and improving the Work, but \nexcluding communication that is conspicuously marked or otherwise designated in \nwriting by the copyright owner as \"Not a Contribution.\"\n\n\"Contributor\" shall mean Licensor and any individual or Legal Entity on behalf \nof whom a Contribution has been received by Licensor and subsequently \nincorporated within the Work.\n\n2. Grant of Copyright License.\n\nSubject to the terms and conditions of this License, each Contributor hereby \ngrants to You a perpetual, worldwide, non-exclusive, no-charge, royalty-free, \nirrevocable copyright license to reproduce, prepare Derivative Works of, \npublicly display, publicly perform, sublicense, and distribute the Work and \nsuch Derivative Works in Source or Object form.\n\n3. Grant of Patent License.\n\nSubject to the terms and conditions of this License, each Contributor hereby \ngrants to You a perpetual, worldwide, non-exclusive, no-charge, royalty-free, \nirrevocable (except as stated in this section) patent license to make, have \nmade, use, offer to sell, sell, import, and otherwise transfer the Work, where \nsuch license applies only to those patent claims licensable by such Contributor \nthat are necessarily infringed by their Contribution(s) alone or by combination \nof their Contribution(s) with the Work to which such Contribution(s) was \nsubmitted. If You institute patent litigation against any entity (including a \ncross-claim or counterclaim in a lawsuit) alleging that the Work or a \nContribution incorporated within the Work constitutes direct or contributory \npatent infringement, then any patent licenses granted to You under this License \nfor that Work shall terminate as of the date such litigation is filed.\n\n4. Redistribution.\n\nYou may reproduce and distribute copies of the Work or Derivative Works thereof \nin any medium, with or without modifications, and in Source or Object form, \nprovided that You meet the following conditions:\n\nYou must give any other recipients of the Work or Derivative Works a copy of \nthis License; and You must cause any modified files to carry prominent notices \nstating that You changed the files; and You must retain, in the Source form of \nany Derivative Works that You distribute, all copyright, patent, trademark, and \nattribution notices from the Source form of the Work, excluding those notices \nthat do not pertain to any part of the Derivative Works; and If the Work \nincludes a \"NOTICE\" text file as part of its distribution, then any Derivative \nWorks that You distribute must include a readable copy of the attribution \nnotices contained within such NOTICE file, excluding those notices that do not \npertain to any part of the Derivative Works, in at least one of the following \nplaces: within a NOTICE text file distributed as part of the Derivative Works; \nwithin the Source form or documentation, if provided along with the Derivative \nWorks; or, within a display generated by the Derivative Works, if and wherever \nsuch third-party notices normally appear. The contents of the NOTICE file are \nfor informational purposes only and do not modify the License. You may add Your \nown attribution notices within Derivative Works that You distribute, alongside \nor as an addendum to the NOTICE text from the Work, provided that such \nadditional attribution notices cannot be construed as modifying the License. \nYou may add Your own copyright statement to Your modifications and may provide \nadditional or different license terms and conditions for use, reproduction, or \ndistribution of Your modifications, or for any such Derivative Works as a \nwhole, provided Your use, reproduction, and distribution of the Work otherwise \ncomplies with the conditions stated in this License.\n\n5. Submission of Contributions.\n\nUnless You explicitly state otherwise, any Contribution intentionally submitted \nfor inclusion in the Work by You to the Licensor shall be under the terms and \nconditions of this License, without any additional terms or conditions. \nNotwithstanding the above, nothing herein shall supersede or modify the terms \nof any separate license agreement you may have executed with Licensor regarding \nsuch Contributions.\n\n6. Trademarks.\n\nThis License does not grant permission to use the trade names, trademarks, \nservice marks, or product names of the Licensor, except as required for \nreasonable and customary use in describing the origin of the Work and \nreproducing the content of the NOTICE file.\n\n7. Disclaimer of Warranty.\n\nUnless required by applicable law or agreed to in writing, Licensor provides \nthe Work (and each Contributor provides its Contributions) on an \"AS IS\" BASIS, \nWITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied, \nincluding, without limitation, any warranties or conditions of TITLE, \nNON-INFRINGEMENT, MERCHANTABILITY, or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. You are \nsolely responsible for determining the appropriateness of using or \nredistributing the Work and assume any risks associated with Your exercise of \npermissions under this License.\n\n8. Limitation of Liability.\n\nIn no event and under no legal theory, whether in tort (including negligence), \ncontract, or otherwise, unless required by applicable law (such as deliberate \nand grossly negligent acts) or agreed to in writing, shall any Contributor be \nliable to You for damages, including any direct, indirect, special, incidental, \nor consequential damages of any character arising as a result of this License \nor out of the use or inability to use the Work (including but not limited to \ndamages for loss of goodwill, work stoppage, computer failure or malfunction, \nor any and all other commercial damages or losses), even if such Contributor \nhas been advised of the possibility of such damages.\n\n9. Accepting Warranty or Additional Liability.\n\nWhile redistributing the Work or Derivative Works thereof, You may choose to \noffer, and charge a fee for, acceptance of support, warranty, indemnity, or \nother liability obligations and/or rights consistent with this License. \nHowever, in accepting such obligations, You may act only on Your own behalf and \non Your sole responsibility, not on behalf of any other Contributor, and only \nif You agree to indemnify, defend, and hold each Contributor harmless for any \nliability incurred by, or claims asserted against, such Contributor by reason \nof your accepting any such warranty or additional liability.\n\nEND OF TERMS AND CONDITIONS\n\nAPPENDIX: How to apply the Apache License to your work\n\nTo apply the Apache License to your work, attach the following boilerplate \nnotice, with the fields enclosed by brackets \"[]\" replaced with your own \nidentifying information. (Don't include the brackets!) The text should be \nenclosed in the appropriate comment syntax for the file format. We also \nrecommend that a file or class name and description of purpose be included on \nthe same \"printed page\" as the copyright notice for easier identification \nwithin third-party archives.\n\nCopyright [yyyy] [name of copyright owner]\n\nLicensed under the Apache License, Version 2.0 (the \"License\"); you may not use \nthis file except in compliance with the License. You may obtain a copy of the \nLicense at\n\nhttp://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\n\nUnless required by applicable law or agreed to in writing, software distributed \nunder the License is distributed on an \"AS IS\" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR \nCONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied. See the License for the \nspecific language governing permissions and limitations under the License.",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "apache-2.0: Apache License 2.0"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "religious or philosophical beliefs",
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "news articles",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ".JSONL"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".TAR.GZ"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "indosum.json"
  },
  {
    "uid": "iitb_english_hindi_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "IITB English-Hindi Corpus",
      "description": "The IIT Bombay English-Hindi corpus contains parallel corpus for English-Hindi as well as monolingual Hindi corpus collected from a variety of existing sources and corpora developed at the Center for Indian Language Technology, IIT Bombay over the years. This corpus has been used at the Workshop on Asian Language Translation Shared Task since 2016 the Hindi-to-English and English-to-Hindi languages pairs and as a pivot language pair for the Hindi-to-Japanese and Japanese-to-Hindi language pairs.\n",
      "homepage": "https://www.cfilt.iitb.ac.in/iitb_parallel/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Hindi",
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India",
        "Pakistan"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "IIT Bombay",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "India",
      "contact_name": "Anoop Kunchukuttan; Pratik Mehta; Pushpak Bhattacharyya",
      "contact_email": "anoop.kunchukuttan@gmail.com; pratikmehta1494@gmail.com; pb@cse.iitb.ac.in",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.iitb.ac.in/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://www.cfilt.iitb.ac.in/iitb_parallel/dataset.html",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-nd-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial No Derivatives 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "fax numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | wiki",
        "web | news or magazine website",
        "web | official website",
        "news articles"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".TGZ"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "The corpus contains 1.49 million parallel sentences.",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "iitb_english_hindi_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "bangla_sentiment_classification_datasets",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Bangla Sentiment Classification Datasets",
      "description": "Multiple sentiment classification datasets for Bengali, which can also be used for training LMs. The Datasets are the following:\n\nABSA_datasets -- This dataset has developed to per\u00adform aspect \u00adbased sentiment analysis task in Bangla.\nLicense: CC BY 4.0\n\nSAIL_data -- This dataset, consists of tweet posts, has developed in the Shared task on Sentiment Analysis in Indian Languages (SAIL) 2015. [2]\nLicense: Non-profit\n\nmultichannel_bsentiment -- This data was collected from several newspapers, TV news, books, blogs, and social me\u00addia.\nLicense: NA (N.B.: We have the permission to share this dataset.)\n\nyoutube_sentiment -- This dataset was devel\u00adoped by extracting comments from various YouTube videos.\nLicense: NA",
      "homepage": "https://github.com/banglanlp/bnlp-resources/tree/main/sentiment",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Bengali"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "Bangladesh"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/banglanlp/bnlp-resources/tree/main/sentiment",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "The work is licensed under https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/. However, for each dataset, please see the license information associated with it. Any private dataset can be accessed by contacting with the respective authors.",
        "license_properties": [
          "research use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ".TSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "bangla_sentiment_classification_datasets.json"
  },
  {
    "uid": "catalan_textual_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Catalan Textual Corpus",
      "description": "The Catalan Textual Corpus is a 1760-million-token web corpus of Catalan built from several sources: existing corpus such as DOGC, CaWac (non-dedup version), Oscar (unshuffled version), Open Subtitles, Catalan Wikipedia; and three brand new crawlings: the Catalan General Crawling, obtained by crawling the 500 most popular .cat and .ad domains; the Catalan Government Crawling, obtained by crawling the .gencat domain and subdomains, belonging to the Catalan Government; and the ACN corpus with 220k news items from March 2015 until October 2020, crawled from the Catalan News Agency.\n\nIt consists of 1.758.388.896 tokens, 73.172.152 sentences and 12.556.365 documents. Documents are separated by single new lines. These boundaries have been preserved as long as the license allowed it.",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4519349",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "TeMU BSC-CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Ona de GIbert Bonet",
      "contact_email": "ona.degibert@gmail.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.bsc.es/discover-bsc/organisation/scientific-structure/text-mining",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4519349",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "Comes from Web so probably contains person names, but i'm not sure."
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Url content",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "catalan_textual_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "igbo_language_advocate_for_igbo_nlp",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "igbo language advocate for igbo nlp",
      "description": "",
      "homepage": "https://github.com/IgnatiusEzeani/IGBONLP",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Igbo"
      ],
      "language_comments": "code-switching, many dialects",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "United Kingdom"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Igniatus Ezeani",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "United Kingdom",
      "contact_name": "Igniatus Ezeani",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://github.com/IgnatiusEzeani/IGBONLP",
      "validated": false
    },
    "fname": "igbo_language_advocate_for_igbo_nlp.json"
  },
  {
    "uid": "radio_publique_africaine",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Radio Publique Africaine",
      "description": "African Public Radio (Radio Publique Africaine or RPA) is a public radio station in Burundi. In 2009, Le Monde described it as \"one of the most widely listened-to stations in the country\".[1] The station's motto is \"la voix des sans-voix\" (\"the voice of the voiceless\").",
      "homepage": "https://www.rpa.bi/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French",
        "Niger-Congo",
        "Kirundi"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Eastern Africa",
        "Burundi"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Radio Publique Africaine",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Burundi",
      "contact_name": "Main contact",
      "contact_email": "rpa@rpa.bi",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "rpa@rpa.bi"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [
        "other",
        "podcast"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "radio_publique_africaine.json"
  },
  {
    "uid": "indonesian_news_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Indonesian News Corpus",
      "description": "Crawled news in 2015 from:\n- kompas.com\n- tempo.co\n- merdeka.com\n- republika.co.id \n- viva.co.id\n- tribunnews.com",
      "homepage": "https://data.mendeley.com/datasets/2zpbjs22k3/1",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "formal",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Aad Miqdad Muadz Muzad",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "Aad Miqdad Muadz Muzad",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://md-datasets-cache-zipfiles-prod.s3.eu-west-1.amazonaws.com/2zpbjs22k3-1.zip",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | news or magazine website"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "json"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "indonesian_news_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "lihkg",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "LIHKG",
      "description": "Most Popular Hong Kong Forum",
      "homepage": "https://lihkg.com/category/1",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Chinese",
        "Yue Chinese, Cantonese"
      ],
      "language_comments": "Cantonese",
      "language_locations": [
        "Eastern Asia",
        "Hong Kong"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "\u8a31\u696d\u73e9",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Hong Kong",
      "contact_name": "\u8a31\u696d\u73e9",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://lihkg.com/thread/1660096/page/1",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://t.me/lihkg_official"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "forum",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".JPEG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "lihkg.json"
  },
  {
    "uid": "offenseval_dravidian",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Offenseval Dravidian",
      "description": "Gold standard corpus for offensive language identification of code-mixed text in Dravidian languages (Tamil-English, Malayalam-English, and Kannada-English).",
      "homepage": "https://huggingface.co/datasets/offenseval_dravidian",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Tamil",
        "Kannada",
        "Malayalam"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": " Bharathi Raja Asoka Chakravarthi (",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Ireland",
      "contact_name": " Bharathi Raja Asoka Chakravarthi",
      "contact_email": "bharathiraja.akr@gmail.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://github.com/bharathichezhiyan",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4750858#.YZZArr1BydZ , https://huggingface.co/datasets/offenseval_dravidian",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs",
          "political opinions",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "social media",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".CSV"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Sentence and its offensive index",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "offenseval_dravidian.json"
  },
  {
    "uid": "merlot_collection",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "MERLOT Collection",
      "description": "The MERLOT collection consists of tens of thousands of discipline-specific learning materials, learning exercises, and Content Builder webpages, together with associated comments, and bookmark collections, all intended to enhance the teaching experience of using a learning material. All of these items have been contributed by the MERLOT member community, who have either authored the materials themselves, or who have discovered the materials, found them useful, and wished to share their enthusiasm for the materials with others in the teaching and learning community.",
      "homepage": "https://info.merlot.org/merlothelp/topic.htm#t=MERLOT_Collection.htm",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern America",
        "Northern Europe"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "MERLOT",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Jeff Kahn",
      "contact_email": "webmaster@merlot.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/MERLOT",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.merlot.org/merlot/materials.htm?sort.property=overallRating",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license",
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML",
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "merlot_collection.json"
  },
  {
    "uid": "vilaquad__an_extractive_qa_dataset_from_catalan_newswire",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "VilaQuAD: an extractive QA dataset from Catalan newswire",
      "description": "This dataset contains 2095 of Catalan language news articles along with 1 to 5 questions referring to each fragment (or context).\nVilaQuad articles are extracted from the daily Vilaweb (www.vilaweb.cat) and used under CC-by-nc-sa-nd (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/deed.ca) licence.\nThis dataset can be used to build extractive-QA and Language Models.\n\nFunded by the Generalitat de Catalunya, Departament de Pol\u00edtiques Digitals i Administraci\u00f3 P\u00fablica (AINA), MT4ALL and Plan de Impulso de las Tecnolog\u00edas del Lenguaje (Plan TL).",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4761430",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Barcelona Supercomputing Center - CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Carme Armentano-Oller",
      "contact_email": "carme.armentano@bsc.es",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://temu.bsc.es/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4761430",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | news or magazine website"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "json"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON",
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "vilaquad__an_extractive_qa_dataset_from_catalan_newswire.json"
  },
  {
    "uid": "biblioteca_nacional_mariano_moreno",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Biblioteca Nacional Mariano Moreno",
      "description": "The \"Mariano Moreno\" National Library (Spanish: Biblioteca Nacional \"Mariano Moreno\") is the largest library in Argentina. It is located in the barrio of Recoleta in Buenos Aires. The library is named after Mariano Moreno, one of the ideologists of the May Revolution[2] and its first director.\n\nThe National Library is an agency under the Ministry of Culture of Argentina.",
      "homepage": "https://www.bn.gov.ar",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "May contain other languages of south america",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Latin America and the Caribbean",
        "Argentina"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Biblioteca Nacional de la Rep\u00fablica Argentina",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Argentina",
      "contact_name": "Juan Sasturain",
      "contact_email": "dncb@bn.gob.ar",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.bn.gov.ar/biblioteca/acerca",
      "validated": false
    },
    "fname": "biblioteca_nacional_mariano_moreno.json"
  },
  {
    "uid": "parallel_corpora_indian_languages",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Parallel Corpora Indian Languages",
      "description": "This a parallel corpora across 10 Indian Languages - Hindi, Telugu, Tamil, Malayalam, Gujarati, Urdu, Bengali, Oriya, Marathi, Punjabi, and English. This work relies on two sources \u2013 the Press Information Bureau (PIB) and Mann Ki Baat, the Indian Prime Minister\u2019s speeches to compile sentence aligned parallel corpora with shared content across 10 languages.",
      "homepage": "http://preon.iiit.ac.in/~jerin/bhasha/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Hindi",
        "Telugu",
        "Tamil",
        "Malayalam",
        "Gujarati",
        "Urdu",
        "Bengali",
        "Odia",
        "Marathi",
        "Punjabi",
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India",
        "Pakistan",
        "Bangladesh"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": " International Institute of Information Technology - Hyderabad",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "India",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "cvit-bhasha@googlegroups.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.iiit.ac.in/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "cvit-bhasha@googlegroups.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | official website"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".TAR.GZ"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Every line consists of a sentence.",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "n<10",
      "validated": false
    },
    "fname": "parallel_corpora_indian_languages.json"
  },
  {
    "uid": "xnli",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "XNLI",
      "description": "it is a Cross-lingual Natural Language Inference corpus that ",
      "homepage": "https://github.com/facebookresearch/XNLI",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "French",
        "Spanish",
        "Arabic",
        "Vietnamese",
        "Chinese",
        "ar-MSA",
        "German",
        "Greek languages",
        "Bulgarian",
        "Russian",
        "Arabic",
        "Turkish",
        "Thai",
        "Hindi",
        "Swahili (macrolanguage)",
        "Urdu"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "XNLI",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://dl.fbaipublicfiles.com/XNLI/XNLI-MT-1.0.zip ",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license",
          "public domain"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "Yes - audiovisual",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "xnli.json"
  },
  {
    "uid": "a_million_news_headlines_abc_australia",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "A Million News Headlines ABC Australia",
      "description": "This contains data of news headlines published over a period of eighteen years (from 2003-02-19 to . Sourced from the Australian news source ABC (Australian Broadcasting Corporation).",
      "homepage": "https://www.kaggle.com/therohk/million-headlines",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "Australian English",
      "language_locations": [
        "Oceania",
        "Australia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Rohit Kulkarni",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "India",
      "contact_name": "Rohit Kulkarni",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.kaggle.com/therohk/datasets",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.kaggle.com/therohk/million-headlines",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "none",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | news or magazine website"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": [
        "abc_australia"
      ]
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".CSV"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "a_million_news_headlines_abc_australia.json"
  },
  {
    "uid": "binhvq_news_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Binhvq News Corpus",
      "description": "",
      "homepage": "https://github.com/binhvq/news-corpus",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "V\u01b0\u01a1ng Qu\u1ed1c B\u00ecnh",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "V\u01b0\u01a1ng Qu\u1ed1c B\u00ecnh",
      "contact_email": "binh@haui.vn",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://github.com/binhvq",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://drive.google.com/open?id=1ypvEoGRNWrNLmW246RtBm9iMyKXm_2BP, https://drive.google.com/file/d/1ovLbp, https://drive.google.com/file/d/1GFbe-qs6HmCYs0JwJgivOy2Bvb06M8OI/view?usp=sharingvzSGrS4NDxZu8Ftdgc73uHzNQJf/view, https://drive.google.com/file/d/14TEsnSQ_121sbhlQm-Jzda2dqhPhByja/view?usp=sharing, https://drive.google.com/file/d/1T-f1cibUX5fM0F7kH8n7r5l7GhYH4nHn/view?usp=sharing, https://drive.google.com/file/d/1x8d7huDtbc_0Lsc6hAbl7EI-tKaJms5k/view?usp=sharing, https://drive.google.com/file/d/1BNkrAEcUvVO77UJmo82gFM_xySchKG4v/view?usp=sharing",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "apache-2.0: Apache License 2.0"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "dates (birth, death, etc.)",
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | news or magazine website",
        "web | social media"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT",
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".7Z"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "binhvq_news_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "australian_twittersphere",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Australian Twittersphere",
      "description": "The Australian Twittersphere is a longitudinal, curated collection of tweets from approximately 838,000 Twitter accounts identified as \u2018Australian\u2019. The Digital Observatory has maintained reliable, ongoing data collection since early 2018, with approximately 23 million tweets being collected per month. There is also an archive of approximately 2 billion tweets from 2006 to 2016. The Digital Observatory currently collects approximately 37 million tweets per month.",
      "homepage": "https://www.qut.edu.au/research/why-qut/infrastructure/digital-observatory",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "Australian English",
      "language_locations": [
        "Oceania",
        "Australia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Digital Observatory of the Queensland University of Technology",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Australia",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "digitalobservatory@qut.edu.au",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.qut.edu.au/research/why-qut/infrastructure/digital-observatory",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://www.qut.edu.au/research/why-qut/infrastructure/digital-observatory/services-and-equipment"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "The data should be able to be used to train models while respecting the rights and wishes of the data creators and custodians, as they were obtained in compliance with Twitter's terms of use.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "The data were obtained from Twitter and should have been anonimysed."
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the dataset curators have obtained consent from the source material owners",
      "primary_types": [
        "web | social media"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "n>1B",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "australian_twittersphere.json"
  },
  {
    "uid": "tokikom",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Tokikom Zero kilometroko komunikazioa",
      "description": "Network composed of 76 Basque sources, including media, blogs, etc",
      "homepage": "https://tokikom.eus",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "TOKIKOM SL ",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Tokikom Zero kilometroko komunikazioa",
      "contact_email": " info@tokikom.eus",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": " info@tokikom.eus"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "Some portions are publicly distributable (CC-BY), but others are private, although content owners may be contacted.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "news collections, blogs",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "tokikom.json"
  },
  {
    "uid": "catalan_general_crawling",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Catalan General Crawling",
      "description": "The Catalan General Crawling Corpus is a 435-million-token web corpus of Catalan built from the web. It has been obtained by crawling the 500 most popular .cat and .ad domains during July 2020. It consists of 434.817.705 tokens, 19.451.691 sentences and 1.016.114 documents. Documents are separated by single new lines. It is a subcorpus of the Catalan Textual Corpus.",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4636228",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "TeMU BSC-CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Catalan General Crawling",
      "contact_email": "ona.degibert@bsc.es",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.bsc.es/discover-bsc/organisation/scientific-structure/text-mining",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4636228",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "I'm not sure, it is crawled from the web so probably contains personal information."
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "url content",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "catalan_general_crawling.json"
  },
  {
    "uid": "global_voices_swahili",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Global Voices Swahili",
      "description": "Global Voices is an international community of writers, bloggers and digital activists that aim to translate and report on what is being said in citizen media worldwide. It is a non-profit project started at the Berkman Center for Internet and Society at Harvard Law School that grew out of an international bloggers' meeting held in December 2004. The organization was founded by Ethan Zuckerman and Rebecca MacKinnon. In 2008, it became an independent non-profit incorporated in Amsterdam, Netherlands. ",
      "homepage": "https://sw.globalvoices.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Swahili"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "global_voices",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://sw.globalvoices.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://globalvoices.org/about/global-voices-attribution-policy/",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "racial or ethnic origin"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "global_voices_swahili.json"
  },
  {
    "uid": "teca__textual_entailment_catalan_dataset",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "TECA: Textual Entailment Catalan dataset",
      "description": "\"Textual entailment (TE) in natural language processing is a directional relation between text fragments. The relation holds whenever the truth of one text fragment follows from another text. In the TE framework, the entailing and entailed texts are termed text (t) and hypothesis (h), respectively.\" From Wikpedia.\nTECa contains two Catalan TE sub-datasets, catalan_TE1 and vilaweb_TE, containing 14997 and 6166 annotated pairs of sentences.\nIn TECa datasets, each sentence has three hypotheses, annotated as follows:\n* \"0\": positive TE (Inference, text entails hypothesis)\n* \"1\": non-TE (Neutral, text does not entail nor contradict)\n* \"2\": negative TE (Contradiction, text contradicts hypothesis).\nSource sentences are extracted from the Catalan Textual Corpus (https://doi.org/10.5281/zenodo.4519349), and from Vilaweb newswire.",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4761458",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Barcelona Supercomputing Center - CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Carme Armentano-Oller",
      "contact_email": "carme.armentano@bsc.es",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://temu.bsc.es/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4761458",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "news articles",
        "other"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "json"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON",
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentences",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "teca__textual_entailment_catalan_dataset.json"
  },
  {
    "uid": "euskal_irratiak",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Basque language radio",
      "description": "Euskal Irratiak is an association of Basque language radio stations that have emerged from popular movements in the Northern Basque Country. It was created to share programs with each other and better address the issues that affect everyone.",
      "homepage": "https://euskalirratiak.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Irulegiko irratia",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "France",
      "contact_name": "Basque language radio",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://eu.wikipedia.org/wiki/Euskal_Irratiak",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://euskalirratiak.eus/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "euskal_irratiak.json"
  },
  {
    "uid": "museo_casa_de_la_memoria",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Museo Casa de la Memoria",
      "description": "The\nMuseum\n\nThe House of Memory Museum was created in 2006 \u2013 as a project inside the Victim Assistance Program of Medellin City Hall \u2013 aiming to contribute from the memory exercise to open and plural dialogues, critical and reflective, to understanding and overcoming the armed conflict and the different violence of Medellin, Antioquia and our country.\n\nWe are a space inside the heart of the city where the memories of the armed conflict that our country lives, have a physical and symbolic place, from which we pretend to act in the cultural transformation that longs for Colombia.\n\nWe are Living Memories, see to not repeat. This space is a house of dialogue and encounter to understand what happened and is happening in our society, to rediscover hope and to think about other possible futures.\n\nThe House of Memory Museum is a political, pedagogical and social project, inclusive and representative, which contributes to the transformation of the war logics towards more civilized practices, through construction and circulation processes of the armed conflict memories, the construction of cultural expressions and commemorations; pedagogies design for cultural and social transformation, advocacy strategies implementation and social mobilization, for human rights and non-repetition guarantees; and definition and implementation of knowledge management processes, oriented to the circulation and democratization of the same.",
      "homepage": "https://www.museocasadelamemoria.gov.co/en/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Jairo Herr\u00e1n Vargas",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "Jairo Herr\u00e1n Vargas",
      "contact_email": "contacto@museocasadelamemoria.gov.co",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.museocasadelamemoria.gov.co/en/elmuseo/acerca-de-nosotros/",
      "validated": false
    },
    "fname": "museo_casa_de_la_memoria.json"
  },
  {
    "uid": "linguistic_data_consortium_ldc",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": " Linguistic Data Consortium (LDC)",
      "description": "Consortium that has language data for over 100 languages: https://catalog.ldc.upenn.edu/search. They host datasets created by the BABEL program (https://www.iarpa.gov/index.php/research-programs/babel) such as the IARPA Babel Swahili Language Pack (https://catalog.ldc.upenn.edu/LDC2017S05)",
      "homepage": "https://www.ldc.upenn.edu/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Indic",
        "Indonesian",
        "Portuguese",
        "Arabic",
        "French",
        "Spanish",
        "Vietnamese",
        "Basque",
        "Catalan",
        "Chinese",
        "English",
        "Swahili",
        "Akan",
        "Bambara",
        "isiZulu",
        "Yoruba",
        "Igbo",
        "Hindi",
        "Telugu",
        "Tamil",
        "Urdu",
        "Assamese",
        "Kazakh",
        "Tagalog",
        "Amharic",
        "Arabic",
        "Gulf Arabic",
        "North Levantine Arabic",
        "South Levantine Arabic",
        "Mesopotamian Arabic",
        "Tunisian Arabic",
        "Assamese",
        "Bulgarian",
        "Bengali, Bangla",
        "Catalan, Valencian",
        "Cebuano",
        "Chinese (family)",
        "Hakka Chinese",
        "Literary Chinese",
        "Mandarin Chinese",
        "Min Nan Chinese",
        "Wu Chinese",
        "Yue Chinese, Cantonese",
        "Czech",
        "Danish",
        "Dutch, Flemish",
        "English",
        "Estonian",
        "French",
        "Georgian",
        "German",
        "Guarani",
        "Haitian, Haitian Creole",
        "Hausa",
        "Highland Puebla Nahuatl",
        "Hindi",
        "Hungarian",
        "Icelandic",
        "Igbo",
        "Italian",
        "Japanese",
        "Javanese",
        "Khmer, Central Khmer",
        "Korean",
        "Kumarbhag Paharia",
        "Northern Kurdish",
        "Lahnda",
        "Western Panjabi",
        "Lao",
        "Latin",
        "Lithuanian",
        "Lucumi",
        "Luo (Kenya and Tanzania), Dholuo",
        "Mahou, Mawukakan",
        "Mal Paharia",
        "Malay (macrolanguage)",
        "Indonesian",
        "Mandingo, Manding",
        "Middle English (1100-1500)",
        "Modern Greek (1453-)",
        "Halh Mongolian",
        "Ngomba",
        "No linguistic content, Not applicable",
        "Norwegian Bokm\u00e5l",
        "Norwegian Nynorsk",
        "Oromo",
        "Panjabi, Punjabi",
        "Dari, Afghan Persian",
        "Iranian Persian",
        "Polish",
        "Portuguese",
        "Pushto, Pashto",
        "Romanian, Moldavian, Moldovan",
        "Russian",
        "Sanskrit",
        "Sauria Paharia",
        "Scottish Gaelic, Gaelic",
        "Sea Island Creole English",
        "Serbo-Croatian",
        "Bosnian",
        "Croatian",
        "Serbian",
        "Slovak",
        "Slovenian",
        "Somali",
        "Spanish, Castilian",
        "Swahili (macrolanguage)",
        "Swedish",
        "Tamil",
        "Telugu",
        "Thai",
        "Tigrinya",
        "Tok Pisin",
        "Trinidadian Creole English",
        "Turkish",
        "Ukrainian",
        "Urdu",
        "Uzbek",
        "Vietnamese",
        "Yemba",
        "Yoruba",
        "Zacatl\u00e1n-Ahuacatl\u00e1n-Tepetzintla Nahuatl",
        "Zulu"
      ],
      "language_comments": "They list 109 languages at https://catalog.ldc.upenn.edu/search. ",
      "language_locations": [
        "World-Wide",
        "Americas",
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Intelligence Advanced Research Projects Activity (IARPA)",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "\"Membership Office\"",
      "contact_email": "ldc@ldc.upenn.edu",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.ldc.upenn.edu/",
      "validated": false
    },
    "fname": "linguistic_data_consortium_ldc.json"
  },
  {
    "uid": "acalan_african_academy_of_languages",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "ACALAN African Academy of Languages",
      "description": "    To encourage the formulation and establishment of vigorous and articulated language policies and the sharing of experiences in policy-making and implementation in the Member States of the African Union, as a means of using African languages in a wider range of domains without abandoning the use of colonial languages.\n     \n    To identify vehicular cross-border languages and establish commissions to develop and promote them, on the basis that African languages will serve to forge the linguistic and cultural unity of Africa to maximise resources and minimise costs\n",
      "homepage": "https://acalan-au.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Chi Chewa",
        "Setswana"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "ACALAN African Academy of Languages",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Ethiopia",
      "contact_name": "head office",
      "contact_email": "info@acalan.tv",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/African_Academy_of_Languages",
      "validated": false
    },
    "fname": "acalan_african_academy_of_languages.json"
  },
  {
    "uid": "51_hani_stories_in_both_hani_and_english",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "51 Hani Stories in both Hani and English",
      "description": "Parallel corpus. Published printed book collecting 51 folk tales, with English and Hani translations, with matching paragraphs marked by number. Almost perfect for machine translation research. The stories range in length, from 300 to about 3k words. They comprise about 100k words in total. ",
      "homepage": "https://whitelotusbooks.com/books/51-hani-stories",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "Hani"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Eastern Asia",
        "South-eastern Asia",
        "China",
        "Laos",
        "Myanmar",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "White Lotus Books",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Thailand",
      "contact_name": "Diethard Ande",
      "contact_email": "info@whitelotusbooks.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://whitelotusbooks.com/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "ande@loxinfo.co.th"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "I, Colin Leong (cleong1@udayton.ed), personally emailed the publisher, Diethard Ande. He had this to say: \n\"Dear Colin,\nYes, I have all the rights for the book\nI do not fully understand the commercial implications\nMy money is in the printed books and I have to pay royalties to the writer\nWhen I sell rights I share the proceeds 50 : 50 with the author. That can be translations into other languages or special print runs for specific markets etc\nIn most cases I do not have or approve of electronic versions as it would eat into my sale of hard copies\n\nDo I understand it correctly that you work on a program to translate English into Hani language? It means you or other people will use your program to translate other English texts into Hani language? I do not see any problem with that,\nBut if you want to use it to produce a Hani version of my book, in electronic or hard copy form than it is a commercial venture and I need a share of the loot\n\nRegards Diethard\n\"",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "fictional text",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "Published printed collection of 51 folk tales, each one translated into both English and Hani, aligned by paragraph with numbers. ",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "episode",
      "instance_count": "n<100",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "51_hani_stories_in_both_hani_and_english.json"
  },
  {
    "uid": "zientzia_kaiera",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "zientzia kaiera",
      "description": "Zientzia Kaiera is a digital medium published by the Chair of Scientific Culture at the University of the Basque Country.",
      "homepage": "https://zientziakaiera.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "Scientific domain",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Euscampus and the Chair of Scientific Culture at the University of the Basque Country (Uxune Martinez)",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "zientzia kaiera",
      "contact_email": "zientzaren.kaiera@gmail.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://zientziakaiera.eus/zientzia-kaieraren-aurkezpena/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "zientzaren.kaiera@gmail.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-3.0: Creative Commons Attribution Share Alike 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "blog",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".JPG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "zientzia_kaiera.json"
  },
  {
    "uid": "gaceta_del_congreso_colombia",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Gaceta del Congreso - Colombia",
      "description": "It is a file where the sessions of the Colombian Congress are summarized, this includes all the legislative acts approved by the organ",
      "homepage": "http://svrpubindc.imprenta.gov.co/senado/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Unidad de Gaceta del Congreso de Colombia",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "Gladys Alicia Morales Ru\u00edz",
      "contact_email": "gladys.morales@senado.gov.co",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.senado.gov.co/index.php/el-senado/area-legislativa/gaceta-del-congreso",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "http://svrpubindc.imprenta.gov.co/senado/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "laws",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        "other",
        "HTML"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "gaceta_del_congreso_colombia.json"
  },
  {
    "uid": "vietnamese_poetry_from_fsoft_ai_lab",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Vietnamese poetry from fsoft AI lab",
      "description": "171188 poems with different genres: luc-bat, 5-chu, 7-chu, 8-chu, 4-chu",
      "homepage": "https://github.com/fsoft-ailab/Poem-Generator#dataset",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "FPT software AI Lab",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "Pham ",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://ai.fpt-software.com/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/fsoft-ailab/Poem-Generator/raw/master/dataset/poems_dataset.zip",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "mit: MIT License"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "This datasets was mostly poem, which could rarely contains PII"
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "poem",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "vietnamese_poetry_from_fsoft_ai_lab.json"
  },
  {
    "uid": "india_news_headlines_dataset",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "India News Headlines Dataset",
      "description": "This news dataset is a persistent historical archive of noteable events in the Indian subcontinent from start-2001 to end-2020, recorded in real-time by the journalists of India. It contains approximately 3.4 million events published by Times of India. A majority of the data is focusing on Indian local news including national, city level and entertainment. The individual events can be explored in detail via the archives section on the agency website. ",
      "homepage": "https://www.kaggle.com/therohk/india-headlines-news-dataset",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "Indian English",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Rohit Kulkarni",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "India",
      "contact_name": "Rohit Kulkarni",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.kaggle.com/therohk",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.kaggle.com/therohk/india-headlines-news-dataset",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | news or magazine website"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": [
        "the_times_of_india"
      ]
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".CSV"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "india_news_headlines_dataset.json"
  },
  {
    "uid": "hitz_zentroa",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "HiTZ zentroa",
      "description": "HiTZ is a reference center on Language Technologies. Its aim is to promote research, training, technological transfer and innovation in Language-centric Artificial Intelligence. We are a multidisciplinary team: computer scientists, linguists and engineers. HiTZ involves the Ixa and Aholab research groups, both from the University of the Basque Country (UPV/EHU), who have been \u2014 since their creation in 1988 and 1998 respectively \u2014 the main tractors in the area of Language Technologies of the Basque Country.",
      "homepage": "https://www.hitz.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque",
        "French",
        "Spanish",
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": true
    },
    "custodian": {
      "name": "HiTZ zentroa",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "HiTZ zentroa",
      "contact_email": "hitz@ehu.eus",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.hitz.eus/en",
      "validated": true
    },
    "update_time": "10_08_2021__11_36_48",
    "fname": "hitz_zentroa-validated-10_08_2021__11_36_48.json"
  },
  {
    "uid": "mawdoo3",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "mawdoo3",
      "description": "A content provider for different topics ",
      "homepage": "https://mawdoo3.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Africa",
        "Libya",
        "Egypt",
        "Syria",
        "Jordan",
        "Saudi Arabia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "mawdoo3",
      "in_catalogue": "",
      "type": "Startup",
      "location": "Jordan",
      "contact_name": "mawdoo3",
      "contact_email": "https://mawdoo3.com/%D8%AE%D8%A7%D8%B5:%D8%A7%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D9%84",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://mawdoo3.com/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://mawdoo3.com/%D8%AE%D8%A7%D8%B5:%D8%A7%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D9%84"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "The resource contains the authors information such as photographs, author names, author's linkedin link."
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "wiki",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ""
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "mawdoo3.json"
  },
  {
    "uid": "berria",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "berria",
      "description": "Basque newspaper",
      "homepage": "https://www.berria.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "Standard Basque",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Euskal Editorea SM",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "berria",
      "contact_email": "webgunea@berria.eus ",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "webgunea@berria.eus "
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-2.0: Creative Commons Attribution Share Alike 2.0 Generic"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "berria.json"
  },
  {
    "uid": "clar\u00edn_argentina",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Clar\u00edn - Argentina",
      "description": "Is the largest newspaper in Argentina and the second most circulated in the Spanish-speaking world.",
      "homepage": "https://www.clarin.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean",
        "Argentina"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Grupo Clar\u00edn",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Argentina",
      "contact_name": "GRUPO CLAR\u00cdN S.A",
      "contact_email": "institucional@grupoclarin.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://es.wikipedia.org/wiki/Clar%C3%ADn_(peri%C3%B3dico)",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "institucional@grupoclarin.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Se permite \u00fanicamente un uso personal e intransferible de las claves de acceso a los Sitios. Todos los contenidos de los Sitios pertenecen a AGEA o, en su caso, a terceras personas y est\u00e1n protegidos por la legislaci\u00f3n sobre propiedad intelectual. Ning\u00fan contenido de los Sitios, cualquiera que sea su naturaleza, podr\u00e1 ser bajado, publicado, emitido, retransmitido directa o indirectamente en ning\u00fan medio o soporte para uso distinto del estrictamente personal. Por tanto, queda terminantemente prohibida su utilizaci\u00f3n con fines comerciales, su distribuci\u00f3n, as\u00ed como su modificaci\u00f3n, alteraci\u00f3n o descompilaci\u00f3n. Al acceder a los Sitios el Usuario acepta no vender, no publicar, no distribuir, no retransmitir ni facilitar ning\u00fan acceso a los contenidos de los Sitios a terceros. El Usuario acepta no utilizar los Sitios para ning\u00fan prop\u00f3sito ilegal.AGEA se reserva el derecho de restringir o cancelar el acceso a los Sitios si, a su criterio y consideraci\u00f3n, el Usuario utiliza los Sitios para infringir alguna ley, violar derechos de terceros o incumplir las presentes condiciones de contrataci\u00f3n. En caso de producirse descargas masivas de contenidos por parte de un Usuario, AGEA se reserva el derecho de cancelar el acceso a los Sitios de dicho Usuario, anular su suscripci\u00f3n, y/o adoptar las acciones legales que estime oportunas.Asimismo, AGEA no se responsabiliza por los nombres de Usuarios que afectan a personas ajenas, est\u00e1n protegidos por marcas registradas u otras leyes o que resultaren vulgares u ofensivos. Los Usuarios aceptan y reconocen que AGEA no controla, ni supervisa, ni asume responsabilidad alguna por la calidad, seguridad, caracter\u00edsticas y dem\u00e1s elementos de los productos y/o servicios promocionados u ofrecidos en los Sitios.Asimismo, aceptan y reconocen que AGEA no controla, ni supervisa, ni asume responsabilidad acerca de la veracidad y exactitud de la descripci\u00f3n efectuada por aquellos que promocionan u ofrecen sus productos o servicios (en adelante los \"Oferentes\"), ni acerca del cumplimiento de los requisitos legales para ofrecer y vender los productos o servicios, ni sobre la capacidad y legitimaci\u00f3n de los Oferentes para promocionar, ofrecer y/o vender sus bienes o servicios. El material publicitario es propiedad de los solicitantes del espacio. AGEA no es responsable del contenido y al respecto rigen las mismas exclusiones que para el material editorial.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".JPG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "clar\u00edn_argentina.json"
  },
  {
    "uid": "magazine_in_basque",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "magazine in Basque",
      "description": "It is a generalist magazine in Basque, the oldest active. It is a weekly on paper, and has a continuous online edition.\nIt is a generalist magazine in Basque, the oldest active. It is a weekly on paper, and has a continuous online edition.\n\n\n",
      "homepage": "https://www.argia.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "Spain",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Iametza Interaktiboa",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Argia_(magazine)",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.argia.eus/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Webgune honetako edukiek (kasu zehatzetan kontrakoa adierazi ezean) Creative Commons Aitortu \u2013 Partekatu berdin (CC-BY-SA) 4.0 lizentzia dute.\n\nLizentzia honek eskubide hauek ematen dizkio erabiltzaileari:\n\n    Partekatu: edukiak kopiatu eta birbanatu ditzakezu edozein medio eta formatutan\n\n    Egokitu: edukiak berrerabili eta lan eratorriak sor ditzakezu, baita helburu komertzialarekin ere.\n\nBeti ere baldintza hauek betetzen badira:\n\n    Aitortu \u2014 Aitortza egokia egin behar duzu, lizentziaren esteka eman behar duzu eta aldaketak egin diren adierazi behar duzu. Zentzuzko edozein modutan egin dezakezu hori, baina ez duzu aditzera eman behar lizentzia-emaileak zu edo zure erabilera onesten duenik.\n\n    PartekatuBerdin \u2014 Materiala nahasten, eraldatzen eta horretan oinarrituz sortzen baduzu, jatorrizkoaren lizentzia berarekin banatu beharko dituzu zure ekarpenak.\n\n    Ez dago murrizketa gehigarririk \u2014 Ezin duzu lege-baldintzarik edo neurri teknologikorik aplikatu, baldin eta lizentziak baimentzen duen zerbait legez murrizten badiete gainerakoei.\n\nWebguneko edukiak erabiltzean lizentziak ezartzen dituen baldintzak bete ezean, ekinbide legalak hartzeko eskubidea izango dugu.",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "magazine_in_basque.json"
  },
  {
    "uid": "global_voices",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Global Voices",
      "description": "Global Voices is an international, multilingual, primarily volunteer community of writers, translators, academics, and human rights activists. Together, we leverage the power of the internet to build understanding across borders. ",
      "homepage": "https://globalvoices.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Arabic",
        "English",
        "French",
        "Indic",
        "Indonesian",
        "Portuguese",
        "Spanish",
        "Chinese",
        "Igbo",
        "Yoruba",
        "Swahili",
        "Hindi",
        "Bengali",
        "Urdu",
        "Malagasy",
        "Russian",
        "Dutch, Flemish",
        "Danish",
        "Modern Greek (1453-)",
        "Filipino, Pilipino",
        "Amharic",
        "Pushto, Pashto"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": true
    },
    "custodian": {
      "name": "Global Voices",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Netherlands",
      "contact_name": "Global Voices contact form",
      "contact_email": "https://community.globalvoices.org/contact-us/",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Global_Voices",
      "validated": true
    },
    "update_time": "10_19_2021__15_34_54",
    "fname": "global_voices-validated-10_19_2021__15_34_54.json"
  },
  {
    "uid": "bengali_question_answering_dataset",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Bengali Question Answering Dataset",
      "description": "This dataset contains the data for the paper \"Deep learning-based question answering system in Bengali\". It is a translated version of SQuAD 2.0 dataset to the Bengali language. Preprocessing details can be found in the paper.\n\nLink : https://zenodo.org/record/4557874#.YDVGxegzZPZ\nPaper : https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/24751839.2020.1833136",
      "homepage": "https://www.kaggle.com/mayeesha/bengali-question-answering-dataset",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Bengali"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "Bangladesh"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Bangladesh",
      "contact_name": "Bengali Question Answering Dataset",
      "contact_email": "https://twitter.com/tahsin_mayeesha",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "ksaifullah172043@bscse.uiu.ac.bd",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.kaggle.com/mayeesha/bengali-question-answering-dataset",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "No - the dataset curators describe the primary sources but they are fully private",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ".JSON"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "bengali_question_answering_dataset.json"
  },
  {
    "uid": "indonesian_news_articles_2017",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Indonesian News Articles 2017",
      "description": "Indonesian news articles published at 2017 contains published date, content, title, and source.\n",
      "homepage": "kaggle.com/aashari/indonesian-news-articles-published-at-2017",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Andi Ashari",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "",
      "contact_name": "Andi Ashari",
      "contact_email": "mq.aashari@gmail.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.kaggle.com/aashari/indonesian-news-articles-published-at-2017",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.kaggle.com/aashari/indonesian-news-articles-published-at-2017",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "CC0: Public Domain",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "physical addresses",
          "email addresses",
          "website account name or handle",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "URLs"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "news articles"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": [
        "detik_com"
      ]
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".CSV"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "indonesian_news_articles_2017.json"
  },
  {
    "uid": "global_voices_spanish",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Global Voices Spanish",
      "description": "Global Voices pages in Spanish",
      "homepage": "https://es.globalvoices.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Europe"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "global_voices",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://es.globalvoices.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://globalvoices.org/about/global-voices-attribution-policy/",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "global_voices_spanish.json"
  },
  {
    "uid": "semantic_textual_similarity_in_catalan",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Semantic Textual Similarity in Catalan",
      "description": "STS corpus is a benchmark for evaluating Semantic Text Similarity in Catalan.\nIt consists of more than 3000 sentence pairs, annotated with the semantic similarity between them, using a scale from 0 (no similarity at all) to 5 (semantic equivalence). It is done manually by 4 different annotators following our guidelines based on previous work from the SemEval challenges (https://www.aclweb.org/anthology/S13-1004.pdf).\n\nThe source data are scraped sentences from the Catalan Textual Corpus (https://doi.org/10.5281/zenodo.4519349), used under CC-by-SA-4.0 licence (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/). The dataset is released under the same licence.\n\nThis dataset was developed by BSC TeMU as part of the AINA project, and to enrich the Catalan Language Understanding Benchmark (CLUB).\n\n",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4761434",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Barcelona Supercomputing Center - CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Carme Armentano",
      "contact_email": "carme.armentano@bsc.es",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://temu.bsc.es/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4761434",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "news articles",
        "web | content repository, archive, or collection",
        "web | official website",
        "web | blog",
        "web | news or magazine website",
        "web | forum",
        "web | wiki"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "tsv"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentences",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "semantic_textual_similarity_in_catalan.json"
  },
  {
    "uid": "zientzia_eus",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Zientzia.eus",
      "description": "Zientzia.eus is a website of the Elhuyar Foundation that provides up-to-date information on science and technology.",
      "homepage": "https://zientzia.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "scientific popularisation domain",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": " Elhuyar Fundazioa",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Spain",
      "contact_name": " Elhuyar Fundazioa",
      "contact_email": "datuensegurtasuna@elhuyar.eus",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://zientzia.eus/honi-buruz/lege-oharra",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "datuensegurtasuna@elhuyar.eus"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license",
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-3.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "zientzia_eus.json"
  },
  {
    "uid": "hal_archives_ouvertes",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "HAL archives ouvertes",
      "description": "HAL is an open archive where authors can deposit scholarly documents from all academic fields.\n\nFor the attention of the authors\n    The deposit of the full text should be made in agreement with the co-authors and in the respect for the policy of the publishers.\n    The deposit is subject of a control, HAL reserves the right to refuse items that do not meet the criteria of the archive.\n    Any deposit is definitive, no withdrawals will be made after the on-line posting of the publication.\n    Text files in pdf format or image files are sent to CINES for long-term archiving.\n\nFor the attention of the readers\n    In a context of electronic distribution, each author keeps their intellectual property rights.",
      "homepage": "https://hal.archives-ouvertes.fr/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "French",
        "Portuguese",
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "also has (much fewer) data in other BigScience languages",
      "language_locations": [
        "Europe"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "CNRS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "France",
      "contact_name": "HAL support",
      "contact_email": "hal.support@ccsd.cnrs.fr",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/HAL_(open_archive)",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "hal.support@ccsd.cnrs.fr"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Moissonnage : conditions d\u2019utilisation des donn\u00e9es\n\nLes m\u00e9tadonn\u00e9es de HAL peuvent \u00eatre consult\u00e9es de fa\u00e7on totale ou partielle par moissonnage dans le respect du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\nPas d\u2019utilisation commerciale des donn\u00e9es extraites.\nObligation de citer la source (exemple : hal.archives-ouvertes.fr/hal-00000001).",
        "license_properties": [
          "multiple licenses",
          "copyright - all rights reserved",
          "open license",
          "research use"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "scientific articles/journal",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "hal_archives_ouvertes.json"
  },
  {
    "uid": "viquiquad__an_extractive_qa_dataset_from_catalan_wikipedia",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "ViquiQuAD: an extractive QA dataset from Catalan Wikipedia",
      "description": "This dataset contains 3111 contexts extracted from a set of 597 high quality original (no translations) articles in the Catalan Wikipedia \"Viquip\u00e8dia\" (ca.wikipedia.org), and 1 to 5 questions with their answer for each fragment.\n\nViquipedia articles are used under CC-by-sa licence.\n\nThis dataset can be used to build extractive-QA and Language Models.\n\nFunded by the Generalitat de Catalunya, Departament de Pol\u00edtiques Digitals i Administraci\u00f3 P\u00fablica (AINA), MT4ALL and Plan de Impulso de las Tecnolog\u00edas del Lenguaje (Plan TL).",
      "homepage": "https://zenodo.org/record/4761412",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Catalan"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Barcelona Supercomputing Center - CNS",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Carme Armentano-Oller",
      "contact_email": "carme.armentano@bsc.es",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://temu.bsc.es/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4761412",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | wiki"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "json"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON",
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "viquiquad__an_extractive_qa_dataset_from_catalan_wikipedia.json"
  },
  {
    "uid": "tinh_t\u1ebf",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Tinh T\u1ebf",
      "description": "Tinh Te (stylized: Tinhte; Tinhte.vn) is an online forum established in 2006, considered one of the largest information technology forums in Vietnam. ",
      "homepage": "tinhte.vn",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Tr\u1ea7n M\u1ea1nh Hi\u1ec7p, \u0110inh H\u1eefu T\u00e0i",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://vi.wikipedia.org/wiki/Tinh_T%E1%BA%BF",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "website account name or handle"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "forum",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "tinh_t\u1ebf.json"
  },
  {
    "uid": "hindi_wikipedia_articles",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Hindi Wikipedia Articles",
      "description": "This data set consists of 172k Wikipedia Articles which have been cleaned.\n\nIt has a Train set of 137.8k articles and Validation set of 34.4k articles, which were used to train and benchmark Language Models for Hindi in the repository NLP for Hindi\n\nThere is a smaller version of this data set available at Hindi Wikipedia Articles - 55k\n\nThe data set was collected using this and this notebook.\n\nFeel free to use this data set creatively and for building better Language Models in Hindi.",
      "homepage": "https://www.kaggle.com/disisbig/hindi-wikipedia-articles-172k",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "Indic",
        "Hindi"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "Hindi Wikipedia Articles",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | blog"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": [
        "wikpiedia_in_chinese"
      ]
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".CSV"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".CSV"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "hindi_wikipedia_articles.json"
  },
  {
    "uid": "tsac",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "TSAC",
      "description": "Tunisian sentiment analysis corpus. The dataset contains 17K user comments manually annotated to positive and negative. The corpus is collected from Facebook comments on official pages of Tunisian radios and TV channels. The dataset is collected between Jan 2015 and June 2016. \n",
      "homepage": "https://github.com/fbougares/TSAC",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-TN"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern Africa",
        "Tunisia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/fbougares/TSAC",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": " Everyone is permitted to copy and distribute verbatim copies of this license document, but changing it is not allowed.",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "lgpl-3.0: GNU Lesser General Public License v3.0 only"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "n<10",
      "validated": false
    },
    "fname": "tsac.json"
  },
  {
    "uid": "biblioth\u00e8que_nationale_de_france",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
      "description": "The Biblioth\u00e8que nationale de France (French: [biblij\u0254t\u025bk n\u0251sj\u0254nal d\u0259 f\u0281\u0251\u0303s], \"National Library of France\"; BnF) is the national library of France, located in Paris. It is the national repository of all that is published in France and also holds extensive historical collections. The National Library of France is a public establishment under the supervision of the Ministry of Culture. Its mission is to constitute collections, especially the copies of works published in France that must, by law, be deposited there, conserve them, and make them available to the public. It produces a reference catalogue, cooperates with other national and international establishments, and participates in research programs. Gallica is the digital library for online users of the Biblioth\u00e8que nationale de France and its partners. It was established in October 1997. Today it has more than 6 million digitized materials of various types: books, magazines, newspapers, photographs, cartoons, drawings, prints, posters, maps, manuscripts, antique coins, scores, theater costumes and sets, audio and video materials. All library materials are freely available.",
      "homepage": "https://www.bnf.fr/fr",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "French",
        "English",
        "Chinese",
        "Portuguese",
        "Spanish",
        "Catalan",
        "Basque",
        "Arabic",
        "Vietnamese",
        "ar-CLS",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Europe",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Laurence Engel",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "France",
      "contact_name": "Emmanuelle Berm\u00e8s",
      "contact_email": "emmanuelle.bermes@bnf.fr",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.bnf.fr/en",
      "validated": false
    },
    "fname": "biblioth\u00e8que_nationale_de_france.json"
  },
  {
    "uid": "ksucca_king_saud_university_corpus_of_classical_arabic",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "KSUCCA King Saud University Corpus of Classical Arabic",
      "description": "King Saud University Corpus of Classical Arabic (KSUCCA) is a pioneering 50 million tokens annotated corpus of Classical Arabic texts from the period of pre-Islamic era until the fourth Hijri century (equivalent to the period from the seventh until early eleventh century CE), which is the period of pure classical Arabic. The main aim of this corpus is to be used for studying the distributional lexical semantics of The Quran words. However, it can be used for other research purposes, such as:\n\u2022 Arabic linguistics, which includes: lexical, morphological, syntactic, semantic and pragmatic research.\n\u2022 Arabic computational linguistics, which includes: lexical, morphological, syntactic, semantic and pragmatic research including their various applications.\n\u2022 Arabic language teaching for both Arabs and non Arabs.\n\u2022 Artificial intelligence.\n\u2022 Natural language processing.\n\u2022 Information retrieval.\n\u2022 Question answering.\n\u2022 Machine translation.",
      "homepage": "https://sourceforge.net/projects/ksucca-corpus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-CLS"
      ],
      "language_comments": "Historical Arabic texts from the seventh until early eleventh century CE",
      "language_locations": [
        "Middle East and North Africa"
      ],
      "validated": true
    },
    "custodian": {
      "name": "King Saud University",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Saudi Arabia",
      "contact_name": "Maha Alrabiah",
      "contact_email": "msrabiah@gmail.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.ksu.edu.sa/en/",
      "validated": true
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://sourceforge.net/projects/ksucca-corpus/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license",
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-2.0: Creative Commons Attribution Non Commercial 2.0 Generic"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "historical texts that are more than 100 years old"
      },
      "validated": true
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "from_primary_entries": [],
      "primary_types": [
        "books/book publisher"
      ],
      "primary_license": "Yes - the source material has an open license that allows re-use",
      "validated": true
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "database_format": [],
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": true
    },
    "update_time": "10_10_2021__18_34_26",
    "fname": "ksucca_king_saud_university_corpus_of_classical_arabic-validated-10_10_2021__18_34_26.json"
  },
  {
    "uid": "galileo_open_learning_materials",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Galileo Open Learning Materials",
      "description": "GALILEO Open Learning Materials brings together open educational resources throughout the University System of Georgia, including open textbooks and ancillary materials.\n\nThis repository is administrated by Affordable Learning Georgia, an initiative of GALILEO and the University System of Georgia which aims to reduce the cost of textbooks to students and contribute to their retention, progression, and graduation. For more about Affordable Learning Georgia, visit Affordable Learning Georgia's website.\n\nMost works hosted in GALILEO Open Learning Materials have a Creative Commons license, allowing the reuse, redistribution, remix, and revision of these materials. To learn more about Creative Commons licenses, please visit the Creative Commons Licenses Page.",
      "homepage": "https://oer.galileo.usg.edu/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern America",
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Affordable Learning Georgia",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "affordablelearninggeorgia@usg.edu",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.affordablelearninggeorgia.org/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://oer.galileo.usg.edu/material-textbook/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF",
        ".DOCX",
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "n<100",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "galileo_open_learning_materials.json"
  },
  {
    "uid": "hathitrust_digital_library",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "HathiTrust Digital Library",
      "description": "Founded in 2008, HathiTrust is a not-for-profit collaborative of academic and research libraries preserving 17+ million digitized items. HathiTrust offers reading access to the fullest extent allowable by U.S. copyright law, computational access to the entire corpus for scholarly research, and other emerging services based on the combined collection. HathiTrust members steward the collection \u2014 the largest set of digitized books managed by academic and research libraries \u2014 under the aims of scholarly, not corporate, interests.",
      "homepage": "https://www.hathitrust.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Arabic",
        "Basque",
        "Catalan",
        "Chinese",
        "English",
        "French",
        "Indic",
        "Indonesian",
        "Portuguese",
        "Spanish",
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "HathiTrust",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "HathiTrust",
      "contact_email": "htrc-help@hathitrust.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.hathitrust.org/htrc",
      "validated": false
    },
    "fname": "hathitrust_digital_library.json"
  },
  {
    "uid": "british_library_hertiage_made_digital_newspapers",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": " British Library Hertiage Made Digital Newspapers",
      "description": "This is a collection of copyright-cleared 19th Century newspapers held by the British Library. \n",
      "homepage": "https://bl.iro.bl.uk/collections/353c908d-b495-4413-b047-87236d2573e3?locale=en",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern Europe",
        "United Kingdom"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "British Library Board",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "United Kingdom",
      "contact_name": "Daniel van Strien",
      "contact_email": "davanstrien@gmail.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.bl.uk/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://bl.iro.bl.uk/collections/353c908d-b495-4413-b047-87236d2573e3?locale=en",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "No Copyright - Other Known Legal Restrictions\n\nUse of this Item is not restricted by copyright and/or related rights. In one or more jurisdictions, laws other than copyright are known to impose restrictions on the use of this Item. Please refer to the organization that has made the Item available for more information.\nNotices\n\n    Unless expressly stated otherwise, the organization that has made this Item available makes no warranties about the Item and cannot guarantee the accuracy of this Rights Statement. You are responsible for your own use.\n    You may find additional information about the copyright status of the Item on the website of the organization that has made the Item available.\n    You may need to obtain other permissions for your intended use. For example, other rights such as publicity, privacy or moral rights may limit how you may use the material.\n\nDISCLAIMER The purpose of this statement is to help the public understand how this Item may be used. When there is a (non-standard) License or contract that governs re-use of the associated Item, this statement only summarizes the effects of some of its terms. It is not a License, and should not be used to license your Work. To license your own Work, use a License offered at https://creativecommons.org/",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "physical addresses",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "trade-union membership",
          "religious or philosophical beliefs",
          "racial or ethnic origin",
          "health-related data",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "news articles",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "ALTO XML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".TIFF"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - image",
      "instance_type": "A year of publications for a newspaper title ",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "british_library_hertiage_made_digital_newspapers.json"
  },
  {
    "uid": "verdad_abierta",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Verdad Abierta",
      "description": "Medio periodistico independiente de noticias",
      "homepage": "https://verdadabierta.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "verdad abierta",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "Juan Diego Restrepo E.",
      "contact_email": "contacto@verdadabierta.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://verdadabierta.com/aviso-legal-y-politicas-de-privacidad/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "contacto@verdadabierta.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Todo el contenido de www.verdadabierta.com puede ser utilizado total o parcialmente siempre y cuando se cite como fuente a VerdadAbierta.com",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "full-face photographs and comparable images",
          "physical addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "html"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".JPG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "verdad_abierta.json"
  },
  {
    "uid": "bbc_hausa",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "BBC Hausa",
      "description": "BBC Hausa is the Hausa language service of BBC World Service meant primarily for the Hausa-speaking world in Nigeria, Ghana, Niger and the rest of Hausa speakers in West Africa. It is part of BBC foreign language output of 33 languages, of which five are African languages. The language service include radio station, Abuja bureau office and daily updated website which serves as a news portal and provides information as well as analyses in text, audio and video and provides online access to radio broadcasts. The radio service is broadcast from Broadcasting House in London and preliminary editing done at BBC bureau office in Abuja",
      "homepage": "https://www.bbc.com/hausa",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Hausa"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Africa",
        "Nigeria",
        "Ghana",
        "Niger"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "British Broadcasting Company BBC",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Nigeria",
      "contact_name": "BBC head office",
      "contact_email": "https://www.bbc.co.uk/send/u50853335",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://www.bbc.co.uk/send/u50853335"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Site Terms of Use\n\nThe BBC provides access to bbc.co.uk 'in the UK and in various parts of the world (users outside the UK can see advertisements on other sites operated by the BBC BBC Worldwide Limited (BBCW) based on the following criteria:\n\nUse of this site signifies that you agree to the terms of this Act as soon as you sign in to bbc.co.uk. If you do not agree to these terms, do not access or use bbc.co.uk.\n\nThe BBC may change these terms from time to time so you should check these terms regularly. Your continued use of bbc.co.uk constitutes your acceptance of these Terms of Use and Privacy Policy. If you do not agree with the changes - the changes have been made, then stop using the site. If there are any discrepancies between these terms and any terms contained in a bbc.co.uk website in your area, then the terms of your domain are in advance.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "physical addresses",
          "email addresses",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [
        "other",
        "online podcasts"
      ],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "bbc_hausa.json"
  },
  {
    "uid": "editora_trinta_nove_mozambique",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Editora Trinta Nove Mozambique",
      "description": "",
      "homepage": "https://www.africanbookscollective.com/publishers/editora-trinta-zero-nove",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo"
      ],
      "language_comments": "Emakhuwa",
      "language_locations": [
        "Africa",
        "Mozambique"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Mozambique",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.africanbookscollective.com/publishers/editora-trinta-zero-nove",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "editora_trinta_nove_mozambique.json"
  },
  {
    "uid": "care_opinion_uk",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Care Opinion UK",
      "description": "Collection of stories by health-care consumers in the UK.",
      "homepage": "https://www.careopinion.org.uk/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "British English",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "United Kingdom"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": " Care Opinion CIC",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United Kingdom",
      "contact_name": "Care Opinion UK",
      "contact_email": "team@careopinion.org.uk",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "team@careopinion.org.uk"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "care_opinion_uk.json"
  },
  {
    "uid": "biblioteca_universidad_de_los_andes",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Biblioteca Universidad de los Andes",
      "description": "The library of the University of the Andes was born within the framework of the foundation of the University in 1948. It began its work in parallel with it, as a complement to the university system.\n\nThe provision of services provided by the Library System is focused on maintaining user satisfaction, with dynamic services aimed at continuous improvement of processes and focused on all interested parties as the main axis and objective of its work.",
      "homepage": "https://biblioteca.uniandes.edu.co",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "Potentially has other languages of Colombia",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Latin America and the Caribbean",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Universidad de los Andes",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "Juan Pablo Siza Ram\u00edrez",
      "contact_email": "j.sizar@uniandes.edu.co",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://biblioteca.uniandes.edu.co",
      "validated": false
    },
    "fname": "biblioteca_universidad_de_los_andes.json"
  },
  {
    "uid": "theses_on_line",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Theses on Line",
      "description": "Created in 2001, TEL (Theses-on-Line) is dedicated to the self-archiving of theses and HDRs (accreditations to supervise research). Like HAL, it is multi-disciplinary and available to any user who has defended his/her thesis, irrespective of his/her university.  Theses are highly important documents which must be valued as essential vectors of scientific communication, an expression of research activities in universities and references for young doctors\u2019 careers.\nAuthors can deposit their work in HAL, or directly in TEL. The date and time of the deposit are displayed and the deposit has a unique identifier in the form of tel-00000000 and a persistent url.\nAll authors can use the specific function offered by HAL to create their CV, which will be automatically updated with their subsequent publications if they are also deposited in the archive.\nA research centre or institutional portal can also raise the profile of theses produced by creating a collection.",
      "homepage": "https://tel.archives-ouvertes.fr",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "French",
        "Spanish",
        "Portuguese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Western Europe",
        "Europe",
        "World-Wide",
        "France"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "le_centre_pour_la_communication_scientifique_directe",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "aude.allandrieu@ccsd.cnrs.fr"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "Yes, it can be used, many documents have creative commons licenses, but some don't",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "email addresses",
          "physical addresses",
          "website account name or handle",
          "URLs"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers",
          "IP addresses",
          "device identifiers and serial numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs",
          "trade-union membership",
          "genetic data",
          "health-related data",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "scientific articles/journal",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "theses_on_line.json"
  },
  {
    "uid": "ekantipur_com",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "ekantipur.com",
      "description": "Kantipur (Nepali: \u0915\u093e\u0928\u094d\u0924\u093f\u092a\u0941\u0930) is a Nepali language daily newspaper,",
      "homepage": "https://ekantipur.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Nepali (macrolanguage)"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "Nepal"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Kantipur Media Group",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Nepal",
      "contact_name": "ekantipur.com/",
      "contact_email": "csd@kmg.com.np",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kantipur_(daily)",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": " csd@kmg.com.np"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://ekantipur.com/termsofservice\n",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "physical addresses",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers",
          "health plan beneficiary numbers",
          "certificate/license numbers",
          "vehicle identifiers and serial numbers",
          "social security numbers",
          "account numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "health-related data",
          "racial or ethnic origin",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "ekantipur_com.json"
  },
  {
    "uid": "data_on_covid_19_news_coverage_in_vietnam",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Data on COVID-19 News Coverage in Vietnam",
      "description": "The dataset extracted from the AI-enabled news crawler contains the following information:\n\n    Date: The date of publication of the crawled news articles.\n    Title: The title of the crawled news articles.\n    Url: The Uniform Resource Locators (URLs), or the web addresses, of the crawled news articles.\n    Detail: The content of the crawled news articles",
      "homepage": "https://www.mdpi.com/2306-5729/6/7/70/htm",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "creative_commons",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://zenodo.org/record/4738602#.YWl9uRyRWUk",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "No",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "data_on_covid_19_news_coverage_in_vietnam.json"
  },
  {
    "uid": "african_journals_online",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "African Journals Online",
      "description": "African Journals OnLine (AJOL) is the world's largest and preeminent platform of African-published scholarly journals. AJOL is a Non-Profit Organisation that (since 1998) works to increase global & continental online access, awareness, quality & use of African-published, peer-reviewed research. Millions of monthly downloads by site users from nearly every country in the world are an indication of the need and widespread use of the AJOL initiative. More than half of the repeat users are from Africa.",
      "homepage": "https://www.ajol.info/index.php/ajol",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide",
        "Egypt",
        "Benin",
        "Botswana",
        "Burkina Faso",
        "Cameroon",
        "Congo",
        "Republic of the Congo",
        "Cote d'Ivoire",
        "Eritrea",
        "Eswatini",
        "Ethiopia",
        "Ghana",
        "Kenya",
        "Lesotho",
        "Libya",
        "Madagascar",
        "Malawi",
        "Mauritius",
        "Mozambique",
        "Niger",
        "Nigeria",
        "Rwanda",
        "Senegal",
        "Sierra Leone",
        "South Africa",
        "South Sudan",
        "Sudan",
        "Tanzania",
        "Togo",
        "Tunisia",
        "Uganda",
        "Zambia",
        "Zimbabwe"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "AJOL",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "South Africa",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "info@ajol.info",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.ajol.info/index.php/ajol/about-AJOL-African-Journals-Online",
      "validated": false
    },
    "fname": "african_journals_online.json"
  },
  {
    "uid": "el_tiempo_colombia",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "El Tiempo",
      "description": "El Tiempo (English: \"Time\" or \"The Times\") is a nationally distributed broadsheet daily newspaper in Colombia launched on January 30th, 1911. As of 2019, El Tiempo has the highest circulation in Colombia with an average daily weekday of 1,137,483 readers, rising to 1,921,571 readers for the Sunday edition.[1] After longtime rival El Espectador was reduced to a weekly publication following an internal financial crisis in 2001, El Tiempo enjoyed monopoly status in Colombian media as the only daily that circulated nationally, as most smaller dailies have limited distribution outside their own regions. However, El Espectador returned to the daily format on May 11, 2008.\n\n\nFirst Edition of El Tiempo using its now traditional logo, published on May 1st, 1917. The first edition of the newspaper was published 6 years before, in 1911.\nFrom 1913 to 2007, El Tiempo's main shareholders were members of the Santos Calder\u00f3n family. Several also participated in Colombian politics: Eduardo Santos Montejo was President of Colombia from 1938 to 1942. Francisco Santos Calder\u00f3n served as Vice-President (2002\u20132010). And Juan Manuel Santos as Defense Minister (2006\u20132009) during \u00c1lvaro Uribe's administration. The latter was elected president in 2010.[2]\n\nIn 2007, Spanish Grupo Planeta acquired 55% of the Casa Editorial El Tiempo media group, including the newspaper and its associated TV channel Citytv Bogot\u00e1.[3] In 2012, businessman Luis Carlos Sarmiento Angulo bought the shares of Planeta, the Santos family and other small shareholders, becoming the only owner of the newspaper.[4][5]",
      "homepage": "https://www.eltiempo.com",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Latin America and the Caribbean",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Casa Editorial El Tiempo S.A.",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "Andr\u00e9s Mompotes Lemos",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.eltiempo.com",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "T\u00c9RMINOS Y CONDICIONES\n\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n, los cuales se entienden conocidos y aceptados por los (las) usuarios(as) del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo:\n1. INFORMACI\u00d3N CONTENIDA EN EL PORTAL\n1.1 Propiedad del contenido del portal - Copyright\nEl Portal y su contenido son de propiedad de CEET. Est\u00e1 prohibida su reproducci\u00f3n total o parcial, su traducci\u00f3n, inclusi\u00f3n, transmisi\u00f3n, almacenamiento o acceso a trav\u00e9s de medios anal\u00f3gicos, digitales o de cualquier otro sistema o tecnolog\u00eda creada o por crearse, sin autorizaci\u00f3n previa y escrita de CEET.\n\nNo obstante, es posible descargar material del Portal para su uso personal y no comercial, siempre y cuando se haga expresa menci\u00f3n de la propiedad en cabeza de CEET.\n\nLos links a otras p\u00e1ginas o portales de Internet, distintas de aquellas de las cuales CEET es propietaria, son ofrecidos como un servicio a los lectores. CEET no estuvo involucrada en la producci\u00f3n y por lo tanto no es responsable por el contenido de dichas p\u00e1ginas de Internet.\n1.2. Contenido de los usuarios\nEl visitante y/o lector del Portal (en adelante, \u201cUsuario\u201d) es titular de los derechos de autor sobre el contenido que produzca y suba al Portal. El Usuario concede a CEET en forma permanente, una licencia de uso gratuita, no exclusiva, para la reproducci\u00f3n, adaptaci\u00f3n, compilaci\u00f3n, almacenamiento y distribuci\u00f3n de los contenidos por \u00e9l suministrados a trav\u00e9s del Portal o de cualquier otro medio. CEET reconocer\u00e1 al Usuario su autor\u00eda sobre los contenidos suministrados. CEET podr\u00e1 sublicenciar a sus filiales y/o subsidiarias los mismos contenidos. El Usuario garantiza que los contenidos suministrados son de su autor\u00eda, que no est\u00e1 violando derechos de autor de terceras personas y que mantendr\u00e1 indemne a CEET y a sus sublicenciatarios frente a cualquier reclamaci\u00f3n que se presente con ocasi\u00f3n de su uso.\n\nTeniendo en cuenta la posibilidad del Usuario de incluir en el Portal fotos y/o im\u00e1genes y/o textos y/u otro tipo de material de titularidad del Usuario o bien por \u00e9ste, pero de titularidad de un tercero, se deja expresamente establecido que al incluirlo en el Portal se considerar\u00e1 que el Usuario autoriza a CEET para que ese material aparezca y quede en el Portal sin derecho a contraprestaci\u00f3n alguna por parte de CEET. En el caso de incluirlo, el Usuario lo podr\u00e1 mantener en el Portal por el lapso que considere pertinente. En relaci\u00f3n con cualquier tipo de material y/o informaci\u00f3n remitida al Portal por los Usuarios, incluyendo fotos y/o im\u00e1genes y/o textos y/u otro tipo de material de propiedad de los Usuarios o de un tercero que los hubieren facultado, se considerar\u00e1 que el Usuario es titular de los derechos de autor sobre dicho contenido y que al haber sido incluidos en el Portal el Usuario otorga licencia gratuita, incondicional y no exclusiva de uso de tal contenido a favor de CEET, sin derecho a percibir contraprestaci\u00f3n, remuneraci\u00f3n, retribuci\u00f3n o reclamo posterior alguno, cualquiera sea su tipo o \u00edndole. CEET podr\u00e1 a su vez hacer cualquier tipo de uso de dicho material, en virtud de la licencia de uso as\u00ed concedida.\n\nEl Usuario reconoce que el ingreso o suministro de contenido de su propiedad o de terceros lo realiza de manera voluntaria y teniendo en cuenta las caracter\u00edsticas del Portal y las facultades de uso por parte de CEET. En todo caso, para el suministro de cualquier tipo de material y/o informaci\u00f3n el Usuario deber\u00e1 observar y aplicar, las Condiciones de Uso y Participaci\u00f3n dentro del Portal que se se\u00f1alan m\u00e1s adelante.\n1.3. Pol\u00edtica y aviso de privacidad\nEn el enlace http://www.eltiempo.com/politica-de-privacidad se encuentran la pol\u00edtica de privacidad de CEET, contentiva del aviso de privacidad y del manual interno de tratamiento de datos personales que se acepta previa y expresamente por los Usuarios del Portal, al momento del Registro, para los fines que all\u00ed se informan de manera previa, expresa e informada.\n2. T\u00c9RMINOS GENERALES\n2.1 Sobre el portal\nCualquier lector podr\u00e1 ingresar al Portal a trav\u00e9s del uso de un explorador o a trav\u00e9s de las aplicaciones de EL TIEMPO. Para poder revisar el contenido del Portal de manera ilimitada el Usuario deber\u00e1 registrarse en el Portal y adquirir la Suscripci\u00f3n Digital de su preferencia, autorizando previamente el tratamiento de sus datos personales. Quien no realice el pago de la Suscripci\u00f3n Digital conforme a los presentes T\u00e9rminos y Condiciones no podr\u00e1 acceder de manera ilimitada al contenido del Portal, solamente podr\u00e1 acceder a un determinado n\u00famero de t\u00edtulos y/o contenido seg\u00fan lo defina CEET.\n\nCEET se reserva el derecho a modificar el contenido, tipo y formato del Portal en cualquier momento atendiendo a condiciones del mercado, mejoras en su plataforma tecnol\u00f3gica, entre otras.\n2.2 Procedimiento de registro \n\n2.2.1 Generales\nPara acceder al Portal, el Usuario deber\u00e1 registrarse diligenciando la totalidad de la informaci\u00f3n solicitada al momento del registro. Una vez el Usuario finalice el registro, el sistema le enviar\u00e1 un correo electr\u00f3nico de activaci\u00f3n con instrucciones para finalizar este proceso. Una vez ocurra lo anterior, el Usuario podr\u00e1 pagar por el paquete de la Suscripci\u00f3n Digital de su preferencia puesto a disposici\u00f3n por CEET. Excepcionalmente el Usuario podr\u00e1 obtener acceso gratuito y sin registro para leer y consultar determinado n\u00famero de t\u00edtulos y/o contenidos seg\u00fan lo defina CEET. Por lo anterior, cada contenido period\u00edstico consultado por el Usuario desde cualquier dispositivo que utilice o est\u00e9 relacionado con su registro en el Portal, ser\u00e1 inscrito y contabilizado.\n\nTranscurridos 30 d\u00edas calendario, el Portal iniciar\u00e1 nuevamente el conteo de los contenidos period\u00edsticos a los que acceda el Usuario en el Portal bajo las anteriores condiciones.\n\nEl Portal le permitir\u00e1 visualizar en su computador o dispositivo el despliegue de la Suscripci\u00f3n Digital para que seleccione el paquete de su preferencia y proceda a realizar el pago. Al adquirir la Suscripci\u00f3n Digital el Usuario autoriza de forma expresa a CEET para hacer todos los cobros a que haya lugar a trav\u00e9s del medio de pago aceptado o usado, lo cual incluir\u00e1 el cobro de la tarifa, actualizaciones, reliquidaciones de precio y dem\u00e1s valores a cargo del Usuario.\n\nSi el pago no se pudiera realizar satisfactoriamente, debido a la fecha de caducidad del medio de pago, cambio de tarjetas y/o la falta de fondos, el Usuario seguir\u00e1 siendo responsable de los montos pendientes de pago y autoriza a CEET a continuar la facturaci\u00f3n a trav\u00e9s del mismo medio de pago o de uno diferente que se provea por el Usuario y/o por su entidad bancaria. Esto podr\u00eda resultar en un cambio en las fechas de facturaci\u00f3n. El Usuario autoriza en caso de cambio del n\u00famero de la tarjeta de cr\u00e9dito autorizada como medio de pago, CEET solicite el nuevo n\u00famero a la respectiva entidad financiera, para efectuar el cobro correspondiente.\n\n2.2.2 Registro\nToda Suscripci\u00f3n Digital que el Usuario desee adquirir, requiere de forma previa el registro de los datos del Usuario, lo anterior le permitir\u00e1 crear una cuenta que lo identificar\u00e1 en los diferentes dispositivos en los que acceda al Portal al momento de consultar los contenidos period\u00edsticos del Portal.\n\n2.2.3 Ingreso a la cuenta\nEn la parte superior del Portal o en el men\u00fa, el Usuario encontrar\u00e1 en el enlace \u201cIniciar Sesi\u00f3n\u201d. Al dar clic podr\u00e1 ver los espacios para ingresar su correo electr\u00f3nico y contrase\u00f1a. Recuerde que debe escribirlos correctamente. Una vez la validaci\u00f3n se lleve a cabo con \u00e9xito, podr\u00e1 llegar a su zona de usuario en donde el Usuario podr\u00e1 administrar su cuenta. En esta zona podr\u00e1 ver toda la informaci\u00f3n incluida en el Registro, como los datos personales y la posibilidad de editar los mismos. Los Usuarios tambi\u00e9n podr\u00e1n ingresar por medio de alguna(s) red(es) social(es), dando clic en la opci\u00f3n y permitiendo los accesos.\n\n\u00danicamente se podr\u00e1 acceder a la cuenta cuatro (4) veces de manera simult\u00e1nea y desde diferentes dispositivos. Si el Usuario tiene cuatro (4) sesiones abiertas y quiere abrir otra, el sistema le pedir\u00e1 que cierre una de las sesiones activas para continuar con el ingreso.\n\nEn caso de tener una cuenta en el Portal, pero no recordar su contrase\u00f1a, podr\u00e1 ir a la opci\u00f3n \u201cIniciar Sesi\u00f3n\u201d en la parte superior, dar clic en \u201c\u00bfOlvidaste tu contrase\u00f1a?\u201d, ingresar su correo electr\u00f3nico y recibir un mensaje con instrucciones para reestablecerla.\n\nPara cambiar su correo electr\u00f3nico, el Usuario deber\u00e1 entrar a \u201cMi Suscripci\u00f3n\u201d y en la pantalla ver\u00e1 la opci\u00f3n \u201cCambiar Correo Electr\u00f3nico\u201d. All\u00ed podr\u00e1 ingresar el nuevo correo electr\u00f3nico y recibir\u00e1 un mail de activaci\u00f3n al correo que acaba de ingresar.\n\n2.2.4 Versi\u00f3n m\u00f3vil\nDesde su dispositivo m\u00f3vil o tableta podr\u00e1 ingresar a la direcci\u00f3n web www.eltiempo.com o eltiempo.com, para la consulta de toda la informaci\u00f3n de EL TIEMPO en una versi\u00f3n completa y multimedia, pensada para la experiencia de los dispositivos. Adem\u00e1s, es de f\u00e1cil consulta. A este sistema se podr\u00e1 acceder a trav\u00e9s de red WIFI o a trav\u00e9s de cualquier red de internet disponible por los operadores de telefon\u00eda celular.\n\nConsultar la versi\u00f3n m\u00f3vil para tel\u00e9fonos inteligentes tendr\u00e1 un conteo mensual al igual que la versi\u00f3n disponible para navegador. Por lo anterior, si llega a determinado n\u00famero de art\u00edculos, deber\u00e1 llevar a cabo el registro en caso de que desee consultar m\u00e1s art\u00edculos period\u00edsticos. La consulta de la versi\u00f3n m\u00f3vil para tel\u00e9fonos inteligentes le son aplicables las mismas condiciones indicadas para Suscripciones Digitales.\n\n2.2.5 Aplicaci\u00f3n EL TIEMPO\nEl Usuario podr\u00e1 descargar la aplicaci\u00f3n de EL TIEMPO para acceder a los productos ofrecidos digitalmente por CEET. Para el efecto deber\u00e1 tener en cuenta los t\u00e9rminos y condiciones que cada tienda establece para la descarga de la aplicaci\u00f3n. La descarga de esta aplicaci\u00f3n es gratuita. El Usuario deber\u00e1 registrarse para acceder a los contenidos gratuitos, los cuales estar\u00e1n habilitados o para leer y consultar determinado n\u00famero de t\u00edtulos y/o contenidos seg\u00fan lo defina CEET.\n\nPara descargarla s\u00f3lo es necesario contar con un dispositivo m\u00f3vil que cuente con alguno de los siguientes sistemas operativos: iOS 10 o superior; Android 5 o superior.\n\nEn la versi\u00f3n para tel\u00e9fonos inteligentes podr\u00e1 ver la mayor\u00eda del contenido que ve generalmente en su computador, algunos despliegues quiz\u00e1 no estar\u00e1n disponibles por cuestiones t\u00e9cnicas.\n\nEn la aplicaci\u00f3n tendr\u00e1 la opci\u00f3n de hacer personalizaciones, por ejemplo, determinar las noticias que se ajusten a los intereses del Usuario, guardar art\u00edculos para su lectura en cualquier momento, seguir de forma preferente a un columnista, entre otras. Estas preferencias de Usuario podr\u00e1n ser editadas en cualquier momento y permitir\u00e1n una navegaci\u00f3n m\u00e1s acorde con sus gustos e intereses.\n2.3 Procedimiento de Activaci\u00f3n Suscriptores del peri\u00f3dico impreso\n2.3.1 Generalidades\nEn caso de que usted sea actualmente suscriptor de la versi\u00f3n impresa del peri\u00f3dico EL TIEMPO, recibir\u00e1 un correo electr\u00f3nico u otro tipo de comunicaci\u00f3n con la informaci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n Digital para que proceda en primer lugar a realizar el registro con su nombre, celular, correo electr\u00f3nico y contrase\u00f1a y posteriormente podr\u00e1 activarse dentro de su zona de usuario.\n\nDe otro lado quienes adquieran su Suscripci\u00f3n al peri\u00f3dico EL TIEMPO versi\u00f3n impresa, podr\u00e1n activarse con su n\u00famero de documento, junto con la primera entrega del peri\u00f3dico EL TIEMPO. La Suscripci\u00f3n Digital estar\u00e1 activa durante el mismo tiempo que dure activa la suscripci\u00f3n impresa. El registro en el Portal es necesario para activar la Suscripci\u00f3n Digital.\n\n2.3.2 Versi\u00f3n Impresa - Suscriptores El Tiempo Impreso\nLa versi\u00f3n impresa, que se puede consultar a trav\u00e9s de diferentes dispositivos, a excepci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n, es la r\u00e9plica del peri\u00f3dico impreso en un formato digital especial (PDF). Esta opci\u00f3n se encontrar\u00e1 en la zona de usuario y estar\u00e1 \u00fanicamente disponible para aquellos usuarios que sean suscriptores y que se hayan registrado y activado previamente.\n2.4 Usuario y contrase\u00f1a\nCada una de las cuentas registradas en el Portal, tendr\u00e1 tanto un \u201cnickname\u201d - Usuario- como su clave de ingreso. Cada cuenta podr\u00e1 ser usada \u00fanicamente por el Usuario registrado. Usted es el \u00fanico responsable por la confidencialidad y el uso que se le haga a su usuario y/o a su contrase\u00f1a.\n\nUsted se compromete a informar inmediatamente a CEET sobre cualquier actividad anormal, uso no autorizado de su usuario y/o contrase\u00f1a, correo electr\u00f3nico, o cualquier contenido de los productos de CEET. De igual forma para su registro, usted se compromete a proveer a CEET de informaci\u00f3n precisa y completa y a informar a CEET sobre cualquier cambio o variaci\u00f3n.\n\nCada registro y cada Suscripci\u00f3n deben ser \u00fanicamente usados por usted, por lo cual le solicitamos no compartir ni los detalles de ingreso ni su clave a otra persona. De igual forma usted se obliga a abstenerse de compartir o transferir su Suscripci\u00f3n a otra persona. CEET no permite que m\u00faltiples usuarios interconectados o similares accedan al producto digital a trav\u00e9s de solo una cuenta y contrase\u00f1a, por lo cual CEET se reserva el derecho de cancelar o suspender su acceso al Portal o a la aplicaci\u00f3n en caso sea comprobado o se sospeche que se est\u00e1 ejecutando un acceso de tal forma.\n2.5 Paquetes de Suscripci\u00f3n Digital\nCEET pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de los Usuarios, diferentes paquetes de Suscripci\u00f3n Digital que variar\u00e1n en producto, forma de pago, precio y/o beneficios. Por lo que el Usuario reconoce y acepta que ha seleccionado el paquete de su preferencia previa revisi\u00f3n de los productos y condiciones que lo componen. El valor de la Suscripci\u00f3n Digital podr\u00e1 variar seg\u00fan la plataforma a trav\u00e9s de la cual se adquiera el servicio, como ser\u00eda de forma directa en el Portal o a trav\u00e9s del call center que CEET disponga.\n\nTranscurrido un a\u00f1o calendario de haber adquirido el Usuario la Suscripci\u00f3n Digital, el Usuario entiende y acepta que CEET podr\u00e1 incrementar su valor en un porcentaje de hasta el 10% anual, suma que ser\u00e1 cobrada a trav\u00e9s del medio de pago que tenga activo el usuario, sin necesidad de previo aviso. En caso de que CEET decida modificar el valor de la Suscripci\u00f3n Digital en un porcentaje superior al incremento indicado anteriormente, le dar\u00e1 previo aviso al Usuario inform\u00e1ndole el nuevo valor con por lo menos 15 d\u00edas de antelaci\u00f3n a la fecha de aplicaci\u00f3n del ajuste, se\u00f1alando el mecanismo habilitado para manifestar su voluntad en relaci\u00f3n con la continuidad o terminaci\u00f3n del servicio, si fuere el caso.\n\nCEET se reserva el derecho de modificar en cualquier tiempo las tarifas oficiales de cada modalidad de Suscripci\u00f3n Digital de acuerdo con las condiciones del mercado o del producto.\n\nEl Usuario reconoce que dentro de los paquetes Digitales podr\u00e1 encontrar Suscripciones Promocionales que pueden incluir descuentos y/u obsequios y/o condiciones especiales, las cuales aplicar\u00e1n \u00fanicamente durante el tiempo se\u00f1alado en la promoci\u00f3n. Al adquirir una Suscripci\u00f3n Promocional, el Usuario acepta y reconoce que el precio y/o condiciones especiales fueron establecidas en atenci\u00f3n a los compromisos y/o condiciones especiales aceptadas por el Usuario, lo cual podr\u00e1 incluir, sin limitaci\u00f3n, el periodo de duraci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n, la forma de pago, la periodicidad y/o el medio de pago seleccionado. En tal sentido, el Usuario entiende y acepta que, en el evento de manifestar su intenci\u00f3n de cancelar la Suscripci\u00f3n antes del vencimiento del periodo de vigencia establecido para la Promoci\u00f3n o de cualquier otra forma modificar las condiciones de la Suscripci\u00f3n que impliquen variaci\u00f3n frente a las condiciones en las que fue ofrecida la Promoci\u00f3n, CEET podr\u00e1 exigir el pago del valor diferencial entre el valor de la Suscripci\u00f3n Promocional y el que habr\u00eda tenido que pagar el usuario por una Suscripci\u00f3n bajo la modalidad no promocional.\n\nEl Usuario acepta que, vencido el periodo de vigencia de la Suscripci\u00f3n Promocional, la misma pasar\u00e1 a ser una Suscripci\u00f3n No Promocional, con las tarifas y condiciones vigentes a ese momento para dicha modalidad, salvo que el Usuario manifieste a CEET su decisi\u00f3n de dar por terminada la Suscripci\u00f3n o de continuar con el servicio bajo una modalidad diferente, en cuyo caso aplicar\u00e1n los precios y tarifas vigentes en ese momento.\n\nUna vez el Usuario seleccione el paquete de Suscripci\u00f3n Digital de su preferencia en el Portal y finalice exitosamente el pago, se le permitir\u00e1 el acceso ilimitado a los contenidos period\u00edsticos digitales de propiedad de CEET.\n\nLa adquisici\u00f3n de los paquetes de Suscripci\u00f3n Digital no conlleva necesariamente la obtenci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n Impresa y tampoco la Tarjeta Club Vivamos El Tiempo ni de los beneficios que esta tarjeta brinda.\n\n2.5.1 Modalidad y Terminaci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n Digital\nLa Suscripci\u00f3n Digital podr\u00e1 adquirirse con un plan de pago peri\u00f3dico (anual, mensual u otro que defina CEET) seg\u00fan las modalidades que sean ofrecidas y est\u00e9n disponibles al momento de la venta, por lo que la vigencia de la Suscripci\u00f3n Digital es indefinida.\n\na. Pago Mensual. Al adquirir una Suscripci\u00f3n Digital con pago mensual autom\u00e1tico, el Usuario autoriza a CEET a cobrarle un valor mensual de suscripci\u00f3n a la tarifa vigente en ese momento y cualquier otro cargo en el que incurra en relaci\u00f3n con el uso que haga del servicio de suscripci\u00f3n, a trav\u00e9s de los medios de pago autorizados. El valor a cobrar permanecer\u00e1 igual durante todo el a\u00f1o calendario contado a partir de la fecha de inicio de su Suscripci\u00f3n Digital. El primer pago mensual de la Suscripci\u00f3n Digital se facturar\u00e1 al comienzo de la misma y cada mes a partir de entonces, salvo que y hasta que el usuario notifique su intenci\u00f3n de terminar la Suscripci\u00f3n Digital.\n\nb. Pago Anual, Dieciocho meses y/o Veinticuatro meses. Al adquirir una Suscripci\u00f3n Digital con pago anual, dieciocho meses y/o veinticuatro meses el usuario autoriza a CEET a cobrarle un valor (i)anual, (ii) dieciocho meses, y/o (iii) veinticuatro meses de suscripci\u00f3n a la tarifa vigente en ese momento y cualquier otro cargo en el que incurra en relaci\u00f3n con el uso que haga del servicio de suscripci\u00f3n, a trav\u00e9s de los medios de pago autorizados. El valor a cobrar permanecer\u00e1 igual durante todo el periodo a\u00f1o calendario (ya sea un a\u00f1o, dieciocho meses y/o veinticuatro meses) contado a partir de la fecha de inicio de su Suscripci\u00f3n Digital. El primer pago anual de la Suscripci\u00f3n Digital se facturar\u00e1 al comienzo de la misma y cada a\u00f1o periodo (ya sea un a\u00f1o, dieciocho meses y/o veinticuatro meses) a partir de entonces, hasta que el Usuario notifique su intenci\u00f3n de terminar la Suscripci\u00f3n Digital. El cobro del valor anual se realizar\u00e1 para pago en un solo contado, cada a\u00f1o periodo en el d\u00eda calendario correspondiente al d\u00eda de pago de su suscripci\u00f3n inicial. Si la Suscripci\u00f3n comienza un d\u00eda que no est\u00e1 incluido en un determinado mes, o el d\u00eda de cobro es un d\u00eda festivo, CEET podr\u00e1 facturar el valor anual correspondiente el d\u00eda h\u00e1bil anterior y/o siguiente.\n\nUna vez finalice el periodo de cada uno de los tipos de Suscripciones, el Usuario puede notificar su intenci\u00f3n de terminar la Suscripci\u00f3n, para lo cual deber\u00e1 comunicarse con CEET a efectos de acordar la fecha efectiva de terminaci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n y establecer si esta es procedente o no y/o si hubiere lugar a devoluci\u00f3n de dinero. La devoluci\u00f3n de dinero se har\u00e1 efectiva dentro de los sesenta (60) d\u00edas siguientes a la fecha en la que se da tr\u00e1mite a la cancelaci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n Digital, a trav\u00e9s del medio utilizado para el pago. En caso de haber pagado la Suscripci\u00f3n en efectivo, la devoluci\u00f3n ser\u00e1 realizada mediante transferencia bancaria a la cuenta bancaria que para el efecto determine el Cliente. Lo anterior, sin perjuicio del ejercicio del derecho de retracto con el que cuenta el Usuario conforme la normativa colombiana; recuerde que usted cuenta con 5 d\u00edas h\u00e1biles para ejercer el derecho de retracto.\n\nPara terminar la suscripci\u00f3n (dar de baja) tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com o v\u00eda chat dentro del portal, horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\n2.6 Renovaci\u00f3n paquetes de Suscripci\u00f3n Digital\nLa renovaci\u00f3n de las suscripciones a El Tiempo Digital operar\u00e1 de la siguiente manera: \n\n\u2022 Plan Digital Mensual: opera la renovaci\u00f3n autom\u00e1tica mensual para esta Suscripci\u00f3n. En caso de que el Cliente/Suscriptor no se encuentre interesado en renovar el Servicio, deber\u00e1 comunicarse con CEET a trav\u00e9s de las l\u00edneas de atenci\u00f3n donde exprese su deseo de suspender la renovaci\u00f3n autom\u00e1tica. El d\u00e9bito de los cobros se realizar\u00e1 mes a mes a trav\u00e9s del medio de pago seleccionado al momento de adquirir el servicio. \n\n\u2022 Plan Digital Anual: opera la renovaci\u00f3n autom\u00e1tica para esta Suscripci\u00f3n. El periodo de la Suscripci\u00f3n se renovar\u00e1 por el mismo periodo inicial, esto es, por un a\u00f1o y los cobros se realizar\u00e1 mes a mes a trav\u00e9s del medio de pago seleccionado al momento de adquirir el servicio. En caso de que el Cliente/Suscriptor no se encuentre interesado en renovar el Servicio, deber\u00e1 comunicarse con CEET a trav\u00e9s de las l\u00edneas de atenci\u00f3n donde exprese su deseo de suspender la renovaci\u00f3n autom\u00e1tica. El Cliente/Suscriptor entiende que al renovarse el a\u00f1o, el valor de la anualidad ser\u00e1 el precio full, conforme lo indicado al momento de la compra.\n\n\u2022 Planes seg\u00fan el tiempo de suscripci\u00f3n: el Cliente al haber adquirido la Suscripci\u00f3n por un tiempo espec\u00edfico (mensualidad, anualidad, etc.) deber\u00e1 comunicarse a trav\u00e9s de los diferentes canales de atenci\u00f3n de CEET manifestando su inter\u00e9s en renovar la Suscripci\u00f3n. Asimismo, autoriza a CEET a que le remita comunicaciones alertando y/u ofreciendo la renovaci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n. Quedar\u00e1 a voluntad del suscriptor decidir si renueva la suscripci\u00f3n por el mismo periodo inicialmente adquirido o si cambia la periodicidad.\n\n\u2022 Planes promocionales: para los planes promocionales temporales (especiales por la temporada) opera la renovaci\u00f3n autom\u00e1tica para esta Suscripci\u00f3n. En caso de que el Cliente/Suscriptor no se encuentre interesado en renovar el Servicio, deber\u00e1 comunicarse con CEET a trav\u00e9s de las l\u00edneas de atenci\u00f3n donde exprese su deseo de suspender la renovaci\u00f3n autom\u00e1tica. \n2.7 Terceros Ajenos a CEET\nSi usted adquiere el producto Digital a trav\u00e9s de un tercero no autorizado por CEET, \u00e9sta no ser\u00e1 responsable frente a ning\u00fan reclamo relativo a la compra o Suscripci\u00f3n al Portal a trav\u00e9s de un tercero no autorizado por \u00e9ste.\n2.8 Preguntas y Dudas\nUsted puede recibir ayuda personalizada a trav\u00e9s de los siguientes medios:\n\u2022 Dir\u00edjase a nuestra secci\u00f3n de preguntas frecuentes.\n\u2022 Comun\u00edquese con nuestro asesor del chat en l\u00ednea, horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\n\u2022 Ll\u00e1menos al 4266000 en Bogot\u00e1, o al 01 8000 110 990 gratuita nacional, horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\n3. CONDICIONES DE USO Y PARTICIPACION DENTRO DEL PORTAL\n3.1 Condiciones de uso\n3.1.1. Por el hecho de ingresar al Portal y para garantizar el buen y adecuado uso del mismo, el Usuario reconoce en cabeza de CEET, los siguientes derechos:\n\u2022 Modificar en cualquier tiempo y por cualquier raz\u00f3n, sin previo aviso, los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal.\n\u2022 Negar el registro o Suscripci\u00f3n a cualquier persona, en cualquier momento y por cualquier raz\u00f3n.\n\u2022 Incluir o no en el Portal, el material recibido de los Usuarios a su criterio. En el caso de incluirlo, podr\u00e1 mantener en el Portal dicho material por el lapso de tiempo que lo considere.\n\u2022 Remover contenidos, que a juicio de CEET sean ilegales, ofensivos, difamatorios o que de cualquier otra forma violen estos T\u00e9rminos y Condiciones. Asimismo, podr\u00e1n ser retirados los contenidos que violen derechos intelectuales, ya sean de CEET o de un tercero, a solicitud de \u00e9ste.\n\u2022 Utilizar la informaci\u00f3n personal y/o contenidos suministrados por los Usuarios de acuerdo con los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal.\n\n3.1.2. El Portal, contiene links (enlaces) que remiten a otras p\u00e1ginas de internet. Teniendo en cuenta que CEET no es responsable por el funcionamiento, contenido ni por la disponibilidad de dichos sitios, el Usuario deber\u00e1 dirigirse directamente al administrador de dichos sitios en caso de tener preguntas, peticiones, quejas o reclamos y usar dichos sitios de acuerdo con los t\u00e9rminos de uso respectivos.\n\n3.1.3. El registro al Portal podr\u00e1 darse por terminado por el Usuario en cualquier momento enviando un e-mail a: servicioalclienteweb@eltiempo.com\n\n3.1.4. El Usuario deber\u00e1 cumplir los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, as\u00ed como toda condici\u00f3n adicional que se establezca en el Portal.\n\n3.1.5. CEET no garantiza la disponibilidad y continuidad del funcionamiento del Portal. Cuando ello sea razonablemente posible, CEET advertir\u00e1 previamente las interrupciones en el funcionamiento del Portal. CEET tampoco garantiza la utilidad del Portal para la realizaci\u00f3n de ninguna actividad en particular, ni su infalibilidad y, en particular, aunque no de modo exclusivo, que los Usuarios puedan efectivamente utilizar el Portal, acceder a las distintas p\u00e1ginas web o secciones que forman el Portal.\n\n3.1.6. CEET excluye cualquier responsabilidad por los da\u00f1os y perjuicios de toda naturaleza que puedan deberse a la falta de disponibilidad o de continuidad del funcionamiento del Portal, a la defraudaci\u00f3n de la utilidad que los Usuarios hubieren podido atribuir al Portal y a los servicios, a la falibilidad del Portal, y en particular, aunque no de modo exclusivo, a las fallas en el acceso a las distintas p\u00e1ginas web o secciones del Portal.\n\n3.1.7. CEET no controla ni garantiza, y por lo tanto no se hace responsable por la presencia de virus ni de otros elementos en los contenidos del Portal que puedan producir alteraciones en el sistema inform\u00e1tico (software y hardware) del Usuario o en los documentos electr\u00f3nicos y ficheros almacenados en el sistema inform\u00e1tico del Usuario. Se entiende por c\u00f3digo malicioso el nombre que se le da a cualquier programa que ingresa a un computador sin el conocimiento y la autorizaci\u00f3n expl\u00edcita del responsable del mismo, dentro de los cuales se encuentran, los denominados VIRUS; TROYANOS; GUSANOS; PHISHING; PHARMING; ROOTKITS; BACKDOOR (PUERTAS TRASERAS), KEYLOGGERS (CAPTURADORES DE TECLADO), SCREEN LOGGERS, BOOTNETS, SNIFFERS (HUSMEADORES DE TR\u00c1FICO DE LA RED), entre otros.\n\nTeniendo en consideraci\u00f3n la anterior definici\u00f3n, los Usuarios se obligan incondicional e irrevocablemente a garantizar que la informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n (incluidas im\u00e1genes, fotograf\u00edas, animaci\u00f3n, v\u00eddeo, audio, m\u00fasica, texto y otros elementos que forman parte del portal) que entregue a CEET, se encuentran libres de C\u00f3digo Malicioso. Asimismo, se comprometen a tomar las medidas necesarias para efectuar el control del C\u00f3digo Malicioso.\n\n3.1.8. Es inter\u00e9s de CEET ser una fuente de informaci\u00f3n con contenido de actualidad y de inter\u00e9s para los Usuarios. No obstante, CEET no puede garantizar que dicho contenido est\u00e9 exento de errores o imprecisiones, en cuyo caso podr\u00e1n solicitarse las aclaraciones o correcciones que sean del caso. CEET tampoco puede garantizar que el contenido del Portal sea suficiente y/o \u00fatil para el Usuario.\n\n3.1.9. CEET no garantiza y por lo tanto no es responsable de la licitud, fiabilidad, exactitud, exhaustividad, actualidad y utilidad de las columnas de opini\u00f3n y/o las opiniones o contenidos de los Usuarios incluidos en el Portal.\n\n3.1.10. Estos T\u00e9rminos y Condiciones han sido dispuestos de conformidad con las leyes colombianas. Cualquier acci\u00f3n o reclamaci\u00f3n deber\u00e1 hacerse ante los Tribunales de Colombia.\n3.2 Reglas para la participaci\u00f3n del usuario\nPor el hecho de ingresar al Portal y para garantizar el buen y adecuado uso del mismo, el Usuario deber\u00e1 cumplir con lo siguiente:\n\n\u2022 Observar el C\u00f3digo de \u00c9tica, los T\u00e9rminos y Condiciones y cualquier otra condici\u00f3n establecida en este Portal.\n\u2022 Ser responsable por cualquier actividad que se lleve a cabo bajo su registro.\n\u2022 Ser responsable de la seguridad de su contrase\u00f1a.\n\u2022 No abusar, acosar, amenazar o intimidar a otros Usuarios del Portal, a trav\u00e9s de los chats, foros, blogs o cualquier otro espacio de participaci\u00f3n.\n\u2022 No usar el Portal como medio para desarrollar actividades ilegales o no autorizadas tanto en Colombia, como en cualquier otro pa\u00eds.\n\u2022 Ser el \u00fanico responsable por su conducta y por el contenido de textos, gr\u00e1ficos, fotos, videos o cualquier otro tipo de informaci\u00f3n de la cual haga uso o incluya en el Portal.\n\u2022 Utilizar el Portal \u00fanica y exclusivamente para uso personal. Cualquier uso para beneficio corporativo o colectivo est\u00e1 prohibido.\n\u2022 Abstenerse de enviar correo electr\u00f3nico no deseado (SPAM) a otros Usuarios de esta p\u00e1gina, as\u00ed como tambi\u00e9n le est\u00e1 prohibido transmitir virus o cualquier c\u00f3digo de naturaleza destructiva.\n\u2022 Canalizar sus quejas, reclamos y denuncias a trav\u00e9s de la secci\u00f3n de Contacto en el Portal.\n\u2022 Mientras en el Portal est\u00e9n prohibidas estas conductas, CEET no ser\u00e1 responsable por su cumplimiento y el Usuario lo mantendr\u00e1 indemne por todo concepto.\n3.3 Promociones, concursos y eventos\nLas promociones, concursos, sorteos y eventos que se implementen en el Portal estar\u00e1n sujetos a las reglas y condiciones que en cada oportunidad se establezca por parte de CEET, siendo necesario como requisito m\u00ednimo para acceder a tales oportunidades o beneficios comerciales, que el Usuario se encuentre debidamente registrado como Usuario del Portal. CEET no se responsabiliza por cualquier tipo de da\u00f1o -incluyendo moral, f\u00edsico, material, ni de cualquier otra \u00edndole- que pudiera invocarse como relacionado con la recepci\u00f3n por parte del Usuario registrado de cualquier tipo de obsequios y/o regalos remitidos por CEET. Asimismo, CEET no ser\u00e1 responsable por las consecuencias que pudieren causar el ingreso al Portal y/o la presencia en cualquier evento y/o reuni\u00f3n organizada por \u00e9ste. El Usuario reconoce que CEET no asume responsabilidad alguna que corresponda a un anunciante y/o el proveedor de los servicios que se ofrezcan en el Portal, siendo entendido que CEET no se responsabiliza por la calidad ni la entrega de los productos o prestaci\u00f3n de servicios que se publican en este sitio. Por tal motivo no ser\u00e1 responsable por cualquier problema, queja o reclamo de los Usuarios por cuestiones atinentes a dichos productos y/o servicios.\n\nCada promoci\u00f3n, concurso o evento que se promueva o realice a trav\u00e9s del Portal, estar\u00e1 sujeto a las reglas de Privacidad que para el mismo se indiquen, por lo que la participaci\u00f3n en los mismos deber\u00e1 atenerse a lo que en cada caso se se\u00f1ale, lo cual ser\u00e1 complementario a las pol\u00edticas de privacidad se\u00f1aladas anteriormente, siempre y que no sea excluyente.\n3.4 Foros, blogs, chats, comentarios, y otros espacios de participaci\u00f3n\nEl Usuario reconoce que su participaci\u00f3n en cualquier foro, chat, comentario, blog y/o cualquier otro espacio de participaci\u00f3n del Portal, ser\u00e1 bajo su exclusiva responsabilidad, por lo cual deber\u00e1 ser mayor de edad, y que de igual forma, las opiniones y/o acciones y/o comportamiento de otros Usuarios en tales espacios son responsabilidad exclusiva de quienes las emiten o realizan, por lo cual CEET no se hace responsable ni garantiza la calidad o idoneidad de tales conductas u opiniones, ni por las consecuencias que ellas pudieren acarrear a favor y/ o en contra de otros Usuarios o de terceros. Particularmente los Usuarios deber\u00e1n tener en cuenta las recomendaciones que se incluyan en el Portal encaminadas a propiciar una adecuada convivencia y participaci\u00f3n en tales espacios de participaci\u00f3n.\n\nEl dise\u00f1o, manejo, finalidad y caracter\u00edsticas de los diferentes espacios de participaci\u00f3n del Portal es discrecional de CEET, quien podr\u00e1 en cualquier momento modificarlos y/o eliminarlos, y/o determinar la cantidad de participantes admitidos en cada uno de ellos.\n\nPara un correcto manejo de los Foros, Blogs, Chats, Comentarios y otros espacios de participaci\u00f3n es necesario hacer un correcto seguimiento del C\u00f3digo de \u00c9tica manejado en Casa Editorial El Tiempo y que encontrar\u00e1n m\u00e1s abajo.\n3.5 Gu\u00eda de principios y recomendaciones para una sana participaci\u00f3n\nLa presente gu\u00eda debe ser le\u00edda en forma detenida y peri\u00f3dica por parte de los Usuarios interesados en participar en las actividades y servicios del Portal.\n\nLa participaci\u00f3n en los foros, chats, comentarios y otros espacios similares de participaci\u00f3n dentro del Portal (en adelante \"los Espacios\") implican la aceptaci\u00f3n y conocimiento por parte del Usuario de los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, as\u00ed como el compromiso irrevocable de cada Usuario de respetar dichos T\u00e9rminos y Condiciones, siendo entendido y aceptado que eximen a CEET y mantendr\u00e1n indemne a CEET de cualquier responsabilidad que se derive del incumplimiento a tal compromiso, lo cual incluye da\u00f1os y perjuicios causados a otros Usuarios y/o cualquier tercero afectado. Si un Usuario no est\u00e1 conforme o de acuerdo con los presentes T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, CEET le sugiere no participar en \u00e9l y/o en los Espacios.\n\nEl Usuario entiende que a trav\u00e9s del Portal se invita y promueve una activa y libre participaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n y expresi\u00f3n por parte de los Usuarios, hasta donde la Constituci\u00f3n y la Ley lo permiten. De igual forma el Usuario entiende y acepta que es de todo inter\u00e9s de CEET y de la comunidad en general, que el Portal sea un medio amigable, pac\u00edfico y sano de convivencia y participaci\u00f3n, por lo que, tanto CEET como la comunidad de Usuarios espera de cada Usuario el comportamiento y conducta que permita lograr tal prop\u00f3sito, a lo cual se compromete cada Usuario con el solo acceso al Portal. Cada Usuario acepta y faculta expresa e irrevocablemente a CEET para revisar los comentarios u opiniones vertidos en los Espacios y/o suprimir los que no se adecuen a las normas de convivencia plasmadas en los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal, as\u00ed como a interrumpir la comunicaci\u00f3n en caso que lo considere conveniente por tales motivos. De igual forma CEET se reserva el derecho de ejercer tal facultad cuando as\u00ed lo estime conveniente, a su discreci\u00f3n, sin que por tal raz\u00f3n sea factible imputar responsabilidad alguna a CEET por el no ejercicio de la facultad y/o por la existencia, ingreso, participaci\u00f3n de Usuarios no deseables y/o de comentarios u opiniones que no atienden estas recomendaciones.\n\nTeniendo en cuenta que los comentarios y opiniones vertidas en los foros, comentarios y Blogs no provendr\u00e1n de CEET sino de terceros absolutamente ajenos, CEET no se responsabiliza por el tenor de los mismos, as\u00ed como tampoco presta conformidad ni discrepa con ellos, siendo entendido que emanan exclusivamente de su autor, y quedan bajo su completa responsabilidad.\nCEET entiende que cada uno de los comentarios, mensajes, opiniones, informaci\u00f3n o similares que se viertan en los Espacios son de autor\u00eda exclusiva de quienes los ingresen.\n\nAsimismo, queda absolutamente prohibido ingresar comentarios, mensajes, opiniones, informaci\u00f3n, o similares, de contenido difamatorio, abusivo, contrario a la moral y las buenas costumbres, discriminatorio, ofensivo, obsceno, intimidatorio, calumnioso, injurioso, inapropiado, ilegal, violatorio de derechos de terceros de cualquier \u00edndole, incluidos los derechos de los menores de edad, que cause da\u00f1os y/o perjuicios, o impida o limite el derecho propio o ajeno a usar los Espacios y dem\u00e1s cap\u00edtulos del sitio, constituya un delito o apolog\u00eda a un delito y/o incite a la violencia y/o a la comisi\u00f3n de delitos. Tampoco est\u00e1 permitido publicitar productos y/o servicios de cualquier tipo dentro de \"los espacios\", ni utilizar o enviar virus, o desviarse de los temas propuestos en los foros.\n\nAhora bien, en el supuesto de que este tipo de comentarios, mensajes, opiniones, informaci\u00f3n, o similares, ingrese en los Espacios, los Usuarios, aceptan en forma expresa e incondicionada que CEET, sus empleados, proveedores, o anunciantes, NO ser\u00e1n responsables en modo alguno por las consecuencias de cualquier tipo y alcance que los mismos pudieran generar, frente a cualquier tercero, ya sea en virtud de su inclusi\u00f3n dentro de \u00e9stos o por cualquier causa relacionada directa o indirectamente con el uso de los mismos.\n\nAsimismo, CEET, sus empleados, proveedores o anunciantes, NO ser\u00e1n responsables de modo alguno en el supuesto que los comentarios, informaci\u00f3n, mensajes, opiniones, o similares, se vean afectados, eliminados, alterados, o modificados de alguna manera.\n\nLos Usuarios se abstendr\u00e1n de iniciar cualquier acci\u00f3n o reclamaci\u00f3n contra CEET relacionada con, o derivada de, la informaci\u00f3n, contenido, opini\u00f3n o comentario proveniente de otro Usuario y/o de un tercero ajeno a CEET, siendo aceptado por los Usuarios que tales acciones o reclamaciones solo podr\u00e1n ser iniciadas contra su directo responsable, para lo cual deber\u00e1n promover las acciones legales pertinentes, bajo los procedimientos legalmente establecidos para el efecto. CEET podr\u00e1 abstenerse de suministrar la informaci\u00f3n disponible sobre el presunto infractor cuando a su juicio tal informaci\u00f3n est\u00e9 protegida por la confidencialidad ofrecida a los Usuarios, en cuyo caso, el suministro estar\u00e1 condicionado a la solicitud de una autoridad competente.\n\nCEET, a su s\u00f3lo juicio, se reserva el derecho de excluir de los Espacios, a aquellos Usuarios que no se atengan a las presentes reglas o que no respeten los principios b\u00e1sicos de sana convivencia. As\u00ed como tambi\u00e9n de interrumpir y/o eliminar y/o excluir, total o parcialmente, en todos los casos, todo aquel mensaje, opini\u00f3n, informaci\u00f3n o similares que no se adecuen o resulten violatorios de las reglas y/o principios antes indicados.\n\nCEET asume que cada Usuario se obliga a cumplir y respetar las presentes reglas y que asume todo tipo de consecuencias que su indebido uso pudiere ocasionar. Ello tanto frente a CEET como frente a cualquier tercero.\n\nLos Usuarios deber\u00e1n denunciar cualquier violaci\u00f3n a los T\u00e9rminos y Condiciones del Portal por parte de otros Usuarios, de la que tenga conocimiento, para lo cual remitir\u00e1n un e - mail a participacion@eltiempo.com a fin de que CEET tome las medidas que est\u00e9n a su alcance respecto del Portal.\n\nCuando haga comentarios en el blog de otra persona, y siempre que sea posible, identif\u00edquense con un nombre real y un e-mail. Esto fomenta un discurso positivo y retroalimentaciones sanas.\n3.6 C\u00f3digo de \u00e9tica\n3.6.1 Generalidades\nAl hacer parte de los Blogueros del Portal o en cualquiera de los productos CASA EDITORIAL EL TIEMPO, los Usuarios deben respetar y ayudar a cumplir las normas de uso de la comunidad. Adem\u00e1s:\n\u2022 La cr\u00edtica es muy importante, pero se debe procurar que sea constructiva.\n\u2022 Es necesario ayudar a construir la comunidad filtrando los malos comentarios, visitando el trabajo de los dem\u00e1s y respondiendo a los mensajes que otros Usuarios dejan en su blog de manera coherente y respetuosa. El objetivo es construir un di\u00e1logo abierto sobre los temas que proponen en cada una de sus entradas.\n\u2022 Si ve algo en contra de las normas de uso aqu\u00ed contempladas o un mal manejo de los comentarios, blogs, reportajes, notas, etc. rep\u00f3rtelo a participacion@eltiempo.com.co y servicioalclienteweb@eltiempo.com\n\u2022 Recuerde mantener la frecuencia de sus publicaciones. Al menos una vez por semana.\n\u2022 Este es un espacio que ofrece CEET libremente, por lo que esperamos contar con el compromiso de cada uno de los participantes.\n\n3.6.2 Promueva el contacto con tus lectores\nEs importante darle la oportunidad a los dem\u00e1s lectores de interactuar con usted a trav\u00e9s de correos electr\u00f3nicos, comentarios, cajas de chat o alguna otra forma para as\u00ed fomentar un dialogo correcto y una continua interacci\u00f3n. Esto es bien visto por la comunidad. Esta posibilidad permite posicionar su espacio, generar discusi\u00f3n y atraer m\u00e1s seguidores.\n\n3.6.3 Cite sus fuentes y respete los derechos de autor\nCuando utilice informaci\u00f3n de terceros es necesario que le den los cr\u00e9ditos al autor. En el caso de la informaci\u00f3n proveniente de otros blogs o art\u00edculos en la web, es recomendable compartir los enlaces con los dem\u00e1s lectores. No utilice fotos que no son suyas sin el permiso del propietario. Es muy importante seguir las leyes de autor, sean de copyleft o copyright.\n\nPara mayor informaci\u00f3n sobre derechos de autor consulte: http://www.derechodeautor.gov.co/\n\n3.6.4 Respete las gu\u00edas de uso de los enlaces directos\nLos enlaces directos pueden ser incluidos por un bloguero o reportero gr\u00e1fico desde su usuario. Usualmente se pueden enlazar im\u00e1genes y sitios web sin permiso de su autor, pero cada persona debe tener sus reglas con respecto a los enlaces directos que incluye. Si no est\u00e1 seguro, recuerde que la mayor\u00eda de sitios o blogs no dejan hacer esto sin previo aviso.\n\n3.6.5 Verifique la veracidad de su informaci\u00f3n\nSiempre verifique sus fuentes. Si no est\u00e1 seguro de la validez de la informaci\u00f3n y aun as\u00ed quiere publicarla, comparta sus dudas con los lectores en vez de presentarlo como un hecho, siempre ser\u00e1 preferible ser transparente con la audiencia. Recuerde que ser\u00e1 el \u00fanico responsable de lo que escriba y la ley penaliza la injuria y la calumnia.\n\n3.6.6 Tenga cuidado con los temas relacionados con la salud\nEvite sugerir tratamientos y prescripciones m\u00e9dicas y en caso de hacerlo recuerde advertir a los lectores que siempre deben contar con la supervisi\u00f3n de un especialista.\n\n3.6.7 Nunca deje comentarios de spam\nSe considera spam a todos los comentarios que no aportan algo relevante a la discusi\u00f3n, as\u00ed que no solo aquellos que ofrecen productos lo son. Si hace comentarios como \"visita mi blog\" estar\u00e1 creando spam y perder\u00e1 credibilidad en sus contenidos.\n\n3.6.8 Corrija errores y aclare cuando sea necesario\nCuando cometa errores ac\u00e9ptelos y publique los cambios y/o actualizaciones a los que haya lugar. Si tiene alg\u00fan conflicto de intereses o est\u00e1 apoyando un proyecto personal, siempre es mejor decirlo de frente. Los lectores merecen saber la verdad y sentir que ser\u00e1n responsables con lo que publiquen.\n4. ESCUELA DE PERIODISMO MULTIMEDIA EL TIEMPO\n4.1 Acerca de la Escuela Multimedia de periodismo de EL TIEMPO\n4.1.1 Objetivo general u naturaleza de la Escuela:\nInstaurar un semillero de nuevos talentos y un espacio de formaci\u00f3n continuada que haga sostenible la excelencia y que provea para el pa\u00eds, periodistas de alta calidad. La Escuela es una iniciativa de CASA EDITORIAL EL TIEMPO que est\u00e1 dirigida a los mejores estudiantes de universidades en el pa\u00eds, que quieran hacer la pr\u00e1ctica profesional en la Escuela y est\u00e9n interesados en hacer una carrera period\u00edstica.\n\nEsta iniciativa no es un programa de educaci\u00f3n formal, superior o de formaci\u00f3n para el trabajo y el desarrollo humano. La Escuela est\u00e1 dirigida \u00fanicamente a estudiantes que, previa postulaci\u00f3n de su Universidad y un proceso interno de selecci\u00f3n que realiza CASA EDITORIAL EL TIEMPO, pueden optar para hacer su pr\u00e1ctica profesional o pasant\u00eda remunerada, de seis (6) meses, en la Empresa.\n\nAl finalizar el semestre de pr\u00e1ctica o pasant\u00eda, los participantes recibir\u00e1n un certificado de asistencia y participaci\u00f3n.\n\n4.1.2 Filosof\u00eda y principios:\nInculcar en los participantes de la Escuela, un modelo de aprendizaje period\u00edstico, din\u00e1mico, flexible y adaptativo para proveer a las redacciones de CASA EDITORIAL EL TIEMPO del mejor\n\ntalento posible con el fin de enfrentar los retos de la organizaci\u00f3n en t\u00e9rminos de contenido. Proveer formaci\u00f3n de calidad y excelencia period\u00edstica para que la Escuela se convierta en referente de formaci\u00f3n en el pa\u00eds y en la regi\u00f3n. Generar un modelo de innovaci\u00f3n period\u00edstica con el fin de aportar nuevas maneras de producir contenido que se adapten con \u00e9xito a las necesidades de la organizaci\u00f3n.\n\n4.1.3 Ubicaci\u00f3n:\nLa Escuela est\u00e1 ubicada en el edificio de la redacci\u00f3n de EL TIEMPO, Avenida Calle 26 # 68B \u2013 70 Bogot\u00e1 D.C.\n4.2 Requisitos, selecci\u00f3n y admisi\u00f3n de los estudiantes elegidos\n4.2.1 Acerca de los participantes\nLos alumnos que deben ser postulados deben cumplir con los siguientes criterios:\n\n* La Escuela est\u00e1 dirigida a estudiantes de \u00faltimos semestres de Instituciones de Educaci\u00f3n Superior, que tengan y cumplan los requisitos para hacer la pr\u00e1ctica profesional en la Escuela.\n* Los participantes ingresar\u00e1n a la Escuela dentro del convenio de pr\u00e1cticas profesionales que las universidades firmen con CASA EDITORIAL EL TIEMPO.\n\n4.2.2 Los requisitos para los aspirantes que sean estudiantes de comunicaci\u00f3n social y periodismo\n* Un promedio acumulado en la carrera de m\u00ednimo 3,9.\n* Que cumpla todos los requisitos exigidos por el centro educativo para ingresar al periodo de pr\u00e1cticas. Entre estos, que hayan terminado todas las materias, se encuentre en su semestre de pr\u00e1ctica, debido a que se pide dedicaci\u00f3n de tiempo completo.\n* Debe estar vinculado a medios de comunicaci\u00f3n internos o externos de la Universidad (blogs, p\u00e1ginas web, programas de radio, etc), por lo que tendr\u00e1 que presentar al menos tres (3) piezas publicadas en el \u00faltimo a\u00f1o.\n* Debe tener r\u00e9cord intachable, sin antecedentes disciplinarios.\n* El estudiante deber\u00e1 presentar un escrito de m\u00e1ximo 1.500 caracteres con espacios, en el que explique por qu\u00e9 quiere ingresar a la Escuela.\n\n4.2.3 Los requisitos para aspirantes que sean estudiantes de una carrera distinta a la de Comunicaci\u00f3n social y periodismo\n* Un promedio acumulado en la carrera de m\u00ednimo 3,9\n* Se valorar\u00e1 que los participantes hayan escogido como \u00e9nfasis asignaturas de periodismo para los casos en los que las universidades tengan dicha opci\u00f3n.\n* Que cumplan todos los requisitos exigidos por el centro educativo para ingresar al periodo de pr\u00e1cticas profesionales. Entre estos, que haya terminado todas las materias, se encuentre en su semestre de pr\u00e1ctica, debido a que se pide que dedicaci\u00f3n de tiempo completo.\n* Debe estar vinculado o haber participado en medios de comunicaci\u00f3n internos o externos de la Universidad (blogs, p\u00e1ginas web, programas de radio, etc), por lo que tendr\u00e1 que presentar al menos una pieza period\u00edstica publicada en el \u00faltimo a\u00f1o.\n* Debe tener r\u00e9cord intachable, sin antecedentes disciplinarios.\n* El estudiante deber\u00e1 presentar un escrito de m\u00e1ximo 1.500 caracteres con espacios, en el que explique por qu\u00e9 quiere ingresar a la Escuela.\n\nLos requisitos para ambos casos (periodistas y no periodistas) podr\u00e1n cambiar con el fin de adaptarse a los nuevos requerimientos que tenga la Escuela.\n\n4.2.4 Acerca de la selecci\u00f3n y admisi\u00f3n de los participantes de la Escuela\n\u2022 La postulaci\u00f3n de los aspirantes la har\u00e1 cada universidad que ha sido invitada a participar, siempre y cuando el participante cumpla con los requisitos anteriormente comentados.\n\u2022 En la selecci\u00f3n se evaluar\u00e1n los siguientes criterios:\n\no Habilidades y criterio period\u00edstico.\no Manejo de herramientas y lenguajes Digitales.\no Manejo de uno o m\u00e1s idiomas.\no Habilidades para la improvisaci\u00f3n.\no Ortograf\u00eda, gram\u00e1tica y redacci\u00f3n.\no Actitud y disposici\u00f3n para participar en la Escuela.\n\n\u2022 La metodolog\u00eda del proceso de selecci\u00f3n de los participantes se puede modificar dependiendo de las necesidades y requerimientos de la Escuela.\n\u2022 Los aspirantes ser\u00e1n considerados admitidos despu\u00e9s de que hayan cumplido a cabalidad todos los procesos que exige la Escuela y hayan firmado voluntariamente los contratos de vinculaci\u00f3n en pr\u00e1cticas profesionales.\n\u2022 Al finalizar la contrataci\u00f3n del estudiante, la Escuela tiene el deber de proporcionar la informaci\u00f3n a las universidades sobre el rendimiento de su o sus estudiantes durante el semestre acad\u00e9mico para sus asuntos internos.\n\nPara ser aspirante y hacer parte de la Escuela, no es necesario pagar suma alguna a terceros, las Universidades o a CASA EDITORIAL EL TIEMPO. El procedimiento para ingresar es el indicado anteriormente y no requiere el pago de ning\u00fan valor.\n\nLos interesados pueden comunicarse con la Escuela escribiendo al siguiente correo electr\u00f3nico: escuelaperiodismo@eltiempo.com o ingresando a http://www.eltiempo.com/escuela-de-periodismo/contacto/\n4.3 Informaci\u00f3n contenida en el Portal\n4.3.1 Propiedad del contenido del Portal\nEste Portal y su contenido son de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. Est\u00e1 prohibida su reproducci\u00f3n total o parcial, su traducci\u00f3n, inclusi\u00f3n, transmisi\u00f3n, almacenamiento o acceso a trav\u00e9s de medios anal\u00f3gicos, digitales o de cualquier otro sistema o tecnolog\u00eda creada o por crearse, sin autorizaci\u00f3n previa y escrita de CASA EDITORIAL EL TIEMPO.\n\nNo obstante, es posible descargar material del Portal para uso personal y no comercial, siempre y cuando se haga expresa menci\u00f3n de la propiedad en cabeza de CASA EDITORIAL EL TIEMPO..\n\n4.3.2 Pol\u00edtica y aviso de privacidad\nEn el enlace http://www.eltiempo.com/politica-privacidad se encuentran la pol\u00edtica de privacidad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO, contentiva del aviso de privacidad y del manual interno de tratamiento de datos personales.\n4.4 Informaci\u00f3n de contacto\nLos interesados pueden comunicarse con la Escuela escribiendo al siguiente correo electr\u00f3nico: escuelaperiodismo@eltiempo.com o ingresando a http://www.eltiempo.com/escuela-de-periodismo/contacto/\n5. T\u00c9RMINOS Y CONDICIONES SUSCRIPCI\u00d3N IMPRESA. CONSULTAR\n6. T\u00c9RMINOS Y CONDICIONES OFERTAS SUSCRIPCI\u00d3N DIGITAL\n6.1 Oferta Plan Digital Mensual del Portal www.eltiempo.com\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran en https://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo.\n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento. Usted deber\u00e1 leer el contenido peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes.\n\nEsta Oferta consiste en que el primer mes de suscripci\u00f3n usted pagar\u00e1 un valor de NOVECIENTOS PESOS M/CTE ($900). A partir del 2 mes, se pagar\u00e1 la tarifa plena mensual que es de DIESEIS MIL NOVECIENTOS PESOS M/CTE ($16.900).\n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nA partir del 21 de octubre de 2020 y hasta el 31 de diciembre de 2021\nSe podr\u00e1 terminar a potestad de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones:\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales nuevas.\n\u2022 No se permite m\u00e1s de una compra por suscriptor.\n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena.\n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Se entiende y acepta que, al suscribirse mediante Plan Digital Mensual, que el plan se renovar\u00e1 autom\u00e1ticamente y descontar\u00e1 de la tarjeta que ha autorizado, con anterioridad al vencimiento de la suscripci\u00f3n.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n (dar de baja) tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com\no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 o y en Bogot\u00e1 D.C. 426 6000 horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\n6.2 Oferta Plan Digital Anual del Portal www.eltiempo.com\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran enhttps://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo.\n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes.\n\nEsta Oferta consiste en un descuento del 35% en la tarifa de la suscripci\u00f3n anual, por tal motivo el usuario pagar\u00e1 la suma de CIENTO DIECINUEVE MIL NOVECIENTOS M/CTE ($ 119.900) por un a\u00f1o de suscripci\u00f3n digital anual.\n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 21 de octubre de 2020 y hasta  el 31 de diciembre de 2021\nSe podr\u00e1 terminar a potestad de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales.\n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena.\n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n (dar de baja) tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com\no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\n6.3 Oferta Plan Digital Promo 18 meses del Portal www.eltiempo.com\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran enhttps://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo.\n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes.\n\nEsta Oferta consiste en un descuento del 44,8% en la tarifa de la suscripci\u00f3n por 18 meses, por tal motivo el usuario pagar\u00e1 la suma de CIENTO SESENTA Y SIETE MIL NOVECIENTOS M/CTE ($ 167.900) por 18 meses de suscripci\u00f3n digital.\n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 12 de enero de 2021 y hasta el 31 de diciembre de 2021\nSe podr\u00e1 terminar a potestad de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales.\n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena.\n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n (dar de baja) tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com\no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\n6.4 Oferta Plan Digital Promo 24 meses del Portal www.eltiempo.com\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran enhttps://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo.\n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes.\n\nEsta Oferta consiste en un descuento del 50,7% en la tarifa de la suscripci\u00f3n por 24 meses, por tal motivo el usuario pagar\u00e1 la suma de CIENTO NOVENTA Y NUEVE MIL NOVECIENTOS M/CTE ($ 199.900) por 24 meses de suscripci\u00f3n digital.\n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 12 de enero de 2021 y hasta el 31 de diciembre de 2021\nSe podr\u00e1 terminar a potestad de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales.\n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena.\n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n (dar de baja) tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com\no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\n6.5 Oferta Plan Digital San Valentin mensual del Portal www.eltiempo.com\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran enhttps://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo. \n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes. \n\nEsta Oferta consiste en un descuento del 50% en la tarifa de los primeros 3 meses pag\u00e1ndolos anticipadamente por un valor de VEINTICINCO MIL TRESCIENTOS CINCUENTA ($25.350) M/CTE luego, en el mes 4 el valor mensual a pagar ser\u00e1 de DIECIS\u00c9IS MIL NOVECIENTOS M/CTE ( $16.900)\n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 12 de febrero de 2021 y hasta el 5 de marzo de 2021\nSe podr\u00e1 terminar a potestad de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales. \n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena. \n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n (dar de baja) tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com \no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m.\n6.6 Oferta Plan Digital San Valentin pague 12 lleve 16 del Portal www.eltiempo.com\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran enhttps://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo. \n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes. \n\nEsta Oferta consiste en paga 12 meses con precio promoci\u00f3n de $119.900 CIENTO DIECINUEVE MIL NOVECIENTEOS y lleva 16 meses, es decir, lleva 4 meses gratis adicionales.\n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 10 de febrero de 2021 y hasta el 5 de marzo de 2021\nSe podr\u00e1 terminar a potestad de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales. \n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena. \n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n (dar de baja) tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com \no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m. \n6.7 Oferta Plan Digital Aniversario\nEsta Oferta consiste en tres opciones constituidas de la siguiente manera:\n\nOferta suscripci\u00f3n Precio de referencia %Dto. Valor final \n12 meses 184.900 45,97% 99.900 \n18 meses 299.900 53,35% 139.900 \n24 meses 399.900 58,265% 166.900 \n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 15 al 31 de marzo del 2021 y/o se podr\u00e1 extender o terminar a discreci\u00f3n de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales. \n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena. \n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com \no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m. \n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes. \n6.7. Oferta Planes Digitales Aniversario\nEsta Oferta consiste en tres opciones constituidas de la siguiente manera:\n\nOferta suscripci\u00f3n Precio de referencia %Dto. Valor final \n12 meses     184.900      45,97%       99.900 \n18 meses     299.900      53,35%      139.900 \n24 meses    399.900      58,26%      166.900 \n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 15 al 31 de marzo del 2021 y/o se podr\u00e1 extender o terminar a discreci\u00f3n de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales. \n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena. \n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com \no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m. \n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes. \n6.8. Oferta Planes Digitales de Aniversario Diferenciales\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran enhttps://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo. \n\nEsta Oferta consiste en cuatro opciones constituidas de la siguiente manera:\n\nFactura Precio de referencia %Dto. Valor final \n1 MES $ 16.900 94,675% $ 900 x 3 meses\n12 MESES $ 184.900 69,767% $ 55.900 \n18 MESES $ 299.900 69,023% $ 92.900 \n24 MESES $ 399.900 69,517% $ 121.900 \n\n\nMedios de pago aplicables a la promoci\u00f3n:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nPromoci\u00f3n vigente del 1\u00ba de abril de 2021 y hasta el 30 de abril del 2021.\nEsta oferta se extender\u00e1 hasta el 31 de mayo de 2021.\nCEET podr\u00e1 extender o terminar la promoci\u00f3n cuando as\u00ed lo estime pertinente conforme ser\u00e1 comunicado a trav\u00e9s de los presentes t\u00e9rminos y condiciones. \n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales. \n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena. \n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com \no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m. \n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes. \n6.9. Planes Digitales CyberLunes\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran en https://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo. \n\nEsta Oferta consiste en dos opciones constituidas de la siguiente manera:\n\nPlan Digital Mensual CyberLunes\n6 eros MESES por $5.400, a partir de 7mo MES $16.900 cada mes. \n12 MESES por $ 184.900 con un descuento de 80,043% 12 MESES por $ 36.900 \n*La suscripci\u00f3n digital est\u00e1 disponible las 24 horas del d\u00eda, los 7 d\u00edas de la semana.\n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 18 al 30 de Junio del 2021 y/o se podr\u00e1 extender o terminar a discreci\u00f3n de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 La oferta mensual por los primeros seis meses ($5.400) deber\u00e1 ser pagada de manera anticipada con tarjeta de cr\u00e9dito. Los $5.400 son equivalentes a $900 por cada uno de los seis primeros meses.\n\u2022 No aplica cl\u00e1usula de permanencia para esta promoci\u00f3n.\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales. \n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 volver a ser beneficiario de la oferta y deber\u00e1 cancelar tarifa plena. \n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com \no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m. \n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes.\n\n\nOferta Plan Digital Anual + Rappi Prime Anual, sin costo adicional\nEl portal www.eltiempo.com (en adelante, el \"Portal\") es de propiedad de CASA EDITORIAL EL TIEMPO S.A. (en adelante, \"CEET\"). El acceso, participaci\u00f3n y uso del Portal est\u00e1 regido por los t\u00e9rminos y condiciones que se incluyen a continuaci\u00f3n m\u00e1s los que se encuentran en https://www.eltiempo.com/terminos-condiciones, los cuales se entienden conocidos y aceptados por el visitante y/o lector del Portal (en adelante, el \"Usuario\") al acceder y usar el mismo. \n\nEsta Oferta consiste en el siguiente costo:\nPlan Digital Anual (12 Meses) a $184.900 + Rappi Prime sin costo adicional\n\nPor la compra de la suscripci\u00f3n a Plan Digital Anual, el usuario recibir\u00e1 un c\u00f3digo de redenci\u00f3n a Rappi Prime Anual, sin costo adicional como se indica a continuaci\u00f3n.\n\nPromoci\u00f3n v\u00e1lida para las zonas de cobertura de la Plataforma Rappi en la Rep\u00fablica de Colombia, a partir del 1 al 31 de julio del 2021, 1.000 unidades disponibles. El c\u00f3digo de activaci\u00f3n de Rappi Prime, podr\u00e1 redimirse hasta 2 meses despu\u00e9s de recibido, y se entregar\u00e1 al correo inscrito y confirmado por parte del usuario, 72 horas h\u00e1biles despu\u00e9s de registrada la compra, este c\u00f3digo ser\u00e1 enviado a trav\u00e9s de correo electr\u00f3nico, que deber\u00e1 ser registrado/confirmado al momento de la compra. Env\u00edos gratis ilimitados aplican por compras superiores a $15.000 pagando con tarjeta de cr\u00e9dito registrada en la aplicaci\u00f3n, para pedidos por un valor inferior, se cobrar\u00e1 el valor del servicio de domicilio al usuario en cada orden.\n\nMedio de pago:\n\u2022 Tarjeta cr\u00e9dito\n\u2022 PSE\n\nVigencia de la campa\u00f1a:\nDesde el 1 al 31 de julio del 2021 o hasta agotar existencias (1.000 accesos a Rappi Prime disponibles) y/o se podr\u00e1 extender o terminar a discreci\u00f3n de CEET, cuando as\u00ed lo estime pertinente.\n\nCondiciones y restricciones\n\u2022 Esta oferta aplica solo para suscripciones digitales. \n\u2022 Solo se permite adquirir la presente oferta una sola vez. En ese orden de ideas, si usted decide cancelar su suscripci\u00f3n, y con posterioridad desea volver a adquirirla no podr\u00e1 ser beneficiario de la presente y deber\u00e1 cancelar tarifa plena. \n\u2022 Solo aplica para suscripciones que se realicen a trav\u00e9s de www.eltiempo.com/suscripcion-digital y call center.\n\u2022 Para cancelar la suscripci\u00f3n tenga en cuenta lo siguiente:\n\no Si el suscriptor se encuentra ubicado fuera de Colombia deber\u00e1 cancelarla v\u00eda chat dentro del portal o a trav\u00e9s del correo: servicioalclienteweb@eltiempo.com \no Si el suscriptor se encuentra ubicado en Colombia, deber\u00e1 comunicarse a la l\u00ednea gratuita de atenci\u00f3n nacional 018000 110 990 y Bogot\u00e1 D.C. 426 6000; horarios de atenci\u00f3n de lunes a viernes de 6:00 a.m. 6:00 p.m. S\u00e1bados, Domingos y festivos 6:00 a.m. a 2:00 p.m. \n\nCEET, puede modificar estos T\u00e9rminos y Condiciones en cualquier momento, lo cual le ser\u00e1 informado. Usted deber\u00e1 leer lo contenido en este instrumento legal peri\u00f3dicamente para revisar las normativas aqu\u00ed establecidas y los cambios efectuados, debido a que las mismas le son vinculantes. ",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "website account name or handle",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "full-face photographs and comparable images",
          "URLs",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs",
          "political opinions",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation",
          "trade-union membership"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "Newspaper",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML",
        ".HTM"
      ],
      "audiovisual_format": [
        ".MP3",
        ".OGG"
      ],
      "image_format": [
        ".PNG",
        ".JPG",
        ".JPEG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "el_tiempo_colombia.json"
  },
  {
    "uid": "african_minds_publisher",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "African Minds publisher",
      "description": "African Minds is an open access, not-for-profit, publisher of scholarly books. African Minds publishes predominantly in the social sciences and its authors are typically African academics or those with a close affinity with the continent. African Minds offers innovative approaches to those frustrated by a lack of support from traditional publishers. At African Minds the emphasis is less on the commercial viability of publications than on fostering access, openness and debate in the pursuit of growing and deepening the African knowledge base.",
      "homepage": "https://www.africanminds.co.za/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "a handful of books in French and Portuguese too",
      "language_locations": [
        "Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "African Minds",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "South Africa",
      "contact_name": "general information",
      "contact_email": "info@africanminds.co.za",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/African_Minds",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.africanminds.co.za/books/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-4.0: Creative Commons Attribution 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "african_minds_publisher.json"
  },
  {
    "uid": "indic_nlp_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Indic NLP Corpus",
      "description": "The IndicNLP corpus is a largescale, general-domain corpus containing 2.7 billion words for 10 Indian languages from two language families. s (IndoAryan branch and Dravidian). Each language has at least 100 million words (except Oriya).",
      "homepage": "https://github.com/AI4Bharat/indicnlp_corpus#publicly-available-classification-datasets",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Punjabi",
        "Hindi",
        "Bengali",
        "Odia",
        "Gujarati",
        "Marathi",
        "Kannada",
        "Telugu",
        "Malayalam",
        "Tamil"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "AI4Bharat",
      "in_catalogue": "",
      "type": "AI4Bharat is a voluntary community founded by faculty members at the Computer Science and Engineering department at Indian Institute of Technology, Madras.",
      "location": "India",
      "contact_name": "Indic NLP Corpus",
      "contact_email": "ankunchu@microsoft.com;  gokulnc@ai4bharat.org; gsatishkumaryadav@gmail.com; avikbhattacharyya.2k@gmail.com; divk@cse.iitm.ac.in; miteshk@cse.iitm.ac.in; pratyush@cse.iitm.ac.in",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://ai4bharat.org/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/AI4Bharat/indicnlp_corpus#publicly-available-classification-datasets",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers",
          "fax numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the source material has an open license that allows re-use",
      "primary_types": [
        "web | news or magazine website",
        "web | wiki",
        "news articles",
        "web | content repository, archive, or collection"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".GZ"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Each line of the dataset consists of a single sentence.",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "indic_nlp_corpus.json"
  },
  {
    "uid": "wikimedia_foundation",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Wikimedia Foundation",
      "description": "The nonprofit Wikimedia Foundation provides the essential infrastructure for free knowledge. It hosts Wikipedia, the free online encyclopedia, created, edited, and verified by volunteers around the world, as well as many other vital community projects. ",
      "homepage": "https://wikimediafoundation.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Arabic",
        "Basque",
        "Catalan",
        "Chinese",
        "English",
        "French",
        "Indic",
        "Indonesian",
        "Portuguese",
        "Spanish",
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Wikimedia Foundation",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Wikimedia Foundation",
      "contact_email": "business@wikimedia.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wikimedia_Foundation",
      "validated": false
    },
    "fname": "wikimedia_foundation.json"
  },
  {
    "uid": "bhaskar",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "bhaskar",
      "description": "Hindi news production",
      "homepage": "https://www.bhaskar.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Hindi"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Bhaskar",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "India",
      "contact_name": "bhaskar",
      "contact_email": " dbcorpqueries@dbcorp.in",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": " dbcorpqueries@dbcorp.in"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT",
        ".PAGES"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".JPG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - image",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "bhaskar.json"
  },
  {
    "uid": "vietai___style_augmented_translation",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "VietAI - Style Augmented Translation",
      "description": "The Our data contains roughly 3.3 million pairs of texts. After augmentation, the data is of size 26.7 million pairs of texts. A more detail breakdown of our data is shown in the table below. This is parallel text for English-Vietnamese that can be used for Machine Translation training.",
      "homepage": "https://github.com/vietai/sat",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese",
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Trieu",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "thrieu",
      "contact_email": "https://github.com/thtrieu",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "The content seems to be scrapes based on fictional content, and formal text (e.g. TED talks) but not personal information. It is hard to say though if this is entirely accurate."
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | other",
        "web | content repository, archive, or collection",
        "web | news or magazine website",
        "web | social media",
        "movies and documentaries"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "vietai___style_augmented_translation.json"
  },
  {
    "uid": "africanlp_zenodo",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "africanlp zenodo",
      "description": "This is a project that aims to curate African Natural Language Processing projects and data that is uploaded on Zenodo. Please fill free to tag this community when uploading. ",
      "homepage": "https://zenodo.org/communities/africanlp/?page=1&size=20",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Vukosi Marivate",
      "in_catalogue": "",
      "type": "online community",
      "location": "South Africa",
      "contact_name": "Vukosi Marivate",
      "contact_email": "vima@vima.co.za",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://dsfsi.github.io/",
      "validated": false
    },
    "fname": "africanlp_zenodo.json"
  },
  {
    "uid": "VNTQcorpus_big",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Vietnam Thu Quan Corpus (Big)",
      "description": "",
      "homepage": "http://viet.jnlp.org/download-du-lieu-tu-vung-corpus",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "General, Formal, Semi-formal",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Luu Tuan Anh",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "Luu Tuan Anh",
      "contact_email": "vietnamese@jnlp.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "http://viet.jnlp.org/home/luu-tuan-anh",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.jnlp.org/cgi-priv/download.cgi?id=SNOW/VNTQcorpus-big.txt",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "It is open-source",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "news articles",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "VNTQcorpus_big.json"
  },
  {
    "uid": "african_union_website",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "African Union website",
      "description": "The African Union (AU) is a continental body consisting of the 55 member states that make up the countries of the African Continent. It was officially launched in 2002 as a successor to the Organisation of African Unity (OAU, 1963-1999).\n\nIts website contains news items and reports that may be used as language resources",
      "homepage": "https://au.int/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "English",
        "French",
        "Niger-Congo",
        "Swahili",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Africa"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "African Union",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "South Africa",
      "contact_name": "Directorate of Information & Communication",
      "contact_email": "DIC@africa-union.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/African_Union",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": "DIC@africa-union.org"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "The content and all material available on this website cannot be used, transmitted or reproduced in whole or part, in any form or by any means, electronic or mechanical, including photocopying, recording or by for use in any information storage or retrieval system without permission in writing from the publisher except as provided in the Terms and Conditions of Use of the African Union websites.\nNews related content can be used as long as appropriate credit is given and the African Union is advised\n\nThe Emblem of the African Union and that of its organs, programmes or any activities are trademarked and / copyrighted and should not be altered in any manner or used for any communication or other purposes without approval from the African Union.\n\nTo request permission or to make additional enquiries, visit AU Legal Notices or send an email to the Directorate of Information & Communication DIC@africa-union.org",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved",
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "official website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML",
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "webpage",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "african_union_website.json"
  },
  {
    "uid": "global_voices_portuguese",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Global Voices Portuguese",
      "description": "Global Voices pages in Portuguese",
      "homepage": "https://pt.globalvoices.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Portuguese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Europe",
        "Western Africa",
        "Timor-Leste"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "global_voices",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://pt.globalvoices.org/",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://globalvoices.org/about/global-voices-attribution-policy/",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "racial or ethnic origin",
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "global_voices_portuguese.json"
  },
  {
    "uid": "webteb",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "webteb",
      "description": "WebTeb is an Arab internet website that produces and publishes medical, health news and information and lifestyle through various tools and topics such as symptom diagnosis, diseases, and medicines, as well as articles on medicine, health, beauty and some aspects of pregnancy and childbirt",
      "homepage": "https://www.webteb.com/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Middle East and North Africa",
        "Libya",
        "Egypt",
        "Tunisia",
        "Algeria",
        "United Arab Emirates",
        "Saudi Arabia",
        "Morocco",
        "Mauritius",
        "Mauritania",
        "Iraq",
        "Yemen",
        "Syria",
        "Palestine",
        "Lebanon",
        "Bahrain",
        "Kuwait",
        "Qatar"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "contact form  ( info@webteb.com)",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "United Arab Emirates",
      "contact_name": "webteb",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.webteb.com/contactus",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": " info@webteb.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "email addresses",
          "names",
          "website account name or handle"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "health-related data"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "forum",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".JPG"
      ],
      "database_format": [
        "other",
        ""
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "webteb.json"
  },
  {
    "uid": "du_reader",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "DuReader",
      "description": "DuReader is a large-scale real-world Chinese dataset for Machine Reading Comprehension (MRC) and Question Answering (QA).",
      "homepage": "https://ai.baidu.com/broad/introduction?dataset=dureader",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Chinese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "China"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Baidu.com",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "China",
      "contact_name": "Jing Liu",
      "contact_email": "liujing46@baidu.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://ir.baidu.com/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "http://ai.baidu.com/broad/download?dataset=dureader",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Copyright 2017 Baidu.com, Inc. All Rights Reserved\nLicensed under the Apache License, Version 2.0 (the \"License\"); you may not use this file except in compliance with the License. You may obtain a copy of the License at\nhttp://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0\nUnless required by applicable law or agreed to in writing, software distributed under the License is distributed on an \"AS IS\" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied. See the License for the specific language governing permissions and limitations under the License.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "apache-2.0: Apache License 2.0"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "JSON"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "A 4-tuple: a question, a question type, related documents, and a human annotated answer",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "du_reader.json"
  },
  {
    "uid": "el_espectador",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "El Espectador",
      "description": "El Espectador (meaning \"The Spectator\") is a newspaper with national circulation within Colombia, founded by Fidel Cano Guti\u00e9rrez on 22 March 1887 in Medell\u00edn and published since 1915 in Bogot\u00e1. It changed from a daily to a weekly edition in 2001, following a financial crisis, and became a daily again on 11 May 2008,[2][3] a comeback which had been long rumoured,[4][5] in tabloid format (28 x 39.5 cm). From 1997 to 2011 its main shareholder was Julio Mario Santo Domingo.[6]\n\nIt is the oldest newspaper in Colombia. Since its first issue its motto has been \"El Espectador will work for the good of the country with liberal criteria and for the good of the liberal principles with patriotic criteria\". It was initially published twice a week, 500 issues each. It defined itself as a \"political, literary, news and industrial newspaper\". Years later it became a daily and in 2001 became a weekly. Since then, the paper uses the slogan \"El Espectador. Opinion is news\", implying it now focuses in opinion articles, not in breaking news. This focus was kept when it regained its daily format on 11 May 2008.[7]\n\nAccording to the latest Estudio General de Medios (EGM \u2013 Segunda Ola 2007 (II-2007)), El Espectador has 687,900 readers every week.[8] It is a member of the Inter American Press Association and the Asociaci\u00f3n de Diarios Colombianos (ANDIARIOS).\n\nIn 2007, its publisher Fidel Cano Correa said he did not agree with former President \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez's personal behaviour and government style, but he specified that was his own position and not the newspaper's.[9]",
      "homepage": "https://www.elespectador.com",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Latin America and the Caribbean",
        "Americas",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "COMUNICAN S.A.",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "Fidel Cano",
      "contact_email": "servicioalcliente@elespectador.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.elespectador.com",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "servicioalcliente@elespectador.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Gracias por visitar la p\u00e1gina web de EL ESPECTADOR y por revisar los t\u00e9rminos y condiciones de uso, as\u00ed como la Pol\u00edtica de Privacidad y Manejo de Informaci\u00f3n del website www.elespectador.com.\n\n \n\nEl usuario del website www.elespectador.com al ingresar o utilizar los servicios ofrecidos en este portal, acepta expresamente los T\u00e9rminos de Uso, Pol\u00edtica de Privacidad y Derechos de Autor de este sitio web. Al acceder a los servicios ofrecidos en este portal, el usuario acepta (i) ser mayor de edad y con capacidad legal para asumir cualquier tipo de obligaci\u00f3n, y (ii) actuar de buena fe y con principios morales y buenas costumbres.\n\n \n\nEsta p\u00e1gina de Internet y su contenido son de propiedad de COMUNICAN S.A., empresa propietaria y editora del peri\u00f3dico EL ESPECTADOR. Salvo las excepciones de ley, est\u00e1 prohibida su reproducci\u00f3n total o parcial, su traducci\u00f3n, inclusi\u00f3n, transmisi\u00f3n, transformaci\u00f3n, almacenamiento o acceso a trav\u00e9s de medios anal\u00f3gicos, digitales o de cualquier otro sistema o tecnolog\u00eda creada o por crearse, sin autorizaci\u00f3n previa y escrita de COMUNICAN S.A..\n\n \n\nCOMUNICAN S.A., ofrece los contenidos incluidos en esta p\u00e1gina de Internet en su nombre y por cuenta propia, sin que el proveedor de servicio de internet (ISP) o el operador de la web, asuman responsabilidad alguna sobre la licitud, fiabilidad, utilidad, veracidad, exactitud, exhaustividad y actualidad de los mismos.\n\n \n\nLos contenidos de este sitio, sus componentes, links y cualquier contenido del mismo no podr\u00e1 ser copiado. Bajo ninguna circunstancia el contenido de este sitio podr\u00e1 venderse, rentarse, duplicarse, publicarse, distribuirse por cualquier medio, almacenarse, retransmitirse o de cualquier otra forma transferirse independientemente que sea de forma onerosa o gratuita, sin contar con la previa y expresa autorizaci\u00f3n de COMUNICAN S.A.\n\n \n\nEl sitio no podr\u00e1 usarse para ning\u00fan fin inmoral o ilegal. Los datos que se ingresen para dichos fines ser\u00e1n eliminados inmediatamente.\n\n \n\nDerechos de Autor y Propiedad Industrial\n\n \n\nEl material que se contiene en este sitio son licenciados o son propiedad exclusiva de COMUNICAN S.A.. Todo el material utilizado dentro de www.elespectador.com est\u00e1 protegido bajo los Derechos de Autor COMUNICAN S.A. / ELESPECTADOR \u00a9 2017.\n\n \n\nUsted acepta que cualquier copia de material (parcial o completo) que usted pueda retener ser\u00e1 gobernado por los Derechos de Autor y Copyright y as\u00ed mismo deber\u00e1 exponer informaci\u00f3n de dichos Derechos de Autor y otra informaci\u00f3n correspondiente a la propiedad intelectual aqu\u00ed mencionada. La publicaci\u00f3n sin autorizaci\u00f3n expresa del titular, mediante cualquier medio bien sea impreso o electr\u00f3nico est\u00e9 estrictamente prohibido.\n\n \n\nTodas las marcas comerciales y logotipos que aparecen en la p\u00e1gina son propiedad de COMUNICAN S.A. o de terceros que nos han autorizado a incluir y utilizar dichas marcas y logotipos. Queda prohibido su uso sin previa autorizaci\u00f3n expresa del correspondiente titular. La infracci\u00f3n de estos derechos se perseguir\u00e1 civil y, en su caso, penalmente, de acuerdo con las Leyes Nacionales y Tratados Internacionales aplicables.\n\n \n\nLa protecci\u00f3n de los derechos alcanza tambi\u00e9n a los derechos de Propiedad Industrial e Intelectual de los que sea titular COMUNICAN S.A.- EL ESPECTADOR tales como nombres comerciales, logotipos \u00f3 todos aquellos susceptibles de utilizaci\u00f3n industrial o comercial. El usuario acepta respetar las condiciones establecidas por COMUNICAN S.A. para el acceso a esta p\u00e1gina, as\u00ed como las relativas a su uso, en los t\u00e9rminos que aqu\u00ed exponemos, siempre acordes a la legislaci\u00f3n vigente y en concreto a lo estipulado en la ley 23 de 1982, Decisi\u00f3n 351 de 1993, Decisi\u00f3n 486 de la C.A.N, Ley 545 de 1999 (la cual ratifica el Tratado de derechos de Autor - TDA) y la ley 545 de 1999 (la cual ratifica el Tratado sobre Interpretaci\u00f3n o ejecuci\u00f3n y sobre fonogramas \u2013 TIEF) y dem\u00e1s normas concordantes.\n\n \n\nLa elusi\u00f3n de las medidas tecnol\u00f3gicas de protecci\u00f3n, el acceso no autorizado a los contenidos, bases de datos \u00f3 servicios de www.elespectador.com ser\u00e1 considerado como una intromisi\u00f3n il\u00edcita, conservado COMUNICAN S.A. todas aquellas acciones legales que tanto la legislaci\u00f3n vigente en Colombia as\u00ed como la Legislaci\u00f3n Internacional aplicable puedan conferirle.\n\n \n\nSalvo las excepciones de ley, se proh\u00edbe expresamente, sin autorizaci\u00f3n formal de COMUNICAN S.A., modificar, transmitir o usar los contenidos de esta p\u00e1gina para prop\u00f3sitos comerciales o de difusi\u00f3n p\u00fablica, a menos que se haya formalizado alg\u00fan acuerdo expreso de colaboraci\u00f3n y/o comercializaci\u00f3n.\n\n \n\nPara obtener licencias o permisos de uso de art\u00edculos, fotograf\u00edas, ilustraciones, caricaturas, ilustraciones gr\u00e1ficos, reportajes y cualquier otro contenido de www.elespectador.com, por favor comun\u00edquese con el editor enviando un e-mail a servicioalcliente@elespectador.com o llamando al tel\u00e9fono (57)(1) 4232300 o enviando una comunicaci\u00f3n a la Calle 103 No. 69B-43 Torre V, Bogot\u00e1, Colombia.\n\n \n\nResponsabilidad\n\n \n\nLos materiales contenidos en la p\u00e1gina web de EL ESPECTADOR son proporcionados \u201cen estado original\u201d y sin garant\u00edas de ninguna clase, ya sean expresas o impl\u00edcitas. Dentro de los t\u00e9rminos de las leyes aplicables, COMUNICAN S.A. no ser\u00e1 responsable de ninguna garant\u00eda, expresa o impl\u00edcita, incluyendo, pero sin limitaci\u00f3n a garant\u00edas impl\u00edcitas de comerciabilidad y adecuaci\u00f3n para un prop\u00f3sito en particular. COMUNICAN S.A. no garantiza que las funciones contenidas en los materiales ser\u00e1n ininterrumpidas o libres de errores, que los defectos ser\u00e1n corregidos, o que EL ESPECTADOR o el servidor que permite su disponibilidad estar\u00e1n libres de virus u otros componentes da\u00f1inos.\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. no garantiza ni ofrece ninguna representaci\u00f3n con respecto al uso o los resultados del uso de los materiales en la presente p\u00e1gina web, en t\u00e9rminos de su correcci\u00f3n, exactitud, confiabilidad, o cualquier otra forma. El material le\u00eddo por los visitantes en la p\u00e1gina \u00e9sta web es proporcionado \u00fanicamente para fines noticiosos, informativos, promocionales y de entretenimiento.\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. se exime expresamente de cualquier responsabilidad por los materiales que se encuentran en esta p\u00e1gina, que puedan ser inapropiados seg\u00fan la legislaci\u00f3n de terceros pa\u00edses. Est\u00e1 prohibido el acceso a dichos materiales desde pa\u00edses o zonas donde sus contenidos sean ilegales o perseguidos civil o penalmente.\n\n \n\nQuienes accedan a esta p\u00e1gina desde otros pa\u00edses o territorios lo hacen bajo su propia iniciativa y ser\u00e1n responsables del estricto cumplimiento de las Leyes Locales y/o Internacionales que resulten aplicables. COMUNICAN S.A. no aceptar\u00e1 ninguna responsabilidad por el acceso de terceros a cualquier apartado o contenido de \u00e9sta p\u00e1gina, como consecuencia de enlaces a la misma. COMUNICAN S.A. excluye cualquier responsabilidad por da\u00f1os y perjuicios de toda naturaleza que puedan deberse a la utilizaci\u00f3n ilegal que los usuarios puedan realizar de los contenidos de \u00e9sta p\u00e1gina.\n\n \n\nEn ning\u00fan caso COMUNICAN S.A., sus proveedores, distribuidores o dem\u00e1s terceros ser\u00e1n responsables por da\u00f1os de cualquier tipo, (incluyendo, con car\u00e1cter enunciativo y no limitativo los da\u00f1os resultantes de p\u00e9rdidas de beneficio, p\u00e9rdida de datos, o interrupci\u00f3n de negocio) que resulten del uso, imposibilidad del uso o de los resultados del uso de esta p\u00e1gina.\n\n \n\nLa informaci\u00f3n adjunta puede contener fallos de funcionamiento, errores, problemas u otras limitaciones. COMUNICAN S.A. no asume ninguna responsabilidad sobre los errores o sobre las omisiones en el contenido.\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. pondr\u00e1 todos los medios a su alcance y la mayor diligencia debida, para prevenir y evitar la presencia de virus en los contenidos, la presencia de otros elementos que puedan producir alteraciones en los sistemas inform\u00e1ticos, o en los documentos electr\u00f3nicos, digitales y ficheros almacenados en un sistema inform\u00e1tico. COMUNICAN S.A. excluye cualquier responsabilidad por da\u00f1os y perjuicios de toda naturaleza que puedan deberse a la presencia de virus o la de otros elementos lesivos en los contenidos.\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. no garantiza que la informaci\u00f3n transmitida por el usuario a su site, sea obtenida por un tercero no autorizado, raz\u00f3n por la cual el usuario acepta, que transmitir\u00e1 su Informaci\u00f3n de Identificaci\u00f3n Personal por su propia cuenta y riesgo.\n\n \n\nEnlaces a Sitios de Terceros\n\n \n\nSe permiten enlaces (links) a este sitio sin permiso escrito previo, siempre y cuando se identifique que el usuario est\u00e1 vinculado a www.elespectador.com. COMUNICAN S.A. se reserva el derecho de prohibir cualquier v\u00ednculo a este sitio si el mismo se considera inapropiado por cualquier raz\u00f3n.\n\n \n\nEl sitio de EL ESPECTADOR contiene enlaces a sitios operados y mantenidos por terceras partes. Las pol\u00edticas de confidencialidad de tales sitios de internet pueden ser diferentes a las pol\u00edticas de confidencialidad de EL ESPECTADOR. EL ESPECTADOR no ejerce ning\u00fan control sobre los sitios operados y mantenidos por terceras partes, sus sitios de internet, sus productos o servicios. El usuario est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de leer la pol\u00edtica de confidencialidad de los sitios de internet enlazados a trav\u00e9s del site de EL ESPECTADOR.\n\n \n\nEL ESPECTADOR, est\u00e9 o no afiliada con p\u00e1ginas que puedan estar enlazadas con esta p\u00e1gina, no ser\u00e1 responsable por el contenido de \u00e9stas (\u201cP\u00e1ginas Enlazadas\u201d). Las P\u00e1ginas Enlazadas son s\u00f3lo para la conveniencia del visitante, quien las contacta por su propia voluntad y bajo su exclusivo riesgo.\n\n \n\nBlogs, Tableros de Mensajes, Foros de Charlas y similares\n\n \n\nLa informaci\u00f3n y opiniones expresadas en los Tableros de Mensajes, Foros de Charlas, u otros foros conducidos en esta p\u00e1gina (\u201cForos\u201d) no son necesariamente compartidas por EL ESPECTADOR, no ofreciendo EL ESPECTADOR ninguna representaci\u00f3n o garant\u00eda con respecto a dicha informaci\u00f3n o dichas opiniones. EL ESPECTADOR no es responsable de cualquier p\u00e9rdida, da\u00f1o (ya sea real, a consecuencia, punitivo u otro), perjuicio, reclamo, responsabilidad u otra causa de clase o car\u00e1cter alguno basado en, o resultante de, cualquier informaci\u00f3n u opiniones proporcionadas en la p\u00e1gina en el web.\n\n \n\nEL ESPECTADOR no orienta a los bloggers y/o foristas sobre los t\u00f3picos respecto de los cuales deben opinar, ni determina el sentido de esa opini\u00f3n, ni interviene en los procesos de investigaci\u00f3n que estos realicen para sustentar t\u00e1cticamente sus opiniones. No existe ninguna actividad de control editorial previo sobre las opiniones de los bloggers o los foristas, limit\u00e1ndose el medio de comunicaci\u00f3n a brindar un espacio para la publicaci\u00f3n, garantizando de paso la pluralidad de opiniones en nuestros blogs y foros.\n\n \n\nNo obstante lo anterior, el usuario deber\u00e1 garantizar que no remitir\u00e1 o de otra manera publicar\u00e1 a trav\u00e9s de los Blogs, Tableros de Mensajes, Foros de Charlas y similares, cualquier contenido que:\n\n \n\n* Difame, invada la privacidad, o sea obsceno, pornogr\u00e1fico, abusivo o amenazador, contrario a la moral y las buenas costumbres, discriminatorio, ofensivo, intimidatorio, calumnioso, injurioso, inapropiado, ilegal, violatorio de derechos de terceros de cualquier \u00edndole, incluidos los derechos de los menores de edad, que cause da\u00f1os y/o perjuicios, o impida o limite el derecho propio o ajeno a usar los medios de participaci\u00f3n de la p\u00e1gina de internet, constituya un delito o apolog\u00eda a un delito y/o incite a la violencia y/o a la comisi\u00f3n de delitos.\n\n \n\n* Infrinja cualquier propiedad intelectual u otro derecho de cualquier entidad o persona, incluyendo, pero sin limitaci\u00f3n, a la violaci\u00f3n de los derechos de autor o marcas registradas de cualquier persona. Una vez sea notificado EL ESPECTADOR de la infracci\u00f3n del blogger o forista a los derechos de autor sobre un contenido de titularidad de un tercero publicado en el blog o foro, proceder\u00e1 en forma inmediata a bloquear el acceso o a bajar dicho contenido, notificando al presunto infractor de dicho requerimiento para que de considerarlo, demuestre la legitimidad de su acto, y de hacerlo, volver\u00e1 a publicarse el contenido inicial;\n\n \n\n* Viole cualquier ley;\n\n \n\n* Promueva actividades ilegales;\n\n \n\n* Publicite o de otra manera solicite fondos o sea una solicitaci\u00f3n para bienes o servicios; (colectivamente \u201cMaterial No-Aprobado\u201d).\n\n \n\nEl usuario acepta y faculta expresa e irrevocablemente a EL ESPECTADOR para revisar los comentarios u opiniones vertidos en los medios de participaci\u00f3n y/o suprimir los que no se adecuen a sus Pol\u00edticas, as\u00ed como a interrumpir la comunicaci\u00f3n en caso que lo considere conveniente por tales motivos. De igual forma, EL ESPECTADOR se reserva el derecho de ejercer tal facultad cuando as\u00ed lo estime conveniente, a su discreci\u00f3n, sin que por tal raz\u00f3n sea factible imputarle responsabilidad alguna, por el no ejercicio de la facultad y/o por la existencia, ingreso, participaci\u00f3n de usuarios no deseables y/o de comentarios u opiniones que no atienden estas recomendaciones.\n\n \n\nContenido patrocinado\n\n \n\nEl \u201ccontenido patrocinado\u201d es un espacio dedicado dentro del portal www.elespectador.com, destinado a la promoci\u00f3n de marcas directamente por sus titulares, quienes bajo el concepto de Content Marketing, crean y distribuyen contenidos relevantes para sus clientes.\n\n \n\nEn esta secci\u00f3n, los editores de cada una de las marcas, pretenden trasmitir su conocimiento, dar consejos, sugerir temas de inter\u00e9s de una manera que el usuario se sienta identificado con sus marcas, formando un v\u00ednculo con las mismas, pretendiendo ser parte activa de la comunidad para aportar su opini\u00f3n y tambi\u00e9n su conocimiento. En tal sentido, las palabras, frases, contenidos editoriales y las caracter\u00edsticas y propiedades referidas y atribuidas a los bienes y servicios promocionados en la secci\u00f3n \u201ccontenido patrocinado\u201d, pertenecen \u00fanica y exclusivamente a su editor.\n\n \n\nEl editor de cada una de las marcas, garantiza que ning\u00fan material utilizado en esta secci\u00f3n, contiene utilizaciones de marcas de propiedad de terceros u de obras protegidas en exceso de los l\u00edmites autorizados por Ley o en contravenci\u00f3n a derechos de terceros. En consecuencia, es el \u00fanico responsable de cualquier violaci\u00f3n o desconocimiento de la propiedad industrial o el Derecho de Autor, y de las afirmaciones que pudieren llevar a la configuraci\u00f3n de posibles il\u00edcitos. En estos t\u00e9rminos, la informaci\u00f3n y opiniones expresadas en este sitio por los editores de cada una de las marcas, no comprometen a COMUNICAN S.A.\n\n \n\nPol\u00edtica de uso de cookies para elespectador.com\n\n \n\nEn su p\u00e1gina web El Espectador utiliza cookies propias y de terceros con la finalidad de: (i) optimizar los servicios ofrecidos, (ii) ofrecer una mejor experiencia de navegaci\u00f3n al usuario, y (iii) brindarle informaci\u00f3n de todo tipo al usuario conforme con sus preferencias, previo an\u00e1lisis de sus h\u00e1bitos de navegaci\u00f3n.\n\n \n\nEstas cookies pueden ser de varios tipos: 1) Por su duraci\u00f3n: (i) cookie de sesi\u00f3n, esto es, aquellas que \u00fanicamente permanecen activas mientras el usuario registrado haga uso de un determinado espacio web, permitiendo identificar al usuario con el fin de personalizar su experiencia. Finalizada la sesi\u00f3n, esta cookie desaparecer\u00e1 sin que sean almacenadas en el disco duro del dispositivo, (ii) cookie permanente, esto es, aquella programada directamente por el portal web con el fin de realizar el seguimiento al usuario cada vez que se genera una nueva visita. 2) Por su finalidad: (i) cookies esenciales o t\u00e9cnicas, esto es, aquellas indispensables para garantizar la adecuada navegaci\u00f3n, permitiendo el correcto tr\u00e1fico y reconocimiento de datos, (ii) cookies de personalizaci\u00f3n, aquellas que almacenan las preferencias de cierto dispositivo como por ejemplo, el idioma, el tipo de navegador, las caracter\u00edsticas que tiene el portal dependiendo el lugar del mundo desde el que se acceda a \u00e9l, etc., (iii) cookies de an\u00e1lisis, aquellas que permiten la creaci\u00f3n de un perfil de navegaci\u00f3n por usuario, analizando el comportamiento de este y sus preferencias, y (iv) cookies publicitarias, esto es, aquellas usadas para campa\u00f1as de marketing propias o de terceros, desinadas a dar a conocer al usuario productos y/o servicios en espacios previamente definidos por El Espectador para el efecto. Las cookies publicitarias, podr\u00e1n ser almacenadas y/o entregadas a anunciantes de EL ESPECTADOR para que sean utilizadas por estos en sus campa\u00f1as de mercadeo y publicidad. Estas cookies pueden ser de tipo comportamental, es decir, que se dise\u00f1an para almacenar informaci\u00f3n sobre las visitas frecuentes del usuario y la observaci\u00f3n continuada de sus h\u00e1bitos de navegaci\u00f3n, esto a su vez, permite crear un perfil para mostrar publicidad de acuerdo al an\u00e1lisis realizado.\n\n \n\nEl usuario puede escoger visitar el sitio web de EL ESPECTADOR sin \u201ccookies\u201d, pero sin estos archivos de identificaci\u00f3n no podr\u00e1 beneficiarse de algunas interesantes funciones del site de EL ESPECTADOR. Entre dichas funciones se incluye la de ofrecer una experiencia en l\u00ednea personalizada.\n\n \n\nPara visitar la web sin \u201ccookies\u201d, puede configurar su navegador para que rechace todas las \u201ccookies\u201d, o para que le avise cuando se cree una \u201ccookie\u201d. (Cada navegador es diferente, de modo que deber\u00e1 consultar el men\u00fa \u201cAyuda\u201d del suyo para saber c\u00f3mo modificar sus preferencias con relaci\u00f3n a las \u201ccookies\u201d.)\n\n \n\nLa NAI Opt-out es una herramienta que le permite al usuario optar por que su comportamiento en el internet no sea registrado. Como alternativa, puede activar la casilla\u2019 Seleccionar todo\u2019 y as\u00ed no habr\u00e1 cookie de publicidad en su computadora y se le excluir\u00e1 de cualquier programa de publicidad por comportamiento. Haga click aqu\u00ed si no desea ser registrado por cookies.\n\n \n\nCesiones \u2013 Licencia Creative Commons\n\n \n\nCon la aceptaci\u00f3n expresa de los t\u00e9rminos legales establecidos para la p\u00e1gina www.elespectador.com, el visitante concede sobre cualquier nota, mensaje/anotaci\u00f3n en el tablero de mensajes, idea, sugerencia, concepto u otro material remitido, una licencia con cobertura mundial, sin l\u00edmite de tiempo y sin esperar a cambio remuneraci\u00f3n alguna, limitada a los siguientes derechos: Derecho de reproducci\u00f3n, transformaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y comunicaci\u00f3n p\u00fablica de la obra. Esta cesi\u00f3n tendr\u00e1 las siguientes restricciones para cualquier tercero que acepte esta licencia: a. En cada reproducci\u00f3n, transformaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y comunicaci\u00f3n p\u00fablica de la obra, el tercero deber\u00e1 incluir una copia de esta licencia; b. El tercero no podr\u00e1 imponer ning\u00fan t\u00e9rmino sobre la obra que restrinja los t\u00e9rminos de esta licencia por parte de los cesionarios de la misma; c. El tercero no podr\u00e1 sublicenciar la obra, ni hacer uso de cualquiera de los derechos concedidos mediante el uso de medidas tecnol\u00f3gicas que controlen el acceso o uso de la obra; y d. Si el tercero decide incluir la obra en alguna base de datos o recopilaci\u00f3n, de ser este tercero propietario o gestor de esta base de datos, tendr\u00e1 que renunciar a cualquier derecho relacionado con esta inclusi\u00f3n.\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. en su sitio web www.elespectador.com, suprimir\u00e1 toda informaci\u00f3n entregada, digitada, adjuntada que a su juicio sea considerada obscena, pornogr\u00e1fica, abusiva o amenazante, o de cualquier forma atente contra la moralidad y respeto de los dem\u00e1s usuarios o visitantes.\n\n \n\nOtros aspectos\n\n \n\nSalvo que se cuente con la licencia Creative Commons, toda utilizaci\u00f3n de esta p\u00e1gina o de su contenido, diferente a la permitida, o con fines comerciales o lucrativos, requerir\u00e1 de la previa y expresa autorizaci\u00f3n de www.elespectador.com, seg\u00fan el caso, so pena de constituir violaci\u00f3n a las normas de derechos de autor.\n\n \n\nPol\u00edtica de Privacidad y Manejo de Informaci\u00f3n\n\n \n\nEl usuario acepta la presente pol\u00edtica de privacidad y tratamiento de la informaci\u00f3n facultando a COMUNICAN S.A. para el tratamiento de datos personales (recolecci\u00f3n, almacenamiento, uso, circulaci\u00f3n y supresi\u00f3n de datos), de la siguiente forma: (i) mediante su consentimiento expl\u00edcito, esto es, una manifestaci\u00f3n expresa otorgada por el usuario al momento de su registro en la p\u00e1gina web, (ii) mediante su consentimiento inequ\u00edvoco, esto es, aquel que se ha prestado por el usuario mediante la acci\u00f3n afirmativa de continuar navegando en el sitio, previa advertencia de la recopilaci\u00f3n de datos personales.\n\n \n\nUna vez manifestado el consentimiento por el usuario para el tratamiento de datos por parte de COMUNICAN S.A., \u00e9sta obtendr\u00e1 y conservar\u00e1 todo o parte de los siguientes datos personales: nombre y apellidos, usuario, documento de identidad, edad, domicilio, regi\u00f3n, pa\u00eds, ciudad, c\u00f3digo postal, n\u00famero de tel\u00e9fono fijo, n\u00famero de tel\u00e9fono m\u00f3vil, direcci\u00f3n, direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico, IP, ubicaci\u00f3n, preferencias publicitarias y de consumo, preferencias de canales, quejas y reclamos, novedades de servicio, la fecha y hora de acceso a nuestro web (nos permite averiguar las horas de m\u00e1s afluencia, y hacer los ajustes precisos para evitar problemas de saturaci\u00f3n en nuestras horas punta), la direcci\u00f3n de Internet desde la que parti\u00f3 el link que dirige a nuestro web (con este dato podemos conocer la efectividad de los distintos banners y enlaces que apuntan a nuestro servidor, con el fin de potenciar los que ofrezcan mejores resultados). Esta informaci\u00f3n es agrupada en datos b\u00e1sicos y personales, datos de contacto, datos demogr\u00e1ficos, datos de gustos, preferencias y h\u00e1bitos.\n\n \n\nDe acuerdo con la legislaci\u00f3n vigente en materia de protecci\u00f3n de datos, Ley 1581 de 2012, Decreto 1377 de 2013 y dem\u00e1s decretos reglamentarios, las normas concordantes, el Usuario o Cliente autoriza a en forma expresa a COMUNICAN S.A. y INVERSIONES CROMOS S.A.S., as\u00ed como a sus filiales y subsidiarias, a la recolecci\u00f3n, almacenamiento, depuraci\u00f3n, uso, an\u00e1lisis, circulaci\u00f3n, actualizaci\u00f3n y cruce con informaci\u00f3n propia o de terceros, en cualquier tecnolog\u00eda conocida o por conocer, de los datos personales aportados en el momento de su registro, o cualquier otro facilitado a COMUNICAN S.A. para su acceso a algunos de los servicios del web site (descarga de videos, consulta de informaci\u00f3n, suscripci\u00f3n, foros, chats, concursos, etc.), para los siguientes fines:\n\n \n\n(i) gestionar tareas de administraci\u00f3n, (ii) que le sean otorgados los beneficios comerciales de todas o algunas de ellas, filiales, subsidiarias, as\u00ed como de sus anunciantes, aliados estrat\u00e9gicos y proveedores, (iii) realizar estudios estrat\u00e9gicos de marketing, segmentaci\u00f3n de mercados, nivel satisfacci\u00f3n de cliente entre otros, (iv) elaboraci\u00f3n de perfiles (perfilar de audiencias), (v) optimizar los servicios ofrecidos, ofrecer una mejor experiencia de navegaci\u00f3n al usuario mediante la configuraci\u00f3n y mejora de nuestro sitio y brindarle informaci\u00f3n de todo tipo al usuario conforme con sus preferencias, previo an\u00e1lisis de sus h\u00e1bitos de navegaci\u00f3n, (vi) transferencia o transmisi\u00f3n internacional de datos, (vii) determinar el n\u00famero de visitantes diarios de cada secci\u00f3n, lo que nos permite conocer las \u00e1reas de m\u00e1s \u00e9xito y aumentar y mejorar su contenido, con el fin de que los usuarios obtengan un resultado m\u00e1s satisfactorio), (viii) licencia de bases de datos, y (ix) realizar actividades de mercadeo de sus productos y servicios, y de los productos y servicios de sus filiales y/o aliados comerciales, autorizando la recepci\u00f3n de informaci\u00f3n por cualquier medio conocido o por conocer, sobre suscripciones, promociones, novedades, productos y servicios relacionados con los eventos y productos editoriales editados y/o comercializados por Comunican S.A. (El Espectador) e Inversiones Cromos S.A.S. y sus aliados estrat\u00e9gicos.\n\n \n\nCon el otorgamiento de la autorizaci\u00f3n, el Usuario tiene para s\u00ed los derechos ARCO (acceso, rectificaci\u00f3n, cancelaci\u00f3n y oposici\u00f3n de datos personales), lo cual implica:\n\n \n\n\u2022 Conocer, actualizar y solicitar la rectificaci\u00f3n de datos.\n\n \n\n\u2022 Solicitar prueba del otorgamiento de la presente autorizaci\u00f3n;\n\n \n\n\u2022 Saber del uso que COMUNICAN S.A. e INVERSIONES CROMOS S.A.S. han hecho de sus datos personales;\n\n \n\n\u2022 Revocar en cualquier momento la autorizaci\u00f3n de inclusi\u00f3n de sus datos personales en las bases de datos de COMUNICAN S.A. e INVERSIONES CROMOS S.A.S.;\n\n \n\n\u2022 Solicitar sin costo alguno acceso a sus datos personales previamente autorizados.\n\n \n\nEl responsable del tratamiento de datos es Comunican S.A. y como encargado de dicho tratamiento podr\u00e1 haber terceros proveedores de servicios contratados directamente por Comunican S.A., compa\u00f1\u00edas e individuos que podr\u00e1n realizar servicios en nombre de Comunican S.A., tales como: tratamiento de la informaci\u00f3n, env\u00edo de correos electr\u00f3nicos, e-marketing, limpieza de bases de datos y determinaci\u00f3n y preferencias de consumo. Comunican S.A. y los terceros proveedores de servicios deber\u00e1n tratar la informaci\u00f3n personal dentro del \u00e1mbito y para los fines comprendidos en el presente item, de acuerdo con lo previsto en la Ley 1581 de 2012, Decreto 1377 de 2013 y dem\u00e1s decretos reglamentarios y las normas que los modifiquen sobre protecci\u00f3n de datos personales, y conforme con la presente Pol\u00edtica de Privacidad y Protecci\u00f3n de Datos Personales. De ser encargado a un tercero el tratamiento de los datos personales, constar\u00e1 la referencia de los datos de identificaci\u00f3n de estos terceros a quienes se encargue el tratamiento.\n\n \n\nPara mayor informaci\u00f3n, el usuario puede contactarse a la l\u00ednea de ATENCION AL CLIENTE: 01 8000 510903 o en Bogot\u00e1 al 4055540, o ejercer los derechos anteriormente referidos, particularmente para conocer, actualizar, rectificar, suprimir y revocar la autorizaci\u00f3n prestada o solicitar la supresi\u00f3n de mis datos personales, escribiendo directamente a Comunican S.A. al correo electr\u00f3nico databasemarketing@elespectador-cromos.com o por escrito a la Calle 103 N\u00b0 69B-43 Torre 5 en Bogot\u00e1, atenci\u00f3n Se\u00f1ores Inteligencia de Mercados, se\u00f1alando el asunto \u201cTratamiento de Datos Personales\u201d indicando los datos de contacto para recibir una respuesta a m\u00e1s tardar dentro de los 10 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a su recepci\u00f3n, prorrogables por otros 5 d\u00edas m\u00e1s, previa justificaci\u00f3n del incidente. De existir alg\u00fan reclamo sin solucionar, se acompa\u00f1ar\u00e1n los datos personales registrados del Usuario o Cliente con la siguiente leyenda: \u201cReclamo en Tr\u00e1mite\u201d. El titular de los datos personales s\u00f3lo podr\u00e1 elevar queja ante la Superintendencia de Industria y Comercio una vez haya agotado el tr\u00e1mite de consulta o reclamo ante COMUNICAN S.A..\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. almacenar\u00e1 la informaci\u00f3n del Usuario o Cliente de manera segura y, por lo tanto, tomar\u00e1 todas las medidas de precauci\u00f3n para proteger su informaci\u00f3n contra adulteraciones, p\u00e9rdidas, consultas, uso o acceso no autorizado o fraudulento. Los subcontratistas y proveedores de COMUNICAN S.A. e INVERSIONES CROMOS S.A.S. que de una u otra forma accedan a datos personales de Usuarios por raz\u00f3n de alg\u00fan encargo especial (encargado del tratamiento) para la informaci\u00f3n de promociones, novedades, productos y servicios relacionados con los eventos y productos editoriales editados y/o comercializados por COMUNICAN S.A. y por la sociedad INVERSIONES CROMOS S.A.S., est\u00e1n obligados contractualmente a mantener dicha informaci\u00f3n confidencialmente y no podr\u00e1n utilizar esta informaci\u00f3n para ning\u00fan otro fin.\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. e INVERSIONES CROMOS S.A.S. no desean recopilar datos personales de menores de 18 a\u00f1os, a menos que se cuente con la expresa autorizaci\u00f3n de sus padres o acudientes legales. Presumimos que los menores cuentan con la autorizaci\u00f3n de sus acudientes legales para suministrar informaci\u00f3n personal. Sin embargo, si los padres u otro tutor legal descubre que los ni\u00f1os bajo su supervisi\u00f3n han suministrado informaci\u00f3n personal a COMUNICAN S.A. sin su autorizaci\u00f3n, y desean eliminarla, les solicitamos que se pongan en contacto con nosotros y nos informen e instruyan en forma inmediata.\n\n \n\nEl usuario responder\u00e1, en cualquier caso, de la veracidad de los datos facilitados, reserv\u00e1ndose COMUNICAN S.A. el derecho a excluir de los servicios registrados a todo usuario que haya facilitado datos falsos, sin perjuicio de las dem\u00e1s acciones que procedan en Derecho.\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. podr\u00e1 transferir la Informaci\u00f3n de Identificaci\u00f3n Personal como parte de los activos de COMUNICAN S.A. en caso de que la Compa\u00f1\u00eda o partes del negocio fuesen vendidas, fusionadas o adquiridas por terceros.\n\n \n\nLa presente pol\u00edtica de tratamiento de informaci\u00f3n tiene una vigencia contada a partir del 27 de julio de 2013. La vigencia de la base de datos ser\u00e1 por el t\u00e9rmino m\u00e1ximo permitido la ley.\n\n \n\nRequerimientos de las Autoridades:\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. cooperar\u00e1 con las autoridades competentes para garantizar el cumplimiento de las leyes, en materia de protecci\u00f3n de la propiedad intelectual, prevenci\u00f3n del fraude y otras materias.\n\n \n\nEl usuario del web site www.elespectador.com autoriza expresamente COMUNICAN S.A. a suministrar cualquier Informaci\u00f3n Personal sobre \u00e9l, con la finalidad de dar cumplimiento a cualquier requerimiento de autoridad competente, y con el fin de cooperar con las autoridades competentes en la medida en que discrecionalmente lo entendamos necesario y adecuado en relaci\u00f3n con cualquier investigaci\u00f3n de un il\u00edcito o un fraude, infracci\u00f3n de derechos de propiedad intelectual, u otra actividad que sea ilegal o que pueda exponer a COMUNICAN S.A. a cualquier responsabilidad legal. Adem\u00e1s, el usuario nos autoriza a comunicar su Nombre de Usuario, nombre y apellidos, domicilio, ciudad, regi\u00f3n, c\u00f3digo postal, pa\u00eds, n\u00famero de tel\u00e9fono, direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico, y nombre de su compa\u00f1\u00eda a las autoridades competentes, en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n del fraude, infracci\u00f3n de derechos de propiedad intelectual, pirater\u00eda, o cualquier otra actividad ilegal.\n\n \n\nSeguridad\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. est\u00e1 obligada a cumplir con toda la legislaci\u00f3n aplicable en materia de medidas de seguridad aplicables a su Informaci\u00f3n Personal. Adicionalmente, COMUNICAN S.A. usa los est\u00e1ndares de la industria en materia de protecci\u00f3n de la confidencialidad de su Informaci\u00f3n Personal, incluyendo, en otras medidas, cortafuegos (\u201cfirewalls\u201d) y Secure Socket Layers (\u201cSSL\u201d).\n\n \n\nPol\u00edtica de pagos en l\u00ednea - T\u00e9rminos y Condiciones de Compradores\n\n \n\nCOMUNICAN S.A., ha celebrado un acuerdo con PayU el servicio de plataforma de pagos electr\u00f3nicos (en adelante \u201cel proveedor del sistema de pago\u201d), para que a trav\u00e9s del uso de tarjetas de cr\u00e9dito y d\u00e9bito, sea posible la adquisici\u00f3n de cualquier tipo de producto suministrado por COMUNICAN S.A. en su website www.elespectador.com.\n\n \n\nPayU es un proveedor de servicios de pago que presta a COMUNICAN S.A. los siguientes servicios: (i) le concede una licencia exclusiva y revocable para el uso de una plataforma tecnol\u00f3gica destinada al procesamiento en l\u00ednea de pagos resultantes de la venta en l\u00ednea de bienes y servicios (la \u201cPlataforma PayU\u201d). (ii) le habilita el pago de los bienes y servicios ofrecidos a sus compradores a trav\u00e9s de diversos medios de pago. (iii) ejecuta la validaci\u00f3n de transacciones pagadas con tarjeta de cr\u00e9dito a fin de mitigar el riesgo de fraude por suplantaci\u00f3n de identidad de tarjetahabientes. iv) recauda, en representaci\u00f3n y por cuenta de COMUNICAN S.A., los pagos resultantes de las transacciones en cuesti\u00f3n; y (v) transfiere, a la Cuenta bancaria de COMUNICAN S.A., los montos recaudados con ocasi\u00f3n de dichos pagos (en adelante los \u201cServicios PayU\u201d).\n\n \n\nEl comprador de los bienes y/o servicios de COMUNICAN S.A. entiende y acepta: (a) Que utiliza el sistema de pago por su cuenta y riesgo; (b) Que el proveedor del sistema de pago no garantiza la disponibilidad o las demoras de la plataforma procesando las transacciones; (c) Que el proveedor del sistema de pago no garantiza la seguridad de la plataforma, y en particular la no ocurrencia de fraudes con la informaci\u00f3n del tarjetahabiente; (d) Que el proveedor del sistema de pago no garantiza el correcto ni oportuno procesamiento de las transacciones a trav\u00e9s de la plataforma; (e) Que el proveedor del sistema de pago se exime de responsabilidad en relaci\u00f3n con los bienes y/o servicios ofrecidos, su calidad, seguridad, idoneidad y tiempo de entrega; (f) Que el proveedor del sistema de pago no se hace responsable por el pago de los tributos que se causen como consecuencia de la relaci\u00f3n contractual entre el Comercio y el Pagador; (g) Que el proveedor del sistema de pago se exime de responsabilidad por el incumplimiento de COMUNICAN S.A. de sus obligaciones relacionadas con el manejo de datos personales. (h) Que el pagador autoriza al proveedor del sistema de pago para utilizar sus datos personales a fin de mitigar el riesgo de suplantaci\u00f3n de identidad de los tarjetahabientes, enviarles informaci\u00f3n promocional y publicitaria PayU, de los comercios registrados en la Plataforma PayU y de terceros que incluyan promociones para la compra de bienes o servicios a trav\u00e9s de la Plataforma PayU, enviar cupones de descuento, afiliar a programas de lealtad, crear perfiles de consumo del pagador, entre otros materiales promocionales y publicitarios que puedan llegar a ser de inter\u00e9s del pagador. (i) Que el pagador podr\u00e1 solicitar al proveedor del sistema de pago, en cualquier momento, que no se le env\u00ede informaci\u00f3n promocional o publicitaria, o que se le env\u00ede s\u00f3lo cierta informaci\u00f3n que sea de su inter\u00e9s.\n\n \n\nEl portal de pagos de PayU, previa solicitud de COMUNICAN S.A. y autorizaci\u00f3n del pagador, habilitar\u00e1 la posibilidad de hacer d\u00e9bitos autom\u00e1ticos peri\u00f3dicos de las cuentas bancarias cualquiera sea su modalidad y de las tarjetas de cr\u00e9dito, a fin de pagar el suministro sucesivo de bienes o servicios (\u201cD\u00e9bitos Recurrentes\u201d).\n\n \n\nTras la conexi\u00f3n con la plataforma de PayU, la informaci\u00f3n personal del usuario se codificar\u00e1 de forma segura y autom\u00e1tica, antes de enviarse a trav\u00e9s de Internet. PayU garantiza que la informaci\u00f3n personal del usuario se registra de forma segura (codificada) a sus servidores web y no a un servidor desconocido y no autorizado.\n\n \n\nLa informaci\u00f3n personal suministrada por el banco para el uso de d\u00e9bitos por internet es administrada y custodiada por el banco emisor. El usuario deber\u00e1 mantener dicha informaci\u00f3n en secreto; por ning\u00fan motivo COMUNICAN S.A. y PayU solicitar\u00e1n claves ni n\u00fameros de cuentas bancarias al usuario pagador. Esta informaci\u00f3n s\u00f3lo ser\u00e1 registrada al momento en que el usuario accede a la sucursal virtual de su banco adquiriente, entidad que est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de custodiar y administrar las claves de sus clientes.\n\n \n\nJurisdicci\u00f3n y Legislaci\u00f3n Aplicable\n\n \n\nEstos t\u00e9rminos de uso se regir\u00e1n, interpretar\u00e1n y aplicar\u00e1n seg\u00fan las leyes de la Rep\u00fablica de Colombia.\n\n \n\nCambios de Pol\u00edtica\n\n \n\nCOMUNICAN S.A. www.elespectador.com se reserva la facultad de revisar en cualquier momento estos TERMINOS DE USO DE LA PAGINA. Los usuarios quedan obligados por dichas revisiones. COMUNICAN S.A. publicar\u00e1 mediante aviso en su site, cualquier cambio en su pol\u00edtica de confidencialidad.",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "unknown: License information unavailable"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "full-face photographs and comparable images",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "website account name or handle",
          "URLs"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "racial or ethnic origin",
          "religious or philosophical beliefs",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "Newspaper",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML",
        ".HTM"
      ],
      "audiovisual_format": [
        ".M4P",
        ".OGG",
        ".MP3"
      ],
      "image_format": [
        ".JPG",
        ".JPEG",
        ".PNG"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "Yes - audiovisual",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "el_espectador.json"
  },
  {
    "uid": "arxiv",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "arxiv",
      "description": "arXiv is a free distribution service and an open-access archive for 1,966,892 scholarly articles in the fields of physics, mathematics, computer science, quantitative biology, quantitative finance, statistics, electrical engineering and systems science, and economics. Materials on this site are not peer-reviewed by arXiv.",
      "homepage": "arxiv.org",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "cornell university",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "help@arxiv.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://arxiv.org/help/contact",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://www.kaggle.com/Cornell-University/arxiv",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "public domain"
        ],
        "license_list": [
          "cc0-1.0: Creative Commons Zero v1.0 Universal"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "Academic papers",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ".json"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".JSON"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "arxiv.json"
  },
  {
    "uid": "wikihow_vietnamese_human_instructions",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "wikiHow Vietnamese Human Instructions",
      "description": "Step-by-step instructions in Vietnamese extracted from wikiHow and decomposed into a formal graph representation in RDF. For any queries and requests contact: Paolo Pareti\nTo cite this dataset use:\nPaula Chocron, Paolo Pareti. Vocabulary Alignment for Collaborative Agents: a Study with Real-World Multilingual How-to Instructions.\n(PDF) (bibtex)\n\n",
      "homepage": "https://www.kaggle.com/paolop/human-instructions-vietnamese-wikihow",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Paolo Pareti",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "",
      "contact_name": "Paolo Pareti",
      "contact_email": "paolo.pareti@winchester.ac.uk",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://w3id.org/people/paolo",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.kaggle.com/paolop/human-instructions-vietnamese-wikihow",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "CC BY-NC-SA 4.0",
        "license_properties": [],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "website account name or handle",
          "URLs"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the dataset has the same license as the source material",
      "primary_types": [
        "web | wiki"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        "RDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".ZIP"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Sentences / instructions",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "wikihow_vietnamese_human_instructions.json"
  },
  {
    "uid": "biblioteca_universidad_nacional_de_colombia",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Biblioteca Universidad Nacional de Colombia",
      "description": "El Sistema Nacional de Bibliotecas, SINAB, integra los recursos bibliogr\u00e1ficos, el talento humano y la infraestructura f\u00edsica y tecnol\u00f3gica, necesarios para ofrecer informaci\u00f3n acad\u00e9mica, art\u00edstica, cient\u00edfica y los mejores servicios bibliotecarios que requiere la Universidad.\n\nAdministrar la infraestructura tecnol\u00f3gica en lo concerniente a los sistemas de informaci\u00f3n que soportan el Sistema Nacional de Bibliotecas, necesarios para el registro, la difusi\u00f3n y la utilizaci\u00f3n de las colecciones, las bases de datos y dem\u00e1s recursos electr\u00f3nicos.\nGestionar la adquisici\u00f3n centralizada de bases de datos, publicaciones y otros recursos electr\u00f3nicos pertinentes a los programas acad\u00e9micos y proyectos de investigaci\u00f3n de la Universidad.\nDise\u00f1ar y coordinar los programas y proyectos de Biblioteca Virtual relacionados tanto con el registro, organizaci\u00f3n, preservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de la producci\u00f3n acad\u00e9mica de la Universidad, como con recursos cuyo acceso se ofrece a trav\u00e9s de redes e iniciativas de cooperaci\u00f3n bibliotecaria.\nFormular y coordinar los Programas de ?Formaci\u00f3n en informaci\u00f3n? y ?Formaci\u00f3n bibliotecaria? con el fin de desarrollar competencias, habilidades y destrezas en el uso y manejo de la informaci\u00f3n en la comunidad universitaria.\nAsesorar a las sedes de la Universidad y adelantar acciones conducentes a elevar la calidad y la cobertura de los servicios que ofrece el Sistema Nacional de Bibliotecas.\nLas dem\u00e1s que se deriven de la Ley, los estatutos, reglamentos de la Universidad y aquellas que le deleguen las instancias competentes.",
      "homepage": "https://bibliotecas.unal.edu.co",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Spanish",
        "English",
        "Quechua",
        "Arawakan languages",
        "Arhuaco",
        "Ember\u00e1-Cat\u00edo"
      ],
      "language_comments": "Multiple languages of South America are potentially included in the library resources",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "Latin America and the Caribbean",
        "Colombia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Universidad Nacional de Colombia",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A library, museum, or archival institute",
      "location": "Colombia",
      "contact_name": "Biblioteca Universidad Nacional de Colombia",
      "contact_email": "dirsinab@unal.edu.co",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://bibliotecas.unal.edu.co/acerca-del-sistema-nacional-de-bibliotecas/el-sistema-nacional-de-bibliotecas",
      "validated": false
    },
    "fname": "biblioteca_universidad_nacional_de_colombia.json"
  },
  {
    "uid": "MT_Vi_Mono_VLSP2020",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Vietnamese VLSP 2020 Machine Translation Monolingual Dataset",
      "description": "Vietnamese monolingual dataset consisting of 2 million samples crawled from Vietnamese websites in UTF-8 format. \nKho ng\u1eef li\u1ec7u \u0111\u01a1n ng\u1eef \u1edf \u0111\u1ecbnh d\u1ea1ng UTF-8 v\u00e0 bao g\u1ed3m 2 tri\u1ec7u m\u1eabu thu th\u1eadp t\u1eeb d\u1eef li\u1ec7u web ti\u1ebfng Vi\u1ec7t.",
      "homepage": "https://vinbigdata.org/events/vinbigdata-chia-se-100-gio-du-lieu-tieng-noi-cho-cong-dong/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "Diverse, Formal, Semi-formal",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "VinBigData",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "VinBigData",
      "contact_email": "info@vinbigdata.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://product.vinbigdata.org/about/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://drive.google.com/file/d/1iPFcW44_UVztdzXir72JNK6uXTvigYy7/view?usp=sharing",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "It is open-source for free downloads",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "fictional text",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".RAR"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "MT_Vi_Mono_VLSP2020.json"
  },
  {
    "uid": "malindomorph__morphological_dictionary_and_analyser_for_malay_indonesian",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "MALINDOMorph: Morphological dictionary and analyser for Malay/Indonesian",
      "description": "Malay/Indonesian lacked an open wide-coverage dictionary that can be used for both NLP tasks and non-NLP purposes. The MALINDO Morph morphological dictionary is the first such dictionary. It provides morphological information (root, prefix, suffix, circumfix, reduplication) for roughly 232K surface forms. The entry forms are those found in the authoritative dictionaries in Malaysia (Kamus Dewan4) and Indonesia (Kamus Besar Bahasa Indonesia5) (core dictionary) as well as frequent words in the Leipzig Corpora Collection (Goldhahn et al., 2012) (expanded dictionary). The morphological analyses were checked by hand for all surface forms, except for (i) basic and di-forms in the expanded dictionary whose existence is predicted from the corresponding meN-active forms in the core dictionary and (ii) the case variants of the items in the core dictionary. This paper also discusses the morphological analyser that we developed to create our morphological dictionary. Our morphological analyser is more linguistically rigorous than previous morphological analysers and stemmers/lemmatizers such as MorphInd (Larasati et al., 2011) because it takes into account circumfixes, which have previously been neglected, largely due to a misunderstanding among NLP researchers that circumfixes are no more than combinations of a prefix and a suffix.",
      "homepage": "chrome-extension://efaidnbmnnnibpcajpcglclefindmkaj/viewer.html?pdfurl=http%3A%2F%2Flrec-conf.org%2Fworkshops%2Flrec2018%2FW29%2Fpdf%2F8_W29.pdf&clen=201938&chunk=true",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Hiroki Nomoto",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Japan",
      "contact_name": "Hiroki Nomoto",
      "contact_email": "nomoto@tufs.ac.jp",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "chrome-extension://efaidnbmnnnibpcajpcglclefindmkaj/viewer.html?pdfurl=http%3A%2F%2Flrec-conf.org%2Fworkshops%2Flrec2018%2FW29%2Fpdf%2F8_W29.pdf&clen=201938&chunk=true",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        "other",
        "pdf"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "malindomorph__morphological_dictionary_and_analyser_for_malay_indonesian.json"
  },
  {
    "uid": "human_instructions_in_indonesian_extracted_from_wikihow",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Human Instructions in Indonesian Extracted from wikiHow",
      "description": "Step-by-step instructions in Indonesian extracted from wikiHow and decomposed into a formal graph representation in RDF.\n\nThis is one of multiple dataset repositories for different languages.\nFor more information, additional resources, and other versions of these instructions in other languages see the main Kaggle dataset page:\n\nhttps://www.kaggle.com/paolop/human-instructions-multilingual-wikihow",
      "homepage": "https://www.kaggle.com/paolop/human-instructions-indonesian-wikihow",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "United Kingdom",
      "contact_name": "Paolo Pareti",
      "contact_email": "paolo.pareti AT winchester.ac.uk",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.kaggle.com/paolop/human-instructions-indonesian-wikihow",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - but the current owners/custodians have contact information for data queries",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        "other",
        ".ttl"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "human_instructions_in_indonesian_extracted_from_wikihow.json"
  },
  {
    "uid": "cna_taiwan",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Central News Agency of Taiwan",
      "description": "The Central News Agency (CNA) is the national news agency of the Republic of China (ROC) and the most influential news organization in Taiwan.",
      "homepage": "https://focustaiwan.tw/aboutus",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Chinese"
      ],
      "language_comments": "traditional chinese, taiwan (zh_TW)",
      "language_locations": [
        "Eastern Asia",
        "Taiwan"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Central News Agency of Taiwan",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Taiwan",
      "contact_name": "Central News Agency of Taiwan",
      "contact_email": "cnafnc2@gmail.com",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_News_Agency_(Taiwan)",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "cnafnc2@gmail.com"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "No",
        "license_text": "Yes. There is previous work (2011) that used the source: https://catalog.ldc.upenn.edu/LDC2011T13",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "news articles",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "cna_taiwan.json"
  },
  {
    "uid": "the_stacks_project",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "The Stacks Project",
      "description": "About\nThe Stacks project is an ever growing open source textbook and reference work on algebraic stacks and the algebraic geometry needed to define them. Here are some quick facts:\n\nThe Stacks project is not an introductory text. It is written for graduate students and researchers in algebraic geometry.\n\nThe aim is to build algebraic geometry and use this in laying the foundations for algebraic stacks. The theory of commutative algebra, schemes, varieties, and algebraic spaces forms an integral part of the Stacks project.\n\nThe Stacks project has a maintainer (currently Aise Johan de Jong) who accepts changes etc. proposed by contributors. Everyone is encouraged to participate.\n\nThe Stacks project is meant to be read online. Consequently we do not worry about length of the chapters, etc. With hyperlinks and the search function it is possible to quickly browse through the chapters to find the lemmas, theorems, etc. that a given result depends on.\n\nWe use tags to identify results, which are permanent identifiers for a result. You can read more about this on the tags explained page.",
      "homepage": "https://stacks.math.columbia.edu",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "Programming Language",
        "TeX"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Americas",
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Aise Johan de Jong",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Aise Johan de Jong",
      "contact_email": "dejong@math.columbia.edu",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://stacks.math.columbia.edu/about",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/stacks/stacks-project",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "gfdl-1.2-no-invariants-only: GNU Free Documentation License v1.2 only - no invariants"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "other",
        "no_pii_justification_text": "Scientific Text"
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "Textbook",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF",
        ".TEX"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "n<100",
      "instance_size": "n>10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "the_stacks_project.json"
  },
  {
    "uid": "uit_viquad",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "UIT-ViQuAD \u2013\u00a0A Vietnamese Dataset for Evaluating Machine Reading Comprehension.",
      "description": "Vietnamese Question Answering Dataset (UIT-ViQuAD), a new\ndataset for the low-resource language as Vietnamese to evaluate MRC models. This dataset comprises over 23,000 human-generated question-answer pairs based on 5,109 passages of 174 Vietnamese articles from Wikipedia.",
      "homepage": "https://sites.google.com/uit.edu.vn/uit-nlp/datasets-projects",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "unclear",
      "language_locations": [
        "South-eastern Asia",
        "Vietnam"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "The UIT NLP Group",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Vietnam",
      "contact_name": "Mr. Kiet Nguyen",
      "contact_email": "kietnv@uit.edu.vn",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "The UIT Natural Language Processing Group is a scientific research group on Natural Language Processing and Computational Linguistics. Members in our group are lecturers, undergraduate and postgraduate students from Vietnam National University- Ho Chi Minh City (VNU-HCM). https://sites.google.com/uit.edu.vn/uit-nlp/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://sites.google.com/uit.edu.vn/uit-nlp/datasets-projects",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": " Creative Commons Attribution 4.0 International License",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "website account name or handle",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "URLs",
          "physical addresses",
          "email addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - they are fully available",
      "primary_license": "Yes - the dataset has the same license as the source material",
      "primary_types": [
        "web | wiki"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "uit_viquad.json"
  },
  {
    "uid": "africarxiv_research_article_collection_on__african_languages_",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "AfricArXiv research article collection on 'African Languages'",
      "description": "An automated collection of research papers selected for the search term 'African Languages'",
      "homepage": "https://www.scienceopen.com/collection/african-languages",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "English",
        "French",
        "Arabic",
        "Portuguese",
        "ar-NOR",
        "ar-DZ",
        "ar-DJ",
        "ar-EG",
        "ar-LY",
        "ar-TN",
        "ar-SS",
        "ar-SD",
        "ar-MR",
        "ar-MA",
        "ar-SO"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Science Open",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Germany",
      "contact_name": "Stephanie Dawson",
      "contact_email": "info@scienceopen.com",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://www.scienceopen.com",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://www.scienceopen.com/search#('filters'~!('latestVersion'~true_'kind'~132)*_'context'~('collection'~('id'~'79214b69-2805-44ff-9daa-5d546bb5c3fe'_'kind'~0)_'kind'~11)_'v'~4_'kind'~77)",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "Probably CC BY and/or CC 0, certainly open for reuse",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "email addresses",
          "website account name or handle"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "none",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "collection",
      "category_web": "",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100<n<1K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "africarxiv_research_article_collection_on__african_languages_.json"
  },
  {
    "uid": "creative_commons",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "Creative Commons",
      "description": "Creative Commons is a nonprofit organization that helps overcome legal obstacles to the sharing of knowledge and creativity to address the world\u2019s pressing challenges.",
      "homepage": "https://creativecommons.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Arabic",
        "Basque",
        "Catalan",
        "Chinese",
        "English",
        "French",
        "Indic",
        "Indonesian",
        "Portuguese",
        "Spanish",
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Creative Commons",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Creative Commons",
      "contact_email": "info@creativecommons.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://search.creativecommons.org/",
      "validated": false
    },
    "fname": "creative_commons.json"
  },
  {
    "uid": "indonesian_frog_storytelling_corpus",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "Indonesian Frog Storytelling Corpus",
      "description": "Indonesian written and spoken corpus, based on the [twenty-eight pictures](http://compling.hss.ntu.edu.sg/who/david/corpus/pictures.pdf)\n\nThe storytelling survey was conducted in Malang in August 2011 and in Tokyo in September \nand October 2011. The consultants were from different backgrounds (as for age, place of birth, place \nof growing up, and mother tongue). All had received a high school-level or university-level education. \nAll could be classified as belonging to the middle class socially.\n\nhttp://www.tufs.ac.jp/st/personal/13/david/papers/APLL5_davidmoeljadi.pdf",
      "homepage": "https://github.com/davidmoeljadi/corpus-frog-storytelling",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "some transcribed spoken language and some written language",
      "language_locations": [
        "Indonesia",
        "Japan"
      ],
      "validated": true
    },
    "custodian": {
      "name": "David MOELJADI",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "Indonesian Frog Storytelling Corpus",
      "contact_email": "moeljadi-d@kanda.kuis.ac.jp",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "http://davidmoeljadi.github.io/",
      "validated": true
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://github.com/davidmoeljadi/corpus-frog-storytelling/tree/master/data",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-sa-4.0: Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "fictional text",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": true
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Original data",
      "primary_availability": "",
      "primary_license": "",
      "primary_types": [],
      "validated": true
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "story",
      "instance_count": "n<100",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": true
    },
    "fname": "indonesian_frog_storytelling_corpus-validated-11_18_2021__12_12_12.json",
    "update_time": "11_18_2021__12_12_12"
  },
  {
    "uid": "almaany_dictionary",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "almaany dictionary",
      "description": "Al-Maani is an online service directed to professional translators, students, and linguistic researchers. The service was built by experts in the field of language translation and search engine technologies.",
      "homepage": "https://www.almaany.com/ar/dict/ar-ar/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Arabic",
        "ar-CLS",
        "ar-MSA"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "World-Wide"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "",
      "in_catalogue": "",
      "type": "",
      "location": "",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "almaany_dictionary.json"
  },
  {
    "uid": "abc_australia",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "ABC Australia",
      "description": "Website of the Australian Broadcasting Corporation.",
      "homepage": "https://www.abc.net.au/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "Australian English",
      "language_locations": [
        "Oceania",
        "Australia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Australian Broadcasting Corporation ",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A government organization",
      "location": "Australia",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://help.abc.net.au/hc/en-us/articles/360001548096-ABC-Terms-of-Use",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "https://help.abc.net.au/hc/en-us/requests/new?ticket_form_id=360000036795"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "All intellectual property rights in the content, software and systems owned by or licensed to the ABC on any ABC Online Services, including logos, images, names, designs, trademarks and copyright (ABC Content) are reserved to the ABC and its licensors. Such content is provided for your personal, non-commercial use only. Unless specifically noted in the House Rules for a particular service, you may not otherwise reproduce, republish, modify, adapt, translate, prepare derivative works from, reverse engineer or disassemble ABC Content, without obtaining the ABC's prior written permission. You agree not to remove, obscure, or alter any ABC copyright notice or trademark on any content you access and use. You also agree not to use ABC Content in a way that implies endorsement by the ABC or any person included in the materials. If you are interested in using ABC Content other than for personal, non-commercial use, please contact ABC Library Sales for further information. Entitlements under Part IVA Division 4 and section 183 of the Copyright Act 1968 (Cth) ('the Act') are reserved to the ABC. For educational institutions: Visit www.screen.org for information about 'Broadcasts' under section 113P of the Act (download of audio-visual content) and www.copyright.com.au for information about 'Works' under section 113P of the Act (copying text/images).",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "unknown: License information unavailable"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "dates (birth, death, etc.)",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "none",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "none",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "audiovisual",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        "other",
        ".WEBP"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "abc_australia.json"
  },
  {
    "uid": "kaskus_co_id_indonesian_forum",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "Kaskus.co.id Indonesian Forum",
      "description": "Launched in 1999, Kaskus is an Indonesian Internet forum that describes itself as \"the largest Indonesian community\".  ",
      "homepage": "Kaskus.co.id",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indonesian"
      ],
      "language_comments": "Informal",
      "language_locations": [
        "Asia",
        "South-eastern Asia",
        "Indonesia"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "GDP Venture",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Indonesia",
      "contact_name": "kaskus.co.id",
      "contact_email": "pr@kaskusnetwork.co.id",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kaskus",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "No - we would need to spontaneously reach out to the current owners/custodians",
        "download_url": "",
        "download_email": "pr@kaskusnetwork.co.id"
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "https://bantuan.kaskus.co.id/hc/id/articles/226392548-Syarat-dan-Ketentuan",
        "license_properties": [
          "copyright - all rights reserved"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "website account name or handle",
          "email addresses",
          "full-face photographs and comparable images"
        ],
        "numeric_pii_likely": "somewhat likely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs",
          "data concerning a person's sex life or sexual orientation",
          "racial or ethnic origin",
          "health-related data"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "forum",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text",
        "image"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [
        ".JPG",
        ".PNG",
        ".GIF",
        ".BMP"
      ],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "post",
      "instance_count": "100K<n<1M",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "kaskus_co_id_indonesian_forum.json"
  },
  {
    "uid": "goierna_magazine",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "newspaper in Basque of a region",
      "description": "It is a Basque language magazine published by the Goiena Communication Group in the Debagoiena region of Gipuzkoa.\n\n",
      "homepage": "https://goiena.eus/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Basque"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Europe",
        "Spain"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Goiena Komunikazio Taldea",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A commercial entity",
      "location": "Spain",
      "contact_name": "Eneko Azkarate",
      "contact_email": "berriak@goiena.eus",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://eu.wikipedia.org/wiki/Goiena",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "Creative Commons Aitortu-Partekatu\n\n2011ko ekainaren 27tik aurrerako goiena.eus-eko testuak lizentzia honekin daude babestuak: Creative Commons Aitortu-Partekatu, cc-by-sa. Iritzigileek, erantzunetan mezua lagatzen dutenek, argazkiak igotzen dituztenek... edozer bidaltzen dutela ere, lizentzia hau esleitzen diotela onartu behar dute. Hala ere, goiena.eus-ek ez ditu salbuespenak baztertzen eta, gertatzen badira, testu horiek argitaratzen direnean argi zehaztuko da hori. Jarri gurekin harremanetan kontaktu orriaren bidez hemen argitaratu nahi dituzun testuak salbuespen horien artean sartu behar direla uste baduzu. Blog komunitateko blog bakoitzak du jabe bat eta salbuetsita daude goiena.eus-eko lizentziapetik.\n\nCC-by-sa laburdurak Creative Commons Aitortu-Partekatu lizentzia adierazten du. Definizio gehientsuenen arabera, eduki librea edo/eta copyleft terminoak aplika dakizkieke hemengo CC-by-sa testuei. Era berean, lizentzia honek Approved for Free Cultural Use etiketa darama, Erabilpen Kultural Librerako Baimendua. Etiketa hori Creative Commons erakundeak aukeratutako termino bat da, Wikipediarekin eta eduki libreen munduarekin bateragarria den edukia zehatz definitzeko sortua. The Open Knowledge Foundation delakoak argitaratutako Jakintza askearen definizioan ere (testua euskaraz) sartzen da gure lizentzia.\n\nFuntsean honek zera esan nahi du: edonork erabil ditzake hemen agertzen diren testuak. Eskubidea duzu:\n\u2022 Hemengo testuak norberak nahi duen tokian berrargitaratzeko.\n\u2022 Testuen kopiak egiteko.\n\u2022 Testuotan oinarritutako lan eratorriak egiteko, erabilpen komertzialak barne (liburu batean bildumaren bat egiteko, adibidez).\n\u2022 Testuak, argazkiak, bideoak... erabiltzeko euskarazko Wikipedian artikuluak dokumentatzeko, hemen deskribatutako prozesua bururaino iristen denean.\n\nBaina eskubide horiekin batera, betebeharrak daude:\n\u2022 Egiletza aitortu behar duzu. Artikuluaren sinatzaileari zor zaio egiletza hori eta baita Goienari ere.\n\u2022 Baldintza berean banatu behar duzu lan eratorria edo egiten duzun kopia edo dena delakoa.\n\nEgiletza aitortu eta lizentziaren baldintzekin zuzen jokatzeko modu zuzen bat izan daiteke erabiltzaile izena aipatzea, lizentziaren aipu eta lotura eskaintzea. Adibidez, paperean inprimatuko bazenu, honela:\n\u00a9 Jose Maria Arizmendiarrieta\ncc-by-sa Creative Commons Aitortu Partekatu\nhttp://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.eu\ngoiena.eus-etik hartua: http://goiena.eus/xxxx-xxxx-xxxx\n\nInterneten bada, estekak eginda URL horiekin:\n\u00a9 cc-by-sa Jose Maria Arizmendiarrieta: Creative Commons Aitortu-Partekatu. Hemendik hartua: goiena.eus\n\nAitortza eta eskubideak artikulugileei zor zaizkiela uste dugu, baina goiena.eus-eko jatorria aipatzea zuzena eta jatorra izango litzateke, eta eskertuko dizugu.",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-3.0: Creative Commons Attribution 3.0 Unported"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Unclear",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "news or magazine website",
      "category_media": "",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "",
      "instance_count": "",
      "instance_size": "",
      "validated": false
    },
    "fname": "goierna_magazine.json"
  },
  {
    "uid": "the_brwac_corpus__a_new_open_resource_for_brazilian_portuguese",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "The brWaC Corpus: A New Open Resource for Brazilian Portuguese",
      "description": "In this work, we present the construction process of a large Web corpus for Brazilian Portuguese, aiming to achieve a size comparable\nto the state of the art in other languages. We also discuss our updated sentence-level approach for the strict removal of duplicated\ncontent. Following the pipeline methodology, more than 60 million pages were crawled and filtered, with 3.5 million being selected.\nThe obtained multi-domain corpus, named brWaC, is composed by 2.7 billion tokens, and has been annotated with tagging and parsing\ninformation. The incidence of non-unique long sentences, an indication of replicated content, which reaches 9% in other Web corpora,\nwas reduced to only 0.5%. Domain diversity was also maximized, with 120,000 different websites contributing content. We are making\nour new resource freely available for the research community, both for querying and downloading, in the expectation of aiding in new\nadvances for the processing of Brazilian Portuguese.",
      "homepage": "https://www.inf.ufrgs.br/pln/wiki/index.php?title=BrWaC",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Portuguese"
      ],
      "language_comments": "Brazilian Portuguese",
      "language_locations": [
        "Brazil"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Federal University of Rio Grande do Sul",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Brazil",
      "contact_name": "Jorge A. Wagner Filho",
      "contact_email": "jawfilho@inf.ufrgs.br",
      "contact_submitter": true,
      "additional": "https://www.inf.ufrgs.br/pln/wiki/index.php?title=Presentation",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - after signing a user agreement",
        "download_url": "https://goo.gl/forms/jrAe1HqcLJ39Zrou2",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license",
          "research use"
        ],
        "license_list": [
          "other: Other license"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "very likely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "very likely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "No - the license of the source material actually prohibits re-use in this manner",
      "primary_types": [
        "web | other",
        "web | wiki",
        "web | content repository, archive, or collection",
        "web | forum",
        "web | news or magazine website",
        "web | official website",
        "web | social media",
        "web | blog"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".HTML",
        "other",
        "WARC"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "web page",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "the_brwac_corpus__a_new_open_resource_for_brazilian_portuguese.json"
  },
  {
    "uid": "wit_ted_talks",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "WIT Ted Talks",
      "description": "The Web Inventory Talk is a collection of the original Ted talks and their translated version. The translations are available in more than 109+ languages, though the distribution is not uniform.",
      "homepage": "https://github.com/huggingface/datasets/blob/master/datasets/ted_talks_iwslt/README.md",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Vietnamese"
      ],
      "language_comments": "Textbook Standard Vietnamese, Spoken Formal",
      "language_locations": [
        "Southern Europe",
        "Italy"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Cettolo Mauro,  Girardi Christian, Federico Marcello",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Italy",
      "contact_name": "WIT Ted Talks",
      "contact_email": "cettolo@fbk.eu",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://wit3.fbk.eu/home",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://drive.google.com/file/d/1Cz1Un9p8Xn9IpEMMrg2kXSDt0dnjxc4z/view",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "TED makes its collection of video recordings and transcripts of talks available under the Creative Commons BY-NC-ND license (look here). WIT3 acknowledges the authorship of TED talks (BY condition) and does not redistribute transcripts for commercial purposes (NC). As regards the integrity of the work (ND), WIT3 only changes the format of the container, while preserving the original contents. WIT3 aims to support research on human language processing as well as the diffusion of TED Talks!",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "unlikely",
        "generic_pii_list": [
          "names"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "religious or philosophical beliefs",
          "political opinions",
          "racial or ethnic origin"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "web | official website",
        "clips"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".TGZ"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "article",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "wit_ted_talks.json"
  },
  {
    "uid": "opus_100",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "OPUS-100",
      "description": "OPUS-100 is an English-centric multilingual corpus covering 100 languages.",
      "homepage": "https://github.com/EdinburghNLP/opus-100-corpus",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Niger-Congo",
        "Arabic",
        "Catalan",
        "Chinese",
        "English",
        "French",
        "Indonesian",
        "Portuguese",
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Netherlands",
        "Switzerland",
        "Scotland"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "J\u00f6rg Tiedemann",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A private individual",
      "location": "Turkey",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "jorg.tiedemann@helsinki.fi",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://opus.nlpl.eu/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://opus.nlpl.eu/opus-100.php",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Unclear",
        "license_text": "Quoting the website \"In the OPUS project we try to convert and align free online data, to add linguistic annotation, and to provide the community with a publicly available parallel corpus.\", I believe the data can be used.",
        "license_properties": [],
        "license_list": []
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "very likely",
        "generic_pii_list": [
          "names",
          "physical addresses"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "unlikely",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Unclear / I don't know",
      "primary_types": [
        "news articles",
        "web | wiki",
        "web | other"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [
        ".GZ",
        ".TAR"
      ],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "sentence pair",
      "instance_count": "1M<n<1B",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "opus_100.json"
  },
  {
    "uid": "odiencorp2_0",
    "type": "processed",
    "description": {
      "name": "OdiEnCorp2.0",
      "description": "OdiEnCorp is a collection of Odia-English parallel and Odia monolingual sentences collected from different sources such as Odia Wikipedia, web sites, books, and dictionaries using different manual and machine learning techniques including web scraping and optical character recognition. OdiEnCorp 2.0 served in WAT 2020 EnglishOdia Indic Task. ",
      "homepage": "https://lindat.mff.cuni.cz/repository/xmlui/handle/11234/1-3211",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "Indic",
        "Odia"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Southern Asia",
        "India"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Ond\u0159ej Bojar (Charles University, Czech Republic), Shantipriya Parida (Idiap Research Institute, Switzerland)",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A university or research institution",
      "location": "Czech Republic",
      "contact_name": "Shantipriya Parida",
      "contact_email": "wat-multimodal-task@ufal.mff.cuni.cz",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://ufal.mff.cuni.cz/",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://lindat.mff.cuni.cz/repository/xmlui/handle/11234/1-3211",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "non-commercial use"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes",
        "generic_pii_likely": "somewhat likely",
        "generic_pii_list": [
          "email addresses",
          "dates (birth, death, etc.)"
        ],
        "numeric_pii_likely": "unlikely",
        "numeric_pii_list": [
          "telephone numbers"
        ],
        "sensitive_pii_likely": "somewhat likely",
        "sensitive_pii_list": [
          "political opinions",
          "religious or philosophical beliefs"
        ],
        "no_pii_justification_class": "",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "processed_from_primary": {
      "from_primary": "Taken from primary source",
      "primary_availability": "Yes - their documentation/homepage/description is available",
      "primary_license": "Yes - the source material has an open license that allows re-use",
      "primary_types": [
        "web | wiki",
        "books/book publisher",
        "web | content repository, archive, or collection",
        "web | official website",
        "news articles"
      ],
      "validated": false,
      "from_primary_entries": []
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".TXT"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "Has three tab-delimited columns:  - a coarse indication of the domain - the English sentence - the corresponding Odia sentence. The corpus is shuffled at the level of sentence pairs.",
      "instance_count": "10K<n<100K",
      "instance_size": "10<n<100",
      "validated": false
    },
    "fname": "odiencorp2_0.json"
  },
  {
    "uid": "oer_commons",
    "type": "primary",
    "description": {
      "name": "OER Commons",
      "description": "OER Commons (OER for open educational resources) is a freely accessible online library that allows teachers and others to search and discover open educational resources (OER) and other freely available instructional materials. ",
      "homepage": "https://www.oercommons.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern America",
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "Institute for the Study of Knowledge Management in Education",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "",
      "contact_email": "info@oercommons.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institute_for_the_Study_of_Knowledge_Management_in_Education",
      "validated": false
    },
    "availability": {
      "procurement": {
        "for_download": "Yes - it has a direct download link or links",
        "download_url": "https://www.oercommons.org/oer",
        "download_email": ""
      },
      "licensing": {
        "has_licenses": "Yes",
        "license_text": "",
        "license_properties": [
          "open license"
        ],
        "license_list": [
          "cc-by-nc-sa-4.0: Creative Commons Attribution Non Commercial Share Alike 4.0 International"
        ]
      },
      "pii": {
        "has_pii": "Yes - text author name only",
        "generic_pii_likely": "",
        "generic_pii_list": [],
        "numeric_pii_likely": "",
        "numeric_pii_list": [],
        "sensitive_pii_likely": "",
        "sensitive_pii_list": [],
        "no_pii_justification_class": "general knowledge not written by or referring to private persons",
        "no_pii_justification_text": ""
      },
      "validated": false
    },
    "source_category": {
      "category_type": "website",
      "category_web": "content repository, archive, or collection",
      "category_media": "books/book publisher",
      "validated": false
    },
    "media": {
      "category": [
        "text"
      ],
      "text_format": [
        ".PDF",
        ".HTML"
      ],
      "audiovisual_format": [],
      "image_format": [],
      "database_format": [],
      "text_is_transcribed": "No",
      "instance_type": "book",
      "instance_count": "1K<n<10K",
      "instance_size": "100<n<10,000",
      "validated": false
    },
    "fname": "oer_commons.json"
  },
  {
    "uid": "libretexts",
    "type": "organization",
    "description": {
      "name": "LibreTexts",
      "description": "LibreTexts is a 501(c)(3) non-profit organization committed to freeing the textbook from the limitations and costs of traditional textbooks. Our open and freely accessible LibreTexts provide a more engaging learning experience for students without the financial burden.",
      "homepage": "https://libretexts.org/",
      "validated": true
    },
    "languages": {
      "language_names": [
        "English",
        "Spanish"
      ],
      "language_comments": "",
      "language_locations": [
        "Northern America",
        "United States of America"
      ],
      "validated": false
    },
    "custodian": {
      "name": "LibreTexts",
      "in_catalogue": "",
      "type": "A nonprofit/NGO (other)",
      "location": "United States of America",
      "contact_name": "Delmar Larsen",
      "contact_email": "info@libretexts.org",
      "contact_submitter": false,
      "additional": "https://en.wikipedia.org/wiki/LibreTexts",
      "validated": false
    },
    "fname": "libretexts.json"
  }
]
